# Chinese translations for Open Library.
# Copyright (C) 2018 Internet Archive
# This file is distributed under the same license as the Open Library
# project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2018.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Open Library VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-05-01 18:58-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-01 15:28+0200\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: es\n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: openlibrary/core/bookshelves.py
#, fuzzy
msgid "[Record deleted]"
msgstr "记录此细节"

#: merge_request_table/table_header.html openlibrary/core/edits.py
msgid "Declined"
msgstr ""

#: admin/imports_by_date.html openlibrary/core/edits.py
#, fuzzy
msgid "Pending"
msgstr "许可证"

#: merge_request_table/table_header.html openlibrary/core/edits.py
#, fuzzy
msgid "Merged"
msgstr "合并"

#: openlibrary/core/edits.py
#, fuzzy
msgid "Unknown"
msgstr "未知作者"

#: AffiliateLinks.html
#, python-format
msgid "Look for this edition for sale at %(store)s"
msgstr "在%(store)s里寻找这个版本的销售"

#: AffiliateLinks.html
#, fuzzy
msgid "Fetching prices"
msgstr "匹配的作品"

#: AffiliateLinks.html
msgid "Better World Books"
msgstr "更好的世界书籍"

#: AffiliateLinks.html
msgid " - includes shipping"
msgstr " - 包含邮费"

#: AffiliateLinks.html
msgid "Amazon"
msgstr "亚马逊"

#: AffiliateLinks.html
msgid "Bookshop.org"
msgstr "Bookshop.org"

#: AffiliateLinks.html home/about.html
msgid "More"
msgstr "更多"

#: AffiliateLinks.html
msgid ""
"When you buy books using these links the Internet Archive may earn a <a "
"class=\"nostyle\" href=\"/help/faq/about#selling\">small commission</a>."
msgstr ""

#: BatchImportNavigation.html batch_import.html
msgid "New Batch Import"
msgstr ""

#: BatchImportNavigation.html
#, fuzzy
msgid "Pending Imports"
msgstr "导入"

#: BookByline.html FulltextSearchSuggestionItem.html SearchResultsWork.html
#: account/notes.html account/observations.html
msgid "Unknown author"
msgstr "未知作者"

#: BookByline.html
#, python-format
msgid "%(n)s other"
msgid_plural "%(n)s others"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: BookByline.html type/list/embed.html
#, python-format
msgid "by %(name)s"
msgstr "来自%(name)s"

#: BookByline.html
msgid "by an <em>unknown author</em>"
msgstr "出自<em>未知的作者</em>"

#: BookPreview.html
#, fuzzy
msgid "Preview Only"
msgstr "预览书籍"

#: BookPreview.html book_providers/read_button.html books/edit/edition.html
#: editpage.html import_preview.html
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: BookPreview.html
msgid "Preview Book"
msgstr "预览书籍"

#: BookPreview.html CreateListModal.html DonateModal.html NotesModal.html
#: ObservationsModal.html ShareModal.html covers/author_photo.html
#: covers/book_cover.html covers/change.html lib/history.html
#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html my_books/dropdown_content.html
#: native_dialog.html
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: BookSearchInside.html FulltextSearchSuggestion.html SearchNavigation.html
#: search/inside.html search/snippets.html
msgid "Search Inside"
msgstr "在内部搜索"

#: CreateListModal.html my_books/dropdown_content.html
msgid "Create a new list"
msgstr "创建一个新的清单"

#: CreateListModal.html admin/people/view.html my_books/dropdown_content.html
msgid "Name:"
msgstr "名字:"

#: CreateListModal.html my_books/dropdown_content.html
#: type/permission/edit.html type/usergroup/edit.html
msgid "Description:"
msgstr "描述:"

#: CreateListModal.html my_books/dropdown_content.html type/list/edit.html
msgid "Create new list"
msgstr "创建新的清单"

#: CreateListModal.html EditButtons.html account/notifications.html
#: account/password/reset.html account/privacy.html admin/imports-add.html
#: admin/permissions.html books/add.html databarEdit.html interstitial.html
#: merge/authors.html my_books/dropdown_content.html type/list/edit.html
#: type/tag/form.html
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: DisplayCode.html
msgid ""
"Templates in the website are disabled now. Editing them will not have any"
" effect on the live website."
msgstr ""

#: DonateModal.html
#, fuzzy
msgid ""
"Donate this book to the <a href=\"https://archive.org\">Internet "
"Archive</a> library."
msgstr ""
"请输入您的电子邮箱地址和密码 <a href=\"https://archive.org\">Internet Archive</a> "
"以进入您的开放图书馆账号。"

#: DonateModal.html
msgid ""
"Hooray! You've discovered a title that's missing from our <a "
"href=\"https://help.archive.org/hc/en-us/articles/360016554912-Borrowing-"
"From-The-Lending-Library\">library</a>. Can you help donate a copy?"
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid ""
"If you own this book, you can<a "
"href=\"https://store.usps.com/store/product/shipping-supplies/priority-"
"mail-express-padded-flat-rate-envelope-P_EP13PE\">mail</a> it to our "
"address below."
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid "You can also purchase this book from a vendor and ship it to our address:"
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid "Benefits of donating"
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid ""
"When you donate a physical book to the Internet Archive, your book will "
"enjoy:"
msgstr ""

#: DonateModal.html
#, fuzzy
msgid "Donation info"
msgstr "版本说明"

#: DonateModal.html
msgid ""
"Beautiful <a target=\"_blank\" href=\"https://archive.org/scanning"
"\">high-fidelity digitization</a>"
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid ""
"Long-term <a href=\"https://blog.archive.org/2011/06/06/why-preserve-"
"books-the-new-physical-archive-of-the-internet-archive/\">archival "
"preservation</a>"
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid ""
"Free <a href=\"https://controlleddigitallending.org/\">controlled digital"
" library access</a> by the <a "
"href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Print_disability\">print-"
"disabled</a> public"
msgstr ""

#: DonateModal.html
msgid ""
"Open Library is a project of the <a "
"href=\"https://archive.org/about\">Internet Archive</a>, a 501(c)(3) non-"
"profit"
msgstr ""

#: EditButtons.html admin/ip/view.html admin/people/edits.html
#, fuzzy
msgid ""
"Please, leave a short note about what you changed: <span class=\"small "
"gray\">(Optional, but very useful!)</span>"
msgstr "请留下一个简短的备注，说明你所改变的内容:"

#: EditButtons.html books/add.html type/tag/form.html
msgid ""
"By saving a change to this wiki, you agree that your contribution is "
"given freely to the world under <a "
"href=\"https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/\" "
"target=\"_blank\" title=\"This link to Creative Commons will open in a "
"new window\">CC0</a>. Yippee!"
msgstr ""
"在这个Wiki上保存修改，就代表您同意在<a "
"href=\"https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/\" "
"target=\"_blank\" title=\"把您的贡献免费提供给世界。跳转到Creative "
"Commons的链接将会在新窗口打开\">CC0</a>。耶！"

#: EditButtons.html account/notifications.html account/privacy.html
#: admin/block.html admin/spamwords.html covers/manage.html
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: EditionNavBar.html
#, fuzzy
msgid "Go to previous section"
msgstr "查看之前的版本"

#: EditionNavBar.html
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: EditionNavBar.html
#, python-format
msgid "View %(count)s Edition"
msgid_plural "View %(count)s Editions"
msgstr[0] "查看%(count)s个版本"
msgstr[1] "查看%(count)s个版本"

#: EditionNavBar.html search/layout_options.html site/stats.html
#, fuzzy
msgid "Details"
msgstr "作品详情"

#: EditionNavBar.html
#, python-format
msgid "%(reviews)s Review"
msgid_plural "%(reviews)s Reviews"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: EditionNavBar.html account/observations.html
#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
msgid "Reviews"
msgstr "评价"

#: EditionNavBar.html SearchNavigation.html account/sidebar.html
#: lib/nav_head.html lists/home.html recentchanges/index.html
#: type/edition/view.html type/list/embed.html type/user/view.html
#: type/work/view.html
msgid "Lists"
msgstr "清单"

#: EditionNavBar.html
#, fuzzy
msgid "Related Books"
msgstr "加载书籍"

#: EditionNavBar.html
msgid "Go to next section"
msgstr ""

#: Follow.html lists/list_follow.html
msgid "Follow"
msgstr ""

#: Follow.html
msgid "Unfollow"
msgstr ""

#: Follow.html
msgid "Failed to update followers. Please try again in a few moments."
msgstr ""

#: FormatExpiry.html
msgid "Expires"
msgstr "到期的"

#: FulltextSearchSuggestion.html
msgid "Checking for Search Inside matches"
msgstr ""

#: FulltextSearchSuggestion.html
#, fuzzy
msgid "Search Inside Icon"
msgstr "在内部搜索"

#: FulltextSearchSuggestion.html
#, fuzzy
msgid "search inside icon"
msgstr "在内部搜索"

#: FulltextSearchSuggestion.html
#, python-format
msgid "%(book_count)s books found with matching passages"
msgstr ""

#: FulltextSearchSuggestion.html
#, python-format
msgid "See all %(results_count)s Search Inside Matches"
msgstr ""

#: FulltextSearchSuggestion.html
msgid "right chevron"
msgstr ""

#: FulltextSearchSuggestionItem.html IABook.html SearchResultsWork.html
#: books/edition-sort.html jsdef/LazyWorkPreview.html lists/list_overview.html
#: lists/preview.html lists/snippet.html lists/widget.html
#: my_books/dropdown_content.html type/work/editions.html
#, python-format
msgid "Cover of: %(title)s"
msgstr "%(title)s封面"

#: FulltextSnippet.html FulltextSuggestionSnippet.html
msgid "❝"
msgstr ""

#: FulltextSnippet.html FulltextSuggestionSnippet.html
msgid "❞"
msgstr ""

#: FulltextSuggestionSnippet.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Page: %(page)s"
msgstr "第%(page)s页"

#: IABook.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Borrowed from Internet Archive: %(title)s"
msgstr "从互联网档案馆租借电子书"

#: LoadingIndicator.html
msgid "Loading indicator"
msgstr ""

#: LoanReadForm.html ReadButton.html admin/inspect/memcache.html
#: book_providers/read_button.html books/edit/edition.html trending.html
#: type/list/embed.html widget.html
msgid "Read"
msgstr "阅读"

#: LoanStatus.html
msgid "You are <strong>next</strong> on the waiting list"
msgstr "您是等候名单上的<strong>下一个</strong>"

#: LoanStatus.html
#, python-format
msgid "You are <strong>#%(spot)d</strong> of %(wlsize)d on the waiting list."
msgstr "在这个有着%(wlsize)d位等候者的等候名单中，您排在第<strong>#%(spot)d</strong>位。"

#: LoanStatus.html
msgid "Leave waiting list"
msgstr "离开等候名单"

#: LoanStatus.html widget.html
msgid "Join Waitlist"
msgstr "加入等候名单"

#: LoanStatus.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Readers in line: %(count)s"
msgstr "等候这个标题的读者人数: %(count)s"

#: LoanStatus.html
msgid "You'll be next in line."
msgstr "您将是下一位。"

#: LoanStatus.html
msgid "This book is currently checked out, please check back later."
msgstr "这本书目前已经被借走了，请稍后再回来查看。"

#: LoanStatus.html
msgid "Checked Out"
msgstr "借阅"

#: LocateButton.html
#, fuzzy
msgid "Locate"
msgstr "位置"

#: ManageLoansButtons.html admin/loans_table.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Borrowed %(date)s"
msgstr "于%(date)s加入"

#: ManageLoansButtons.html
#, python-format
msgid "There is one person waiting for this book."
msgid_plural "There are %(n)s people waiting for this book."
msgstr[0] "有一个人正在等待这本书籍。"
msgstr[1] "有%(n)d个人正在等待这本书籍。"

#: ManageLoansButtons.html account/loans.html
msgid "Not yet downloaded."
msgstr "尚未下载。"

#: ManageLoansButtons.html account/loans.html
msgid "Download Now"
msgstr "立即下载"

#: ManageWaitlistButton.html
#, python-format
msgid "Waiting for %d day"
msgid_plural "Waiting for %d days"
msgstr[0] "等待 %d 天"
msgstr[1] "等待 %d 天"

#: ManageWaitlistButton.html account/loans.html
#, python-format
msgid "There is one person ahead of you in the waiting list."
msgid_plural "There are %(count)d people ahead of you in the waiting list."
msgstr[0] "等候名单上还有1个人排在您前面。"
msgstr[1] "等候名单上还有%(count)d个人排在您前面。"

#: ManageWaitlistButton.html account/loans.html
msgid "You have less than an hour to borrow it."
msgstr "您还有不到一个小时的时间来借阅它。"

#: ManageWaitlistButton.html
#, fuzzy, python-format
msgid "You have %(count)d more hour to borrow it."
msgid_plural "You have %(count)d more hours to borrow it."
msgstr[0] "您还有一个小时的时间来借阅它。"
msgstr[1] "您还有%(hours)d个小时的时间来借阅它。"

#: ManageWaitlistButton.html account/loans.html
msgid "Borrow Now"
msgstr "立即借阅"

#: ManageWaitlistButton.html account/loans.html
msgid "Leave the waiting list?"
msgstr "要退出这个等候名单吗？"

#: NotInLibrary.html
msgid "Not in Library"
msgstr "不在图书馆里"

#: NotesModal.html
msgid "My Book Notes"
msgstr "我的图书笔记"

#: NotesModal.html
msgid "My private notes about this edition:"
msgstr "我对这个版本的私人笔记:"

#: NotesModal.html account/notes.html
msgid "Delete Note"
msgstr "删除笔记"

#: NotesModal.html account/notes.html
msgid "Save Note"
msgstr "保存笔记"

#: OLID.html
#, fuzzy, python-format
msgid "by  %(authors)s"
msgstr "由%(authorlink)s添加。"

#: ObservationsModal.html
msgid "My Book Review"
msgstr "我的书评"

#: Pager.html Pager_loanhistory.html
msgid "First"
msgstr "第一"

#: Pager.html Pager_loanhistory.html lib/pagination.html
msgid "Previous"
msgstr "之前的"

#: Pager.html Pager_loanhistory.html admin/memory/index.html history.html
#: lib/pagination.html showmarc.html
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: Profile.html
#, fuzzy
msgid "Component"
msgstr "评论"

#: Profile.html type/author/view.html
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: ProlificAuthors.html
msgid "Prolific Authors"
msgstr "多产作家"

#: ProlificAuthors.html
msgid "who have written the most books on this subject"
msgstr "在这个主题写过最多书籍的作家"

#: ProlificAuthors.html publishers/view.html
msgid "See more books by, and learn about, this author"
msgstr "查看更多该作者的书籍，以及了解该作者"

#: ProlificAuthors.html account/loans.html authors/index.html
#: lists/list_follow.html lists/showcase.html publishers/view.html
#: search/authors.html search/publishers.html search/subjects.html
#, python-format
msgid "%(count)d book"
msgid_plural "%(count)d books"
msgstr[0] "%(count)d 本书"
msgstr[1] "%(count)d 本书"

#: PublishingHistory.html publishers/view.html
msgid "Publishing History"
msgstr "出版历史"

#: PublishingHistory.html
msgid ""
"This is a chart to show the publishing history of editions of works about"
" this subject. Along the X axis is time, and on the y axis is the count "
"of editions published. <a href=\"#subjectRelated\">Click here to skip the"
" chart</a>."
msgstr ""
"这张图表展示了有关这一主题的作品版本的出版历史。 X轴上是时间，Y轴上是出版版本的数量。<a "
"href=\"#subjectRelated\">点击这里跳过此图表</a>。"

#: PublishingHistory.html publishers/view.html
msgid "Reset chart"
msgstr "重置图表"

#: PublishingHistory.html publishers/view.html
msgid "or continue zooming in."
msgstr "或继续缩放。"

#: PublishingHistory.html
msgid "This graph charts editions published on this subject."
msgstr "这张图表记录了这一主题出版的版本。"

#: PublishingHistory.html publishers/view.html
msgid "Editions Published"
msgstr "版本已出版"

#: PublishingHistory.html admin/imports.html publishers/view.html
msgid "You need to have JavaScript turned on to see the nifty chart!"
msgstr "您需要打开 JavaScript 才能看到漂亮的图表!"

#: PublishingHistory.html publishers/view.html
msgid "Year of Publication"
msgstr "出版年份"

#: RawQueryCarousel.html
#, fuzzy
msgid "Loading carousel"
msgstr "登录问题"

#: RawQueryCarousel.html
msgid "Failed to fetch carousel."
msgstr ""

#: RawQueryCarousel.html
msgid "Retry?"
msgstr ""

#: RawQueryCarousel.html
msgid "No books match the current filters."
msgstr ""

#: RawQueryCarousel.html
msgid "Retry without filters?"
msgstr ""

#: RawQueryCarousel.html
#, fuzzy
msgid "Search collection"
msgstr "探索收藏"

#: ReadButton.html
msgid "Special Access"
msgstr "特殊访问"

#: ReadButton.html
msgid ""
"Special ebook access from the Internet Archive for patrons with "
"qualifying print disabilities"
msgstr "为符合条件的阅读障碍者提供互联网档案馆的特殊电子书访问。"

#: ReadButton.html books/edit/edition.html type/list/embed.html widget.html
msgid "Borrow"
msgstr "借阅"

#: ReadButton.html
msgid "Borrow ebook from Internet Archive"
msgstr "从互联网档案馆租借电子书"

#: ReadButton.html
msgid "Read ebook from Internet Archive"
msgstr "阅读互联网档案馆上的电子书"

#: ReadButton.html
msgid "Listen"
msgstr "聆听"

#: RecentChanges.html RecentChangesAdmin.html RecentChangesUsers.html
#: admin/ip/view.html admin/people/edits.html history.html
#: recentchanges/render.html recentchanges/updated_records.html
msgid "When"
msgstr "何时"

#: RecentChanges.html RecentChangesUsers.html admin/ip/view.html
#: admin/loans_table.html admin/people/edits.html recentchanges/render.html
#: recentchanges/updated_records.html
msgid "What"
msgstr "什么"

#: RecentChanges.html admin/history.html admin/ip/view.html
#: admin/loans_table.html admin/people/edits.html history.html
#: recentchanges/render.html
msgid "Who"
msgstr "何人"

#: RecentChanges.html RecentChangesUsers.html admin/history.html
#: admin/ip/view.html admin/people/edits.html history.html
#: recentchanges/render.html recentchanges/updated_records.html
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: RecentChanges.html RecentChangesUsers.html recentchanges/default/path.html
#, fuzzy
msgid "Review what's changed from the previous revision"
msgstr "查看之前的版本"

#: RecentChanges.html RecentChangesAdmin.html RecentChangesUsers.html
#: admin/memory/index.html recentchanges/default/path.html
#: recentchanges/updated_records.html
msgid "diff"
msgstr "差异"

#: RecentChanges.html admin/ip/view.html admin/people/edits.html
#: recentchanges/render.html
msgid "When you see numbers here, that's the IP address of the anonymous editor"
msgstr ""

#: RecentChanges.html
msgid "View MARC"
msgstr "查看 MARC"

#: RecentChanges.html RecentChangesAdmin.html RecentChangesUsers.html
#: admin/people/edits.html recentchanges/render.html
msgid "Older"
msgstr "较早的"

#: RecentChanges.html RecentChangesAdmin.html RecentChangesUsers.html
#: admin/people/edits.html recentchanges/render.html
msgid "Newer"
msgstr "较新的"

#: RecentChanges.html recentchanges/index.html
msgid "By Humans"
msgstr "由人们提供"

#: RecentChanges.html recentchanges/index.html
msgid "By Bots"
msgstr "由bots提供"

#: RecentChanges.html recentchanges/index.html work_search.html
msgid "Everything"
msgstr "所有"

#: RecentChangesAdmin.html
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: RecentChangesAdmin.html batch_import_pending_view.html
#: batch_import_view.html
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#: RecentChangesAdmin.html account/loans.html admin/loans_table.html
msgid "Actions"
msgstr "行动"

#: RecentChangesAdmin.html
msgid "view"
msgstr "查看"

#: RecentChangesAdmin.html
msgid "edit"
msgstr "编辑"

#: RecentChangesAdmin.html RecentChangesUsers.html
#, fuzzy
msgid "No edit history available."
msgstr "没有可用的版本"

#: RecentChangesUsers.html lists/home.html lists/lists.html type/user/view.html
msgid "Recent Activity"
msgstr "近期的活动"

#: RecentChangesUsers.html type/user/view.html
msgid "No edits. Yet."
msgstr "当前还没有编辑。"

#: RelatedSubjects.html SearchNavigation.html SubjectTags.html
#: lib/nav_foot.html lib/nav_head.html openlibrary/plugins/worksearch/code.py
#: subjects/notfound.html type/author/view.html type/list/view_body.html
msgid "Subjects"
msgstr "主题"

#: RelatedSubjects.html SubjectTags.html openlibrary/plugins/worksearch/code.py
#: type/author/view.html type/list/view_body.html
msgid "Places"
msgstr "地点"

#: RelatedSubjects.html SubjectTags.html admin/menu.html
#: admin/people/index.html admin/people/view.html
#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py type/author/view.html
#: type/list/view_body.html
msgid "People"
msgstr "人物"

#: RelatedSubjects.html SubjectTags.html openlibrary/plugins/worksearch/code.py
#: type/list/view_body.html
msgid "Times"
msgstr "时间"

#: RelatedSubjects.html
msgid "Related..."
msgstr "相关的..."

#: RelatedSubjects.html publishers/view.html
msgid "None found."
msgstr "未发现。"

#: ReturnForm.html
msgid "Really return this book?"
msgstr "确定归还这本书吗？"

#: ReturnForm.html
msgid "Return book"
msgstr "返还图书"

#: SearchNavigation.html books/mybooks_breadcrumb_select.html lib/nav_foot.html
#: openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
msgid "Books"
msgstr "书籍"

#: SearchNavigation.html authors/index.html lib/nav_foot.html
#: merge/authors.html publishers/view.html
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: SearchNavigation.html lib/nav_foot.html lib/nav_head.html
#: search/advancedsearch.html
msgid "Advanced Search"
msgstr "高级搜索"

#: SearchResultsWork.html
#, fuzzy
msgid "added to"
msgstr "已添加"

#: SearchResultsWork.html design.html
#, fuzzy
msgid "Show more"
msgstr "更多"

#: SearchResultsWork.html design.html
#, fuzzy
msgid "Show less"
msgstr "更少"

#: SearchResultsWork.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Cover of edition %(id)s"
msgstr "%(title)s封面"

#: SearchResultsWork.html type/work/editions.html
#, python-format
msgid "First published in %(year)s"
msgstr "首次出版于%(year)s"

#: SearchResultsWork.html books/check.html merge/authors.html
#: publishers/view.html
#, python-format
msgid "%(count)s edition"
msgid_plural "%(count)s editions"
msgstr[0] "%(count)s 个版本"
msgstr[1] "%(count)s 个版本"

#: SearchResultsWork.html
#, python-format
msgid "in <a class=\"hoverlink\" title=\"%(langs)s\">%(count)d language</a>"
msgid_plural "in <a class=\"hoverlink\" title=\"%(langs)s\">%(count)d languages</a>"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: SearchResultsWork.html TrendingBadge.html
msgid "This is only visible to librarians."
msgstr ""

#: SearchResultsWork.html
#, fuzzy
msgid "Work Title"
msgstr "其他标题"

#: SearchResultsWork.html type/edition/admin_bar.html
msgid "Orphaned Edition"
msgstr "孤立版本"

#: ShareModal.html
#, python-format
msgid "Share on %(share_link)s"
msgstr ""

#: ShareModal.html
msgid "Embed this book in your website"
msgstr "在您的网站上嵌入此书"

#: ShareModal.html
#, fuzzy
msgid "Embed icon"
msgstr "嵌入"

#: ShareModal.html
msgid "Embed"
msgstr "嵌入"

#: ShareModal.html
msgid "Copy url to clipboard"
msgstr ""

#: ShareModal.html
msgid "Copy URL icon"
msgstr ""

#: ShareModal.html
#, fuzzy
msgid "Copy URL"
msgstr "您的URL"

#: ShareModal.html
#, fuzzy
msgid "Open QR code"
msgstr "源代码"

#: ShareModal.html
msgid "QR code icon"
msgstr ""

#: ShareModal.html
#, fuzzy
msgid "QR Code"
msgstr "代码"

#: StarRatings.html
msgid "Clear my rating"
msgstr "清除我的评分"

#: StarRatingsByline.html StarRatingsComponent.html
#, fuzzy
msgid "rating"
msgstr "评分"

#: StarRatingsByline.html StarRatingsComponent.html
#, fuzzy
msgid "ratings"
msgstr "评分"

#: StarRatingsByline.html
#, python-format
msgid "%(want_to_read_count)s Want to read"
msgstr ""

#: StarRatingsComponent.html
#, python-format
msgid "%(ratings_avg)s (%(ratings_count)s %(ratings_label)s)"
msgstr ""

#: StarRatingsStats.html
msgid "Want to read"
msgstr "想读"

#: StarRatingsStats.html
msgid "Currently reading"
msgstr "正在读"

#: StarRatingsStats.html
msgid "Have read"
msgstr "已读"

#: Subnavigation.html
msgid "Developer Center (Home)"
msgstr "开发者中心（首页）"

#: Subnavigation.html
msgid "Web API"
msgstr "网页API"

#: Subnavigation.html
msgid "Client Library"
msgstr "客户图书馆"

#: Subnavigation.html
msgid "Data Dumps"
msgstr "数据转存"

#: Subnavigation.html book_providers/standard_ebooks_download_options.html
msgid "Source Code"
msgstr "源代码"

#: Subnavigation.html
msgid "Report an Issue"
msgstr "报告问题"

#: Subnavigation.html
msgid "Licensing"
msgstr "许可证"

#: Subnavigation.html
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: Subnavigation.html
msgid "Searching Open Library"
msgstr "在开放图书馆中搜索"

#: Subnavigation.html
msgid "Reading Books"
msgstr "阅读书籍"

#: Subnavigation.html
msgid "Adding & Editing Books"
msgstr "添加和编辑书籍"

#: Subnavigation.html
msgid "Using Subjects"
msgstr "使用主题"

#: Subnavigation.html
msgid "Open Library F.A.Q."
msgstr "开放图书馆的常见问题"

#: TableOfContents.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Page %s"
msgstr "页面"

#: TrendingBadge.html
#, python-format
msgid "Trending: %(score).2f"
msgstr ""

#: TypeChanger.html
msgid "Page Type"
msgstr "页面类型"

#: TypeChanger.html
msgid "Huh?"
msgstr "嗯？"

#: TypeChanger.html
msgid ""
"Every piece of Open Library is defined by the type of content it "
"displays, usually by content definition (e.g. Authors, Editions, Works) "
"but sometimes by content use (e.g. macro, template, rawtext). Changing "
"this for an existing page will alter its presentation and the data fields"
" available for editing its content."
msgstr "开放图书馆的每一部分都是由它所显示的内容类型来定义的，通常按照内容定义（如作者、版本、作品），但有时按照内容的用途来定义（如宏观、模板、原始文本）。改变一个现有页面的定义方式将改变其表现形式和可用于编辑其内容的数据字段。"

#: TypeChanger.html
msgid "Please use caution changing Page Type!"
msgstr "请谨慎改变页面类型!"

#: TypeChanger.html
msgid ""
"(Simplest solution: If you aren't sure whether this should be changed, "
"don't change it.)"
msgstr "(最简单的解决方案: 如果你不确定它是否应该改变，那就不要改变它。)"

#: UserEditRow.html type/work/editions.html
msgid "Add another"
msgstr "另加"

#: WorkInfo.html
msgid "No link to Wikipedia in your language"
msgstr ""

#: WorldcatLink.html
msgid "Check nearby libraries"
msgstr "搜索附近的图书馆"

#: WorldcatLink.html
msgid "Check WorldCat for an edition near you"
msgstr "在 WorldCat 上搜索您附近的书籍版本"

#: WorldcatLink.html
msgid "WorldCat"
msgstr ""

#: databarDiff.html databarEdit.html
#, fuzzy
msgid "View the editing history of this page"
msgstr "导航至本页面顶部"

#: databarDiff.html databarEdit.html databarTemplate.html databarView.html
#: lib/history.html openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
msgid "History"
msgstr "历史"

#: databarDiff.html
msgid "View this page (exit Comparison view)"
msgstr ""

#: account.html databarDiff.html
msgid "View"
msgstr "查看"

#: databarEdit.html
msgid "View this page (exit Edit mode)"
msgstr ""

#: databarHistory.html databarView.html
#, python-format
msgid "Last edited by %(author_link)s"
msgstr "上一次由%(author_link)s编辑"

#: databarHistory.html databarView.html
msgid "Last edited anonymously"
msgstr "上一次由匿名用户编辑"

#: databarHistory.html databarView.html type/edition/compact_title.html
#, fuzzy
msgid "Edit this page"
msgstr "编辑此模板"

#: account.html databarHistory.html databarTemplate.html databarView.html
#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html
#: reading_goals/reading_goal_progress.html subjects.html
#: type/edition/compact_title.html type/user/view.html
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: databarTemplate.html databarView.html
#, fuzzy
msgid "View this template's edit history"
msgstr "查看网页历史"

#: databarTemplate.html
msgid "Edit this template"
msgstr "编辑此模板"

#: databarWork.html lib/nav_head.html
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: databarWork.html
#, python-format
msgid "View Volume %(num)d"
msgstr ""

#: databarWork.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Buy this book"
msgstr "购买这本书"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/api.py
#, fuzzy
msgid "Search Results"
msgstr "清单的搜索结果"

#: lib/nav_foot.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py site/neck.html
msgid "Open Library"
msgstr "开放图书馆"

#: home/index.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py trending.html
#, fuzzy
msgid "Trending Books"
msgstr "阅读书籍"

#: home/index.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py
msgid "Classic Books"
msgstr "经典图书"

#: home/index.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py
#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
msgid "Romance"
msgstr "浪漫的"

#: home/index.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py
msgid "Kids"
msgstr "儿童"

#: home/index.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py
msgid "Thrillers"
msgstr "惊悚小说"

#: home/index.html openlibrary/plugins/openlibrary/api.py
#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
msgid "Textbooks"
msgstr "教科书"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Czech"
msgstr "捷克语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "German"
msgstr "德语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "English"
msgstr "英语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "French"
msgstr "法语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
#, fuzzy
msgid "Hindi"
msgstr "种类"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Croatian"
msgstr "克罗地亚语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Italian"
msgstr "意大利语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
#, fuzzy
msgid "Romanian"
msgstr "克罗地亚语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Sardinian"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Telugu"
msgstr "泰卢固语"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Ukrainian"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/code.py
msgid "Chinese"
msgstr "中文"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Art"
msgstr "开始"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Science Fiction"
msgstr "分类法"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Fantasy"
msgstr "任何的都可以"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Biographies"
msgstr "图表"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Recipes"
msgstr "评价"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
msgid "Children"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Medicine"
msgstr "版本"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Religion"
msgstr "修订"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
msgid "Mystery and Detective Stories"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Plays"
msgstr "地点"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
msgid "Music"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/home.py
#, fuzzy
msgid "Science"
msgstr "取消"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
msgid "At least 1 subject"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "At least 1 author"
msgstr "编辑作者"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "At least 1 edition"
msgstr "此版本"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
msgid "Has work (orphaned)"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has publication year"
msgstr "出版年份"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has cover"
msgstr "发现"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has language"
msgstr "语言"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has publisher"
msgstr "出版商"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "At least 2 editions"
msgstr "大多数的版本"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has dewey decimal"
msgstr "例如，杜威十进制图书分类法？"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has LoC classification"
msgstr "分类法"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/librarian_dashboard.py
#, fuzzy
msgid "Has number of pages"
msgstr "页数"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/lists.py
#, python-format
msgid "Are you sure you want to remove <strong>%(title)s</strong> from your list?"
msgstr "确定要删除您清单里的<strong>%(title)s</strong>吗？"

#: books/mybooks_breadcrumb_select.html
#: openlibrary/plugins/openlibrary/lists.py
#, fuzzy, python-format
msgid "Lists (%(count)d)"
msgstr "我的笔记(%(count)d)"

#: openlibrary/plugins/openlibrary/partials.py
msgid "This work does not appear on any lists."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/openlibrary/pd.py
msgid "I don't have one yet"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "The email address you entered is invalid"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "This account has been blocked"
msgstr "此页面已被删除"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "This account has been locked"
msgstr "此页面已被删除"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "No account was found with this email. Please try again"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "The password you entered is incorrect. Please try again"
msgstr "错误。请重试。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "Wrong password. Please try again"
msgstr "错误。请重试。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "Please verify your Open Library account before logging in"
msgstr "请为您的开放图书馆账号输入新的密码。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Please verify your Internet Archive account before logging in"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Please fill out all fields and try again"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "This email is already registered"
msgstr "该电子邮箱已经注册"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "This username is already registered"
msgstr "该电子邮箱已经注册"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "A problem occurred and we were unable to log you in."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Login attempted with invalid Internet Archive s3 credentials."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid ""
"Servers are experiencing unusually high traffic, please try again later "
"or email openlibrary@archive.org for help."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "Email provider not recognized."
msgstr "您的电子邮箱提供商没有被识别。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "Password requirements not met."
msgstr "密码不匹配"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "A problem occurred and we were unable to log you in"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid ""
"Login or registration attempt hit an unexpected error, please try again "
"or contact info@archive.org"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, python-format
msgid "Request failed with error code: %(error_code)s"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid ""
"Thank you for registering an Open Library account and requesting special "
"print disability access. You should receive an email detailing next steps"
" in the process."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Username unavailable"
msgstr "用户名不可用"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Email already registered"
msgstr "该电子邮箱已经注册"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "An Internet Archive account already exists with this email"
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Email address is already used."
msgstr "该电子邮箱已经被使用了。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid ""
"Your email address couldn't be updated. The specified email address is "
"already used."
msgstr "无法更新您的电子邮箱地址。该电子邮箱地址已被使用。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Email verification successful."
msgstr "电子邮箱验证成功。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid ""
"Your email address has been successfully verified and updated in your "
"account."
msgstr "您的电子邮箱地址已成功验证并且已更新在您的账户中。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Email address couldn't be verified."
msgstr "无法验证电子邮箱地址。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid ""
"Your email address couldn't be verified. The verification link seems "
"invalid."
msgstr "无法验证您的电子邮箱地址。验证链接无效。"

#: openlibrary/plugins/upstream/account.py
msgid "Notification preferences have been updated successfully."
msgstr "通知偏好已成功更新。"

#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "Imports and Exports"
msgstr "导入 / 导出"

#: admin/people/view.html books/mybooks_breadcrumb_select.html
#: openlibrary/plugins/upstream/account.py type/user/view.html
msgid "Loans"
msgstr "租借"

#: account/mybooks.html account/sidebar.html
#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/account.py
#, fuzzy
msgid "Loan History"
msgstr "我的租借历史"

#: openlibrary/plugins/upstream/borrow.py
msgid ""
"Your account has hit a lending limit. Please try again later or contact "
"info@archive.org."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: account/email/forgot-ia.html login.html
#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "No user registered with this email address"
msgstr "没有用户用这个电子邮箱地址注册"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Disposable email not permitted"
msgstr "不能使用一次性的电子邮箱"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Your email provider is not recognized."
msgstr "您的电子邮箱提供商没有被识别。"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Username already used"
msgstr "该用户名已被使用"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Must be between 3 and 20 letters and numbers"
msgstr "必须在3到20个字母和数字之间"

#: account/create.html openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Must be between 3 and 20 characters"
msgstr "必须在3至20个字符之间"

#: account/create.html openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Must be a valid email address"
msgstr "必须是有效的电子邮箱地址"

#: login.html openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Email"
msgstr "电子邮箱"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
#, fuzzy
msgid "Screen Name"
msgstr "网名"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Public and cannot be changed later."
msgstr ""

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Invalid password"
msgstr "密码无效"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Your email address"
msgstr "您的电子邮箱地址"

#: openlibrary/plugins/upstream/forms.py
msgid "Choose a password"
msgstr "设置一个密码"

#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
#: type/edition/modal_links.html
#, fuzzy
msgid "Notes"
msgstr "说明:"

#: account/sidebar.html books/mybooks_breadcrumb_select.html
#: openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
msgid "My Feed"
msgstr ""

#: account/mybooks.html account/readinglog_shelf_name.html account/sidebar.html
#: my_books/dropdown_content.html my_books/primary_action.html
#: openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py search/sort_options.html
msgid "Already Read"
msgstr "已经阅读过的"

#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
#, python-format
msgid "Currently Reading (%(count)d)"
msgstr "目前(%(count)d)份阅读"

#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
#, python-format
msgid "Want to Read (%(count)d)"
msgstr "(%(count)d)份阅读的"

#: books/mybooks_breadcrumb_select.html openlibrary/plugins/upstream/mybooks.py
#, python-format
msgid "Already Read (%(count)d)"
msgstr "(%(count)d)份已经阅读的"

#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py
msgid "eBook?"
msgstr "电子书？"

#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py type/edition/view.html
#: type/work/view.html
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: books/add.html books/edit.html books/edit/edition.html lib/nav_head.html
#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py search/advancedsearch.html
#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py
msgid "First published"
msgstr "首次出版"

#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py publishers/view.html
#: search/advancedsearch.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Publisher"
msgstr "出版商"

#: openlibrary/plugins/worksearch/code.py
msgid "Classic eBooks"
msgstr "经典电子书"

#: account.html account/notifications.html account/privacy.html
#: lib/nav_head.html type/user/view.html
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: account.html
#, fuzzy
msgid "Settings & Privacy"
msgstr "设置"

#: account.html
msgid "or"
msgstr "或"

#: account.html
msgid "Your Profile Page"
msgstr "您的个人资料页"

#: account.html
msgid "View or Edit your Reading Log"
msgstr "查看或编辑您的阅读日志"

#: account.html
msgid "View or Edit your Lists"
msgstr "查看或编辑您的清单"

#: account.html
msgid "Import and Export Options"
msgstr "导入和导出选项"

#: account.html
#, fuzzy
msgid "Manage Privacy & Content Moderation Settings"
msgstr "管理您的隐私设置"

#: account.html
#, fuzzy
msgid "Manage Notifications Settings"
msgstr "管理您的隐私设置"

#: account.html
msgid "Manage Mailing List Subscriptions"
msgstr ""

#: account.html
msgid "Change Password"
msgstr "修改密码"

#: account.html
msgid "Update Email Address"
msgstr "更新电子邮箱地址"

#: account.html
#, fuzzy
msgid "Deactivate Account"
msgstr "注销账户"

#: account.html
msgid "Please contact us if you need help with anything else."
msgstr "如果您还需要其他帮助，请联系我们。"

#: barcodescanner.html
msgid "Barcode Scanner (Beta)"
msgstr "条形码扫描器 (Beta)"

#: batch_import.html
#, fuzzy
msgid "Batch Imports"
msgstr "导入"

#: batch_import.html
msgid ""
"Attach a JSONL formatted document with import records or copy/paste the "
"JSONL text into the textarea."
msgstr ""

#: batch_import.html
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"See the <a href=\"https://github.com/internetarchive/openlibrary-"
"client/tree/master/olclient/schemata\">olclient import schemata</a> for "
"more."
msgstr ""
"版本 <a "
"href=\"https://github.com/internetarchive/openlibrary/commit/%s\">%s</a>"

#: batch_import.html
msgid "Attach a file:"
msgstr ""

#: batch_import.html
msgid "Or copy/paste JSONL text:"
msgstr ""

#: batch_import.html import_preview.html
#, fuzzy
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: batch_import.html
#, fuzzy
msgid "Import failed."
msgstr "重置密码失败。"

#: batch_import.html
msgid "No import will be queued until *every* record validates successfully."
msgstr ""

#: batch_import.html
msgid ""
"Please update the JSONL file and reload this page (there should be no "
"need to reattach the file)."
msgstr ""

#: batch_import.html
msgid "Validation errors:"
msgstr ""

#: batch_import.html
#, python-format
msgid "Line %d:"
msgstr ""

#: batch_import.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Import results for batch:"
msgstr "%(facet)s的筛选结果"

#: batch_import.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Records submitted:"
msgstr "1 条记录已被修改。"

#: batch_import.html
msgid "Total queued:"
msgstr ""

#: batch_import.html
msgid "Total skipped:"
msgstr ""

#: batch_import.html
msgid "Not queued because they are already present in the queue:"
msgstr ""

#: batch_import.html
#, fuzzy
msgid "View Batch Status"
msgstr "作者的统计数据"

#: batch_import_pending_view.html
msgid "Pending Batch Imports"
msgstr ""

#: batch_import_pending_view.html
msgid "batch_id"
msgstr ""

#: admin/imports.html admin/imports_by_date.html batch_import_pending_view.html
#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Added Time"
msgstr "全部时间"

#: account/import.html account/loans.html admin/imports.html
#: admin/imports_by_date.html admin/loans_table.html admin/menu.html
#: batch_import_pending_view.html batch_import_view.html
#: librarian_dashboard/data_quality_table.html status.html
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: batch_import_pending_view.html batch_import_view.html
#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Submitter"
msgstr "提交"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Batch Import Status"
msgstr "作者的统计数据"

#: batch_import_view.html
msgid "Batch ID:"
msgstr ""

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Batch Name:"
msgstr "名字:"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Submitter:"
msgstr "提交"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Submit Time:"
msgstr "提交"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Status Summary"
msgstr "状态"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Approve"
msgstr "删除"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Import Items"
msgstr "导入"

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Import Time"
msgstr "导入"

#: account/import.html admin/imports.html admin/imports_by_date.html
#: batch_import_view.html librarian_dashboard/data_quality_table.html
msgid "Error"
msgstr ""

#: batch_import_view.html
msgid "IA ID"
msgstr ""

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Data"
msgstr "日期"

#: admin/imports.html admin/imports_by_date.html batch_import_view.html
msgid "OL Key"
msgstr ""

#: batch_import_view.html
#, fuzzy
msgid "Not yet imported"
msgstr "尚未下载。"

#: design.html
#, fuzzy
msgid "Design Pattern Library"
msgstr "注册开放图使馆账号"

#: design.html
#, fuzzy
msgid "Colors"
msgstr "关闭"

#: design.html
msgid "Background"
msgstr ""

#: design.html
msgid "Primary Call To Action"
msgstr ""

#: design.html
msgid "Link (unclicked)"
msgstr ""

#: design.html
msgid "Link (clicked)"
msgstr ""

#: design.html
#, fuzzy
msgid "Pagination component"
msgstr "页码"

#: design.html
msgid ""
"The ol-pagination component provides support for both event-based and "
"URL-based navigation."
msgstr ""

#: design.html
#, fuzzy
msgid "Event-based"
msgstr "事件"

#: design.html
#, python-format
msgid ""
"When a page is clicked, the component fires an %(update_page)s event with"
" the page number in %(event_detail)s."
msgstr ""

#: design.html
#, fuzzy
msgid "Selected page:"
msgstr "选择角色"

#: design.html
msgid "URL-based Navigation"
msgstr ""

#: design.html
msgid ""
"When base-url is provided, pagination renders anchor tags for SEO-"
"friendly links."
msgstr ""

#: design.html
msgid "First page (no previous arrow)"
msgstr ""

#: design.html
msgid "Middle page (both arrows visible)"
msgstr ""

#: design.html
msgid "Last page (no next arrow)"
msgstr ""

#: design.html
#, fuzzy
msgid "3 pages"
msgstr "页面"

#: design.html
msgid "5 pages (no ellipsis needed)"
msgstr ""

#: design.html
msgid "100 pages with ellipsis:"
msgstr ""

#: design.html
#, fuzzy
msgid "Read More component"
msgstr "阅读更多"

#: design.html
msgid ""
"The ol-read-more component provides expandable/collapsible content with "
"two truncation modes: height-based and line-based."
msgstr ""

#: design.html
msgid "Height-based truncation"
msgstr ""

#: design.html
#, python-format
msgid "Use %(max_height)s to limit content by pixel height."
msgstr ""

#: design.html
msgid "Line-based truncation"
msgstr ""

#: design.html
#, python-format
msgid "Use %(max_lines)s to limit content by number of lines."
msgstr ""

#: design.html
msgid "Custom button text"
msgstr ""

#: design.html
#, python-format
msgid ""
"Use %(more_text)s and %(less_text)s to customize the toggle button "
"labels. We'll use the i18n strings for this example."
msgstr ""

#: design.html
msgid "Custom background color"
msgstr ""

#: design.html
#, python-format
msgid ""
"Use %(background_color)s to match the gradient fade to your container "
"background."
msgstr ""

#: design.html
msgid "Small label size"
msgstr ""

#: design.html
#, python-format
msgid "Use %(label_size)s for a smaller toggle button."
msgstr ""

#: design.html
msgid "Content shorter than limit (no button)"
msgstr ""

#: design.html
msgid "When content fits within the limit, no toggle button is shown."
msgstr ""

#: design.html
msgid "This is short content that fits within 5 lines, so no button appears."
msgstr ""

#: diff.html
#, python-format
msgid "Diff on %s"
msgstr "不同于 %s"

#: diff.html
#, python-format
msgid "Revision %d"
msgstr "修订 %d"

#: books/check.html covers/book_cover.html diff.html jsdef/LazyWorkPreview.html
msgid "by"
msgstr "出自于"

#: diff.html
msgid "by Anonymous"
msgstr "作者：匿名"

#: diff.html
#, fuzzy
msgid "history"
msgstr "历史"

#: diff.html
msgid "Added"
msgstr "已添加"

#: admin/imports_by_date.html diff.html
msgid "Modified"
msgstr "已修改"

#: diff.html
msgid "Removed"
msgstr "已移除"

#: diff.html
msgid "Not changed"
msgstr "没有改变"

#: diff.html
msgid "Differences"
msgstr "不同之处"

#: diff.html
msgid "Both the revisions are identical."
msgstr "两次修订都是相同的。"

#: edit_yaml.html lib/edit_head.html
msgid "You're in edit mode."
msgstr "您现在处于编辑模式。"

#: edit_yaml.html lib/edit_head.html
msgid "Cancel, and go back."
msgstr "取消并返回。"

#: edit_yaml.html
msgid "YAML Representation:"
msgstr "YAML 代表:"

#: history.html
msgid "History of edits to"
msgstr "编辑历史"

#: history.html
msgid "Revision"
msgstr "修订"

#: history.html
msgid "Diff"
msgstr "差异"

#: history.html
msgid "Compare"
msgstr "对比"

#: history.html
msgid "See Diff"
msgstr "查看差异"

#: history.html lib/history.html
#, python-format
msgid "View revision %s"
msgstr "查看修订 %s"

#: history.html
msgid "Compare this version..."
msgstr ""

#: history.html
#, fuzzy
msgid "...to this version"
msgstr "恢复到这一修订版本"

#: books/daisy.html history.html
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: import_preview.html
#, fuzzy
msgid "Import Preview"
msgstr "预览"

#: import_preview.html
#, fuzzy
msgid "Preview Import"
msgstr "预览书籍"

#: import_preview.html
msgid "Show Raw Import Data"
msgstr ""

#: import_preview.html
#, python-format
msgid "New %(thing_type)s record will be created"
msgstr ""

#: import_preview.html
#, python-format
msgid "Changes to %(key)s"
msgstr ""

#: internalerror.html
msgid "Internal Error"
msgstr ""

#: internalerror.html
msgid "A Problem Occurred"
msgstr ""

#: internalerror.html
msgid "We're sorry, a problem occurred while responding to your request:"
msgstr ""

#: internalerror.html
#, python-format
msgid ""
"The reference code %s and Sentry trace ID %s have been created to track "
"this error and we will investigate as we're able."
msgstr ""

#: internalerror.html
#, python-format
msgid ""
"The reference code %s has been created to track this error and we will "
"investigate as we're able."
msgstr ""

#: internalerror.html
msgid ""
"Return to the <a class=\"go-back-link\" href=\"javascript:;\">previous "
"page</a>?"
msgstr ""

#: interstitial.html
msgid "You are being redirected to your book"
msgstr ""

#: interstitial.html
#, python-format
msgid ""
"This book is provided by %(book_provider)s, a third-party Open Library "
"Trusted Book Provider"
msgstr ""

#: interstitial.html
#, python-format
msgid "In %(time)s seconds, you will be automatically redirected to: %(url)s"
msgstr ""

#: interstitial.html
msgid "Continue without waiting"
msgstr ""

#: lib/nav_head.html library_explorer.html
msgid "Library Explorer"
msgstr "图书馆资源管理器"

#: account/create.html books/custom_carousel.html
#: librarian_dashboard/data_quality_table.html login.html
#: search/work_search_facets.html
#, fuzzy
msgid "Loading..."
msgstr "保存中..."

#: lib/header_dropdown.html lib/nav_head.html login.html
msgid "Log In"
msgstr "登录"

#: login.html
msgid ""
"This is a development instance, the default credentials are automatically"
" filled."
msgstr ""

#: login.html
#, fuzzy
msgid "email:"
msgstr "电子邮箱"

#: login.html
#, fuzzy
msgid "password:"
msgstr "密码"

#: login.html
msgid ""
"Log in to use your free Open Library card to borrow digital books from "
"the nonprofit Internet Archive"
msgstr ""

#: account/create.html login.html
#, fuzzy
msgid "OR"
msgstr "或"

#: account/create.html login.html
#, python-format
msgid "You are already logged into Open Library as %(user)s."
msgstr "您已经以 %(user)s 登录开放图书馆了。"

#: account/create.html login.html
#, fuzzy
msgid ""
"If you'd like to create a new, different Open Library account, you'll "
"need to <a href=\"javascript:;\" onclick=\"document.forms['hamburger-"
"logout'].submit()\">log out</a> and start the signup process afresh."
msgstr ""
"如果您想要创建一个新的开放图书馆账号，您需要 to <a href=\"javascript:;\" "
"onclick=\"document.forms['logout'].submit()\">退出当前登录</a>并重新开始创建新账号的流程。"

#: login.html
msgid ""
"Please enter your <a href=\"https://archive.org\">Internet Archive</a> "
"email and password to access your Open Library account."
msgstr ""
"请输入您的电子邮箱地址和密码 <a href=\"https://archive.org\">Internet Archive</a> "
"以进入您的开放图书馆账号。"

#: login.html
msgid "Forgot your Internet Archive email?"
msgstr "忘记您的 Internet Archive 电子邮箱？"

#: login.html
msgid "Forgot your Password?"
msgstr "忘记您的密码？"

#: account/create.html login.html
msgid "Toggle Password Visibility"
msgstr ""

#: login.html
msgid "Remember me"
msgstr "记住我"

#: login.html
#, fuzzy
msgid "Don't have an account? <a href=\"/account/create\">Sign up now</a>."
msgstr "还不是开放图书馆的成员？<a href=\"/account/create\">那么现在就注册吧</a>。"

#: messages.html
msgid "Created new author record."
msgstr "创建了新的作者记录。"

#: messages.html
msgid "Created new edition record."
msgstr "创建了新的编辑记录。"

#: messages.html
msgid "Created new work record."
msgstr "创建了新的作品记录。"

#: messages.html
msgid "Added new book."
msgstr "添加了新的书籍。"

#: messages.html
#, fuzzy
msgid "Thank you for improving the Open Library catalog!"
msgstr "非常感谢您完善了这份记录！"

#: notfound.html
#, python-format
msgid "%(path)s is not found"
msgstr "%(path)s 未找到"

#: languages/notfound.html notfound.html
msgid "404 - Page Not Found"
msgstr "404 - 该页面不存在"

#: notfound.html
#, python-format
msgid "%(path)s does not exist."
msgstr "%(path)s 不存在。"

#: notfound.html
msgid "Create it?"
msgstr "要创建吗？"

#: notfound.html
msgid "Looking for a template/macro?"
msgstr "在寻找模板？/macro?"

#: permission.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Permission of %(key)s"
msgstr "权限"

#: permission.html
msgid "Permission of"
msgstr "权限"

#: permission.html
msgid "Permission"
msgstr "权限"

#: permission.html
msgid "Child Permission"
msgstr "儿童权限"

#: permission_denied.html
#, fuzzy
msgid "Permission Denied"
msgstr "权限被拒绝。"

#: permission_denied.html
msgid "Permission denied."
msgstr "权限被拒绝。"

#: permission_denied.html
#, python-format
msgid ""
"Only logged users are allowed to add records on Open Library. Please <a "
"href=\"%s\">log in</a> to add a book."
msgstr ""

#: permission_denied.html
#, python-format
msgid ""
"Only logged users are allowed to modify records on Open Library. Please "
"<a href=\"%s\">log in</a> to edit this page."
msgstr ""

#: permission_denied.html
#, python-format
msgid "You may <a href=\"%s\">log in</a> if you have the required permissions."
msgstr "您可以<a href=\"%s\">登录</a>如果您拥有所需权限。"

#: recaptcha.html
#, fuzzy
msgid ""
"Please satisfy the reCAPTCHA below. If you have security settings or "
"privacy blockers installed, please disable them to see the reCAPTCHA."
msgstr "如果您开启了安全设置或者安装了隐私禁止程序，请关闭它们以查看reCAPTCHA。"

#: recaptcha.html
msgid "Incorrect. Please try again."
msgstr "错误。请重试。"

#: showamazon.html showbwb.html showgoogle_books.html
msgid "Record details of"
msgstr "记录此细节"

#: showamazon.html showbwb.html showgoogle_books.html
msgid "This record came from"
msgstr "这份记录来自"

#: showia.html showmarc.html
#, fuzzy
msgid "Record ID"
msgstr "记录此细节"

#: showia.html showmarc.html
#, fuzzy
msgid "Source"
msgstr "来源项目"

#: books/add.html covers/add.html showia.html type/edition/view.html
#: type/work/view.html
msgid "Internet Archive"
msgstr "互联网档案馆"

#: showia.html
#, fuzzy
msgid "Download MARC XML"
msgstr "立即下载"

#: showia.html
#, fuzzy
msgid "Download MARC binary"
msgstr "立即下载"

#: showia.html showmarc.html
msgid "Invalid MARC record."
msgstr "无效的MARC记录。"

#: showia.html showmarc.html
#, fuzzy
msgid "LEADER:"
msgstr "读者"

#: showmarc.html
#, fuzzy
msgid "Download Link"
msgstr "立即下载"

#: status.html
#, fuzzy
msgid "Open Library server status"
msgstr "开放图书馆电子邮箱"

#: status.html
msgid "Server status"
msgstr "服务器状态"

#: status.html
msgid "System information"
msgstr ""

#: status.html
msgid "Features enabled"
msgstr ""

#: status.html
#, fuzzy
msgid "Staged"
msgstr "已保存!"

#: status.html
msgid "View PRs on GitHub"
msgstr ""

#: status.html
#, fuzzy
msgid "Show changed files"
msgstr "没有改变"

#: admin/inspect/store.html admin/people/index.html status.html
#: type/author/edit.html type/language/view.html
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: subjects.html
msgid "Edit tag for this subject"
msgstr ""

#: subjects.html
msgid "Create tag for this subject"
msgstr ""

#: subjects.html
#, fuzzy
msgid "See all works"
msgstr "查看全部"

#: merge/authors.html publishers/view.html subjects.html type/author/view.html
#, python-format
msgid "%(count)d work"
msgid_plural "%(count)d works"
msgstr[0] "%(count)d 份作品"
msgstr[1] "%(count)d 份作品"

#: subjects.html
#, python-format
msgid "Search for books with subject %(name)s."
msgstr "搜索有 %(name)s 主题的作品。"

#: subjects.html
msgid "Disambiguations"
msgstr ""

#: trending.html
#, fuzzy
msgid "Now"
msgstr "否"

#: admin/graphs.html admin/index.html my_books/check_ins/check_in_form.html
#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html trending.html
msgid "Today"
msgstr "今日"

#: admin/graphs.html trending.html
msgid "This Week"
msgstr "这周"

#: admin/graphs.html stats/readinglog.html trending.html
msgid "This Month"
msgstr "这个月"

#: trending.html
#, fuzzy
msgid "This Year"
msgstr "这份作品"

#: admin/index.html books/year_breadcrumb_select.html trending.html
#, fuzzy
msgid "All Time"
msgstr "全部时间"

#: trending.html
msgid "See what readers from the community are adding to their bookshelves"
msgstr ""

#: trending.html
msgid "Earliest trending data is from October 2017"
msgstr ""

#: account/mybooks.html account/sidebar.html my_books/dropdown_content.html
#: my_books/primary_action.html search/sort_options.html trending.html
msgid "Want to Read"
msgstr "想读"

#: account/mybooks.html account/readinglog_shelf_name.html account/sidebar.html
#: my_books/dropdown_content.html my_books/primary_action.html
#: search/sort_options.html trending.html
msgid "Currently Reading"
msgstr "正在阅读"

#: trending.html
#, python-format
msgid "Someone marked as %(shelf)s %(k_hours_ago)s"
msgstr ""

#: trending.html
#, python-format
msgid "Logged %(count)i times %(time_unit)s"
msgstr ""

#: viewpage.html
msgid "Revert to this revision?"
msgstr "要恢复到这一修订版本吗？"

#: viewpage.html
msgid "Revert to this revision"
msgstr "恢复到这一修订版本"

#: widget.html
#, python-format
msgid "Read \"%(title)s\""
msgstr "阅读 \"%(title)s\""

#: widget.html
#, python-format
msgid "Borrow \"%(title)s\""
msgstr "借阅 \"%(title)s\""

#: widget.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Join waitlist for \"%(title)s\""
msgstr "加入 «%(title)s» 等候名单"

#: widget.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Learn more about \"%(title)s\" at OpenLibrary"
msgstr "在开放图书馆了解更多关于«%(title)s»的信息"

#: reading_goals/reading_goal_form.html widget.html
msgid "Learn More"
msgstr "了解更多"

#: widget.html
#, python-format
msgid "on <a target=\"_blank\" href=\"%(link)s\">openlibrary.org</a>"
msgstr ""

#: work_search.html
#, fuzzy
msgid "Search Books"
msgstr "搜索电子书文本"

#: work_search.html
msgid "Keywords"
msgstr "关键词"

#: work_search.html
msgid "Ebooks"
msgstr "电子书"

#: work_search.html
msgid "This is only visible to super librarians."
msgstr ""

#: work_search.html
#, fuzzy
msgid "Solr Editions"
msgstr "大多数的版本"

#: work_search.html
msgid "The search engine returned an error."
msgstr ""

#: work_search.html
msgid "Solr Debugging:"
msgstr ""

#: work_search.html
msgid "Full URL:"
msgstr ""

#: work_search.html
#, python-format
msgid "No <strong>%(path_id)s</strong> directly matched your search."
msgstr ""

#: work_search.html
#, fuzzy
msgid "Add a new book?"
msgstr "添加了新的书籍。"

#: search/authors.html search/lists.html search/subjects.html work_search.html
#, fuzzy
msgid "Checking Search Inside matches"
msgstr "在内部搜索"

#: account/reading_log.html search/authors.html search/lists.html
#: search/subjects.html work_search.html
#, python-format
msgid "%(count)s hit"
msgid_plural "%(count)s hits"
msgstr[0] "%(count)s 次点击"
msgstr[1] "%(count)s 次点击"

#: work_search.html
#, python-format
msgid "Searching solr took %(count)s seconds"
msgstr ""

#: about/index.html
#, fuzzy
msgid "The Open Library Team"
msgstr "开放图书馆电子邮箱"

#: about/index.html
msgid ""
"Open Library is made possible because of a dedicated team of staff and "
"over 100 volunteers from around the globe."
msgstr ""

#: about/index.html
msgid "Want to join us?"
msgstr ""

#: about/index.html
#, fuzzy
msgid "Role:"
msgstr "问题"

#: about/index.html lib/nav_head.html
msgid "All"
msgstr "全部"

#: about/index.html
#, fuzzy
msgid "Staff"
msgstr "统计"

#: about/index.html
msgid "Fellows"
msgstr ""

#: about/index.html
#, fuzzy
msgid "Volunteers"
msgstr "志愿者"

#: about/index.html
msgid "Department:"
msgstr ""

#: about/index.html
#, fuzzy
msgid "Communications"
msgstr "您的消息通知"

#: about/index.html
#, fuzzy
msgid "Design"
msgstr "尺寸"

#: about/index.html
msgid "Engineering"
msgstr ""

#: about/index.html
msgid "Librarianship"
msgstr ""

#: about/index.html
msgid ""
"If you volunteer with Open Library and would like to be listed as part of"
" the team, then complete the <a "
"href=\"https://forms.gle/zPyuXGf4Bg6RzbDA7\">Open Library team "
"information form</a>."
msgstr ""

#: account/create.html
#, fuzzy
msgid "Username may only contain numbers, letters, - or _"
msgstr "用户名只能包含数字和字母"

#: account/create.html
msgid "A qualifying program must be selected"
msgstr ""

#: account/create.html
msgid "Sign Up to Open Library"
msgstr "注册开放图使馆账号"

#: account/create.html lib/header_dropdown.html lib/nav_head.html
msgid "Sign Up"
msgstr "注册"

#: account/create.html
msgid ""
"Get your free Open Library card and borrow digital books from the "
"nonprofit Internet Archive"
msgstr ""

#: account/create.html type/author/view.html
msgid "Success!"
msgstr "成功了！"

#: account/create.html
msgid "Your URL"
msgstr "您的URL"

#: account/create.html
msgid "screenname"
msgstr "网名"

#: account/create.html
msgid ""
"I want to receive news, announcements, and resources from the <a "
"href=\"https://archive.org/\">Internet Archive</a>, the non-profit that "
"runs Open Library."
msgstr ""
"<a "
"href=\"https://archive.org/\">互联网档案馆</a>是运营了开放图书馆的非营利性组织，我想收到来自互联网档案馆的新闻，公告，和资源。"

#: account/create.html
msgid ""
"I want to apply* for <a href=\"https://help.archive.org/help/program-"
"overview/\" target=\"_blank\">special print disability access</a> through"
" a qualifying program."
msgstr ""

#: account/create.html
msgid "Select qualifying program"
msgstr ""

#: account/create.html
msgid ""
"* Please use the email address associated with this qualifying program. "
"You will receive an email after activation with next steps."
msgstr ""

#: account/create.html
msgid "Sign Up with Email"
msgstr ""

#: account/create.html
#, fuzzy
msgid ""
"By signing up, you agree to the Internet Archive's <a class=\"ol-signup-"
"form__link\" href=\"//archive.org/about/terms.php\" "
"target=\"_blank\">Terms of Service</a>."
msgstr ""
"通过完成注册程序，您同意接受互联网档案馆的<a href='//archive.org/about/terms.php' "
"target='_blank'>服务条款</a>。"

#: account/create.html
msgid "Already have an account? <a href=\"/account/login\">Log in</a>"
msgstr ""

#: account/delete.html
msgid "Delete Account"
msgstr "注销账户"

#: account/delete.html
msgid "Sorry, this functionality is not yet implemented."
msgstr "很抱歉，此功能尚未实现。"

#: account/follows.html
#, fuzzy
msgid "There is nothing to see here yet."
msgstr "这个问题没有固定答案。"

#: account/import.html
msgid "Import from Goodreads"
msgstr "从Goodreads导入"

#: account/import.html
msgid ""
"For instructions on exporting data refer to: <a "
"href=\"https://www.goodreads.com/review/import\">Goodreads "
"Import/Export</a>"
msgstr ""

#: account/import.html
msgid "File size limit 10MB and .csv file type only"
msgstr "文件大小限制为10MB，且只能使用.csv文件类型。"

#: account/import.html
msgid "Load Books"
msgstr "加载书籍"

#: account/import.html
msgid "Export your Reading Log"
msgstr "导出您的阅读日志"

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "Download a copy of your reading log."
msgstr "导出您的阅读日志"

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "What is a reading log?"
msgstr "阅读日志"

#: account/import.html
msgid "Download (.csv format)"
msgstr "下载(.csv 格式)"

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "Export your book notes"
msgstr "我的图书笔记"

#: account/import.html
msgid "Download a copy of your book notes."
msgstr ""

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "What are book notes?"
msgstr "添加一份图书笔记"

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "Export your reviews"
msgstr "导出您的阅读日志"

#: account/import.html
msgid "Download a copy of your review tags."
msgstr ""

#: account/import.html
msgid "What are review tags?"
msgstr ""

#: account/import.html
msgid "Export your list overview"
msgstr ""

#: account/import.html
msgid "Download a summary of your lists and their contents."
msgstr ""

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "What are lists?"
msgstr "活跃请单"

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "Export your star ratings"
msgstr "导出您的阅读日志"

#: account/import.html
msgid "Download a copy of your star ratings."
msgstr ""

#: account/import.html
msgid "What are star ratings?"
msgstr ""

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "Importing..."
msgstr "编辑中..."

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "Reason"
msgstr "修订"

#: account/import.html
#, fuzzy
msgid "No ISBN"
msgstr "ISBN"

#: account/loan_history.html
msgid "No loans found in your borrow history."
msgstr ""

#: account/loan_history.html
msgid "<a href=\"/search\">Search for a book</a> to borrow."
msgstr ""

#: account/loans.html
msgid "You've not checked out any books at this moment."
msgstr "您目前还没有借阅任何书籍。"

#: account/loans.html
#, python-format
msgid "%(count)d Current Loan"
msgid_plural "%(count)d Current Loans"
msgstr[0] "目前的贷款"
msgstr[1] "%(count)d 目前贷款"

#: account/loans.html admin/loans_table.html
msgid "Loan Expires"
msgstr "贷款到期"

#: account/loans.html
msgid "Loan actions"
msgstr "租借举动"

#: account/loans.html
#, fuzzy, python-format
msgid "There is %(count)d person waiting for this book."
msgid_plural "There are %(count)d people waiting for this book."
msgstr[0] "有一个人正在等待这本书籍。"
msgstr[1] "有%(n)d个人正在等待这本书籍。"

#: account/loans.html
msgid "Return via<br/>Adobe Digital Editions"
msgstr "通过<br/>Adobe Digital Editions返回"

#: account/loans.html
msgid "Books You're Waiting For"
msgstr "您正在等到的书籍"

#: account/loans.html
msgid "You are not waiting for any books at this moment."
msgstr "您目前没有在等待任何书籍。"

#: account/loans.html
msgid "Leave the Waiting List"
msgstr "退出等候名单"

#: account/loans.html
msgid ""
"Are you sure you want to leave the waiting list "
"of<br/><strong>TITLE</strong>?"
msgstr "您确定要退出<br/><strong>TITLE</strong>的等候名单吗？"

#: account/loans.html
#, python-format
msgid "Waiting for 1 day"
msgid_plural "Waiting for %(count)d days"
msgstr[0] "等待1天"
msgstr[1] "等待%(count)d天"

#: account/loans.html
msgid "You are the next person to receive this book."
msgstr "您是下一个收到这本书籍的人。"

#: account/loans.html
#, python-format
msgid "You have one more hour to borrow it."
msgid_plural "You have %(hours)d more hours to borrow it."
msgstr[0] "您还有一个小时的时间来借阅它。"
msgstr[1] "您还有%(hours)d个小时的时间来借阅它。"

#: account/loans.html
msgid ""
"Looking for a book to borrow?  Check out our staff picks, or search for a"
" book on a specific subject:"
msgstr ""

#: account/loans.html home/index.html
msgid "Books We Love"
msgstr "我们喜爱的书籍"

#: account/loans.html
msgid "Or, check out our <a href=\"/collections\">special collections</a>."
msgstr ""

#: account/mybooks.html
msgid "No books are on this shelf"
msgstr "这个书架是空的"

#: account/mybooks.html account/sidebar.html
msgid "My Loans"
msgstr "我的租借"

#: account/mybooks.html type/user/view.html
msgid "This reader has chosen to make their Reading Log private."
msgstr "这位读者选择将其阅读日志设置作为私人的。"

#: account/mybooks.html
#, python-format
msgid "%(year_span)s reading goal"
msgstr ""

#: account/mybooks.html
msgid "View All Lists"
msgstr ""

#: account/mybooks.html
#, fuzzy
msgid "My Stats"
msgstr "统计"

#: account/mybooks.html account/sidebar.html account/topmenu.html
msgid "My Reading Stats"
msgstr "我的阅读统计数据"

#: account/mybooks.html account/sidebar.html
#, fuzzy
msgid "My Notes"
msgstr "我的图书笔记"

#: account/mybooks.html account/sidebar.html
#, fuzzy
msgid "My Reviews"
msgstr "评价"

#: account/mybooks.html account/sidebar.html
msgid "Import & Export Options"
msgstr "导入和导出选项"

#: account/not_verified.html account/verify/failed.html
msgid "Oops!"
msgstr "哎呀!"

#: account/not_verified.html
#, fuzzy
msgid "The email address you signed up with needs to be verified."
msgstr "无法验证电子邮箱地址。"

#: account/not_verified.html
#, python-format
msgid ""
"When you created your account, we sent an email to %(email)s that "
"contained a link for you to verify your email address. We need you to "
"click that link, please."
msgstr ""

#: account/not_verified.html
msgid "If you can't find the email, just hit this button to send a fresh one:"
msgstr ""

#: account/not_verified.html account/verify/failed.html
msgid "Resend the verification email"
msgstr "重新发送验证邮件"

#: account/not_verified.html account/verify/failed.html
msgid "Thanks!"
msgstr ""

#: account/notes.html
msgid "My notes for an edition of "
msgstr "我的笔记于"

#: account/notes.html
msgid "Title Missing"
msgstr "缺少标题"

#: account/notes.html lists/export_as_html.html type/work/editions.html
msgid "Publish date unknown"
msgstr "出版日期不详"

#: account/notes.html books/edition-sort.html lists/export_as_html.html
#: type/work/editions.html
msgid "Publisher unknown"
msgstr "出版商不详"

#: account/notes.html
#, python-format
msgid "in %(language)s"
msgstr "%(language)s"

#: account/notes.html
msgid "No notes found."
msgstr "没有发现任何笔记。"

#: account/notifications.html
msgid "Notifications from Open Library"
msgstr "来自开放图书馆的通知"

#: account/notifications.html
msgid "Notifications"
msgstr "通知"

#: account/notifications.html
msgid ""
"Notifications are connected to Lists at the moment. If one of the books "
"on your list gets edited, or a new book comes into the catalog, we'll let"
" you know, if you want."
msgstr "目前，通知是和清单互通的。当您清单上的某本书籍被编辑了，或者有新的书籍进入目录，如果您需要，我们会通知您这些变化。"

#: account/notifications.html
msgid "Would you like to receive very occasional emails from Open Library?"
msgstr "您想不定期地收到来自开放图书馆的邮件吗？"

#: account/notifications.html
msgid "No, thank you"
msgstr "不用了，谢谢"

#: account/notifications.html
msgid "Yes! Please!"
msgstr "好的！"

#: account/observations.html admin/inspect/memcache.html
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: account/observations.html
#, fuzzy
msgid "Update Reviews"
msgstr "已更新的记录"

#: account/observations.html
msgid "No observations found."
msgstr "没有发现任何观察。"

#: account/privacy.html
msgid "Your Privacy on Open Library"
msgstr "您在开放图书馆的隐私"

#: account/privacy.html
#, fuzzy
msgid "Privacy & Content Moderation Settings"
msgstr "隐私设置"

#: account/privacy.html
msgid ""
"Would you like to make your <a href=\"/account/books\">Reading Log</a> "
"public?"
msgstr ""

#: account/privacy.html
msgid ""
"This will enable others to see what books you want to read, are reading, "
"or have already read. Patrons with reading logs set to public may be "
"followed."
msgstr ""

#: account/privacy.html admin/people/view.html
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: account/privacy.html admin/people/view.html books/edit/edition.html
msgid "No"
msgstr "否"

#: account/privacy.html
msgid "Enable Safe Mode?"
msgstr ""

#: account/privacy.html
msgid ""
"Safe Mode blurs book covers that have been flagged as having sensitive "
"imagery."
msgstr ""

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid "Books %(username)s is reading"
msgstr "%(username)s正在阅读的书籍"

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid ""
"%(username)s is reading %(total)d books. Join %(username)s on "
"OpenLibrary.org and tell the world what you're reading."
msgstr "%(username)s正在阅读%(total)d本书。在 OpenLibrary.org 加入%(username)s并告诉世界您正在阅读什么吧。"

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid "Books %(username)s wants to read"
msgstr "%(username)s想要阅读的书籍"

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid ""
"%(username)s wants to read %(total)d books. Join %(username)s on "
"OpenLibrary.org and share the books that you'll soon be reading!"
msgstr "%(username)s想要阅读%(total)d本书。在 OpenLibrary.org 加入%(username)s并分享您即将阅读的书籍吧！"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Books %(username)s has read in %(year)d"
msgstr "%(username)s已经读过的书籍"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"%(username)s has read %(total)d books in %(year)d. Join %(username)s on "
"OpenLibrary.org and tell the world about the books that you care about."
msgstr "%(username)s已经读了%(total)d本书。在 OpenLibrary.org 加入%(username)s并告诉世界您所在乎的书吧。"

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid "Books %(username)s has read"
msgstr "%(username)s已经读过的书籍"

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid ""
"%(username)s has read %(total)d books. Join %(username)s on "
"OpenLibrary.org and tell the world about the books that you care about."
msgstr "%(username)s已经读了%(total)d本书。在 OpenLibrary.org 加入%(username)s并告诉世界您所在乎的书吧。"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Books in %(username)s feed"
msgstr "%(username)s已经读过的书籍"

#: account/reading_log.html
#, python-format
msgid "Books added by people %(username)s follows"
msgstr ""

#: account/reading_log.html
#, fuzzy
msgid "Search your reading log"
msgstr "导出您的阅读日志"

#: account/reading_log.html search/sort_options.html
msgid "Sorting by"
msgstr "排序为"

#: account/reading_log.html
msgid "Date Added (newest)"
msgstr "添加日期（最新）"

#: account/reading_log.html
msgid "Date Added (oldest)"
msgstr "添加日期（最早）"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy
msgid "No results found in this shelf"
msgstr "没有找到任何结果。"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Search all of Open Library for \"%s\"?"
msgstr "在开发图书馆里查找 %s"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy
msgid "You haven't marked any books as read for this year."
msgstr "您目前还没有借阅任何书籍。"

#: account/reading_log.html
#, fuzzy
msgid "You haven't added any books to this shelf yet."
msgstr "您目前还没有借阅任何书籍。"

#: account/reading_log.html
msgid ""
"<a href=\"/search\">Search for a book</a> to add to your reading log. <a "
"href=\"/help/faq/reading-log\">Learn more</a> about the reading log."
msgstr ""

#: account/reading_log.html
msgid ""
"There are no recent books in your feed. When you follow public accounts, "
"their book updates will appear here."
msgstr ""

#: account/readinglog_shelf_name.html
msgid "Want To Read"
msgstr "想要阅读"

#: account/readinglog_stats.html
#, fuzzy, python-format
msgid "My %(shelf_name)s Stats"
msgstr "\"%(shelf_name)s\"统计数据"

#: account/readinglog_stats.html home/loans.html lib/nav_head.html
msgid "My Books"
msgstr "我的书籍"

#: account/readinglog_stats.html
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Displaying stats about <strong>%(works_count)d</strong> books. Note all "
"charts show only the top 20 bars. Note reading log stats are private."
msgstr "显示有关书籍<strong>%d</strong>的统计数据。所有图表只显示前20条。阅读日志的统计数据的私人的。"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Author Stats"
msgstr "作者的统计数据"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Most Read Authors"
msgstr "阅读次数最多的作者"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by Author Sex"
msgstr "以作者性别分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by Author Country of Citizenship"
msgstr "以作者国籍分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by Author Country of Birth"
msgstr "以作者出生国家分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
#, fuzzy
msgid ""
"Demographic statistics powered by <a "
"href=\"https://www.wikidata.org/\">Wikidata</a>. Here's a <a id=\"wd-"
"query-sample\" href=\"\">sample</a> of the query used. <br />Improve "
"these stats by adding the Wikidata author identifier following <a "
"href=\"https://openlibrary.org/help/faq/editing.en#author-identifiers-"
"purpose\">these instructions</a>."
msgstr ""
"人口统计数据来源于<a href=\"https://www.wikidata.org/\">Wikidata</a>。以下是使用的查询<a id"
"=\"wd-query-sample\" href=\"\">样本</a>。 "

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Work Stats"
msgstr "作品统计数据"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by Subject"
msgstr "按主题分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by People"
msgstr "按人物分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by Places"
msgstr "按地点分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Works by Time Period"
msgstr "按时期分类的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Matching works"
msgstr "匹配的作品"

#: account/readinglog_stats.html
msgid "Click on a bar to see matching works"
msgstr "点击一个栏查看匹配的作品"

#: account/sidebar.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%(year)d Reading Goal"
msgstr "我的阅读日志"

#: account/sidebar.html
#, python-format
msgid "Set %(year_span)s reading goal"
msgstr ""

#: account/sidebar.html search/sort_options.html type/user/view.html
msgid "Reading Log"
msgstr "阅读日志"

#: account/sidebar.html
#, fuzzy
msgid "My lists"
msgstr "我的清单"

#: account/sidebar.html type/user/view.html
#, fuzzy
msgid "See All"
msgstr "查看全部"

#: account/sidebar.html type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "Create a list"
msgstr "创建一个新的清单"

#: account/sidebar.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Untitled list"
msgstr "%(count)d 个清单"

#: account/topmenu.html
#, fuzzy
msgid "Import & Export"
msgstr "导入 / 导出"

#: account/topmenu.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Privacy settings: %(public)s"
msgstr "隐私设置"

#: account/verify.html
msgid "Verification email sent"
msgstr "已发送验证邮件"

#: account/password/reset_success.html account/verify.html
#: account/verify/activated.html account/verify/success.html
#, python-format
msgid "Hi, %(user)s"
msgstr "你好， %(user)s"

#: account/verify.html
#, python-format
msgid ""
"We’ve sent an email to %(email)s containing a link to verify your "
"account. Click/tap on the link to finish creating your Internet Archive "
"account."
msgstr ""

#: account/verify.html
msgid "Then, come back to Open Library and find some great books!"
msgstr ""

#: account/view.html
#, fuzzy
msgid "Yearly Reading Goal"
msgstr "我的阅读日志"

#: account/view.html books/mybooks_breadcrumb_select.html
msgid "Following"
msgstr ""

#: account/view.html books/mybooks_breadcrumb_select.html
#, fuzzy
msgid "Followers"
msgstr "过滤"

#: account/view.html type/edition/modal_links.html
#: type/edition/title_and_author.html
#, fuzzy
msgid "Share"
msgstr "保存"

#: account/view.html
msgid "Your book notes are private and cannot be viewed by other patrons."
msgstr "您的书籍笔记是私密的，其他用户无法看到。"

#: account/view.html
#, fuzzy
msgid "Your book reviews will be shared anonymously with other patrons."
msgstr "您的书籍观察将以匿名方式分享给其他用户。"

#: account/yrg_banner.html
#, python-format
msgid "Set your %(year)s Yearly Reading Goal:"
msgstr ""

#: account/yrg_banner.html
msgid "Set my goal"
msgstr ""

#: account/email/forgot-ia.html
msgid "Forgot Your Internet Archive Email?"
msgstr "忘记了您互联网档案馆的电子邮箱？"

#: account/email/forgot-ia.html
msgid ""
"Please enter your Open Library email and password, and we’ll retrieve "
"your Archive.org email."
msgstr "请输入您开放图书馆的电子邮箱和密码，我们会找回您Archive.org.的电子邮箱。"

#: account/email/forgot-ia.html
msgid "Your email is:"
msgstr "您的电子邮箱是:"

#: account/email/forgot-ia.html
msgid "Return to Log In?"
msgstr "返回登录界面吗？"

#: account/email/forgot-ia.html
msgid "Open Library Email"
msgstr "开放图书馆电子邮箱"

#: account/email/forgot-ia.html
msgid "Retrieve Archive.org Email"
msgstr "找回Archive.org电子邮箱"

#: account/email/forgot-ia.html account/password/forgot.html
msgid "Forgot your Archive.org Password?"
msgstr "忘记Archive.org密码？"

#: account/password/forgot.html account/password/sent.html
msgid "Username/Password Reminder"
msgstr "用户名/密码提醒"

#: account/password/forgot.html
msgid "Click here."
msgstr "点击这里。"

#: account/password/forgot.html
msgid "Send It"
msgstr "发送"

#: account/password/reset.html admin/people/view.html
msgid "Reset Password"
msgstr "重置密码"

#: account/password/reset.html
msgid "Please enter a new password for your Open Library account."
msgstr "请为您的开放图书馆账号输入新的密码。"

#: account/password/reset.html
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: account/password/reset_success.html
msgid "Password Reset Successful"
msgstr "密码重置成功"

#: account/password/reset_success.html
msgid ""
"Your password has been updated. Please <a "
"href='/account/login?redirect=/'>log in to continue</a>."
msgstr "您的密码已更改。请<a href='/account/login?redirect=/'>登录</a>。"

#: account/password/sent.html
msgid "Done."
msgstr "完成。"

#: account/password/sent.html
#, python-format
msgid ""
"We've sent an email to %(email)s with a reminder of your username and "
"instructions to help you reset your Open Library password. Please check "
"your inbox for a note from us."
msgstr "我们已经向%(email)s发送了您的用户名和重置开放图书馆密码的操作指示。请检查您的收件箱。"

#: account/verify/activated.html
msgid "Account already activated"
msgstr "账号已激活"

#: account/verify/activated.html
#, python-format
msgid ""
"Your account has been activated already. Please <a href=\"%s\">log in to "
"continue</a>."
msgstr "您的账号已激活。请<a href=\"%s\">登录</a>。"

#: account/verify/failed.html
msgid "Email Verification Failed"
msgstr "电子邮箱验证失败"

#: account/verify/failed.html
msgid ""
"Your email address couldn't be verified. Your verification link seems "
"invalid or expired."
msgstr "无法验证您的电子邮箱地址。您的验证链接似乎无效或已过期。"

#: account/verify/failed.html
msgid "Fill your email and hit this button to resend a fresh verification email:"
msgstr ""

#: account/verify/failed.html
msgid "Enter your email address here"
msgstr "请在这里输入您的电子邮箱地址"

#: account/verify/failed.html
msgid "No user registered with this email address."
msgstr "没有用户使用此电子邮箱地址注册。"

#: account/verify/success.html
msgid "Email Verification Successful"
msgstr "电子邮箱验证成功"

#: account/verify/success.html
#, python-format
msgid ""
"Yay! Your email address has been verified. Please <a href='%s'>log in to "
"continue</a>."
msgstr "太好了！您的电子邮箱地址已通过验证。请<a href='%s'>登录</a>。"

#: admin/attach_debugger.html
msgid "Attach Debugger"
msgstr ""

#: admin/attach_debugger.html
#, python-format
msgid "Attach Debugger on Python %(version_number)s"
msgstr ""

#: admin/attach_debugger.html
msgid "Start a debugger on port 3000."
msgstr ""

#: admin/attach_debugger.html
msgid "Waiting for debugger to attach..."
msgstr "正在等待调试器连接..."

#: admin/attach_debugger.html
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: admin/block.html
#, fuzzy
msgid "Block IP address"
msgstr "IP地址"

#: admin/block.html
#, python-format
msgid ""
"IP address %(address)s has been added to the textarea. Please click Save "
"to block that IP."
msgstr ""

#: admin/graphs.html
msgid "Performance Graphs"
msgstr ""

#: admin/graphs.html
#, fuzzy
msgid "Number of Hits"
msgstr "页数"

#: admin/graphs.html
#, fuzzy
msgid "Page Load Times"
msgstr "全部时间"

#: admin/graphs.html
msgid "Page Load Times Split"
msgstr ""

#: admin/graphs.html
msgid "Infobase Mean"
msgstr ""

#: admin/history.html admin/imports.html authors/infobox.html
#: type/author/edit.html
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: admin/history.html
#, fuzzy
msgid "Page"
msgstr "页面"

#: admin/imports-add.html admin/imports.html admin/imports_by_date.html
#: admin/menu.html
msgid "Imports"
msgstr "导入"

#: admin/imports-add.html books/add.html books/edit/edition.html
#: books/edit/excerpts.html covers/change.html type/tag/form.html
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: admin/imports-add.html admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "Add new books to import queue"
msgstr "在开放图书馆添加新书"

#: admin/imports-add.html
msgid "Please add IA identifiers to be imported, one per line."
msgstr ""

#: admin/imports-add.html admin/inspect/store.html admin/ip/view.html
#: admin/people/edits.html admin/permissions.html
#: my_books/check_ins/check_in_form.html reading_goals/reading_goal_form.html
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: admin/imports.html
msgid "New Books Imported Per Day"
msgstr ""

#: admin/imports.html admin/imports_by_date.html admin/pd_dashboard.html
#: site/stats.html
msgid "Summary"
msgstr ""

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "Pending Items:"
msgstr "我的阅读清单:"

#: admin/imports.html
#, python-format
msgid "<strong>Current Import Rate:</strong> %(num)d imports/hour."
msgstr ""

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "ETA:"
msgstr "标签:"

#: admin/imports.html
msgid "Summary By Date"
msgstr ""

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "total"
msgstr "今日"

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "#books created"
msgstr "编辑过的书籍"

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "#books already found"
msgstr "标上星号的书籍数量"

#: admin/imports.html
msgid "#books failed to import"
msgstr ""

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "#books pending"
msgstr "编辑过的书籍"

#: admin/imports.html
#, fuzzy
msgid "Recent Imports"
msgstr "\"近期账"

#: admin/imports.html admin/imports_by_date.html
msgid "Identifier"
msgstr ""

#: admin/imports.html admin/imports_by_date.html
#, fuzzy
msgid "Imported Time"
msgstr "导入"

#: admin/imports_by_date.html admin/index.html admin/pd_dashboard.html
#, fuzzy
msgid "Total"
msgstr "今日"

#: admin/imports_by_date.html
#, fuzzy
msgid "Created"
msgstr "阅读"

#: admin/imports_by_date.html
#, fuzzy
msgid "Found"
msgstr "未发现。"

#: admin/imports_by_date.html
#, fuzzy
msgid "Failed"
msgstr "过滤"

#: admin/imports_by_date.html
#, fuzzy
msgid "Items"
msgstr "作者"

#: admin/index.html
msgid ""
"<span class=\"login-counts\">0</span> patrons have logged in at least "
"once over the past 30 days."
msgstr ""

#: admin/index.html
msgid "Stats"
msgstr "统计"

#: admin/index.html
msgid "Edits Per Day"
msgstr ""

#: admin/index.html admin/people/index.html
msgid "Edits"
msgstr "编辑"

#: admin/index.html
msgid "Yesterday"
msgstr ""

#: admin/index.html
msgid "Last 7 days"
msgstr ""

#: admin/index.html
msgid "Last 28 days"
msgstr ""

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Human"
msgstr "由人们提供"

#: admin/index.html admin/people/view.html
msgid "Bot"
msgstr "Bot"

#: admin/index.html
msgid "New Accounts Per Day"
msgstr ""

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Members"
msgstr "新成员"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Items Added"
msgstr "已添加的封面"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Trend"
msgstr "发送"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Works Added"
msgstr "已添加的书籍"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Editions Added"
msgstr "版本已出版"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Authors Added"
msgstr "已添加的封面"

#: admin/index.html recentchanges/index.html
msgid "Covers Added"
msgstr "已添加的封面"

#: admin/index.html home/stats.html
msgid "New Members"
msgstr "新成员"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Lists Added"
msgstr "已创建的列表"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Books Logged"
msgstr "已登记书籍的数量"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Users Logging"
msgstr "登记书籍的独特用户数量"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Yearly Reading Goals"
msgstr "我的阅读清单:"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Books Review Tags"
msgstr "我的书评"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Books Reviewed"
msgstr "我的书评"

#: admin/index.html
msgid "Users Reviewing"
msgstr ""

#: admin/index.html
msgid "Patrons Following"
msgstr ""

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Notes Created"
msgstr "已创建的列表"

#: admin/index.html
msgid "Patrons Creating Notes"
msgstr ""

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Books Starred"
msgstr "标上星号的书籍数量"

#: admin/index.html
msgid "Star Rating Patrons"
msgstr ""

#: admin/index.html home/stats.html
msgid "Unique Visitors"
msgstr "独特访客"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Unique visitors IPs per day graph"
msgstr "独特访客"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Borrows"
msgstr "借阅"

#: admin/index.html
msgid "Borrows, last 3 months graph"
msgstr ""

#: admin/index.html
msgid "Borrows, last 2 years graph"
msgstr ""

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Unique Logins"
msgstr "独特访客"

#: admin/index.html
#, fuzzy
msgid "Gathering login statistics..."
msgstr "阅读日志的统计数据"

#: admin/loans_table.html
msgid "BookReader"
msgstr "BookReader"

#: admin/loans_table.html book_providers/cita_press_download_options.html
#: book_providers/ia_download_options.html
#: book_providers/openstax_download_options.html
#: book_providers/wikisource_download_options.html books/edit/edition.html
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: admin/loans_table.html book_providers/gutenberg_download_options.html
#: book_providers/ia_download_options.html
#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html books/edit/edition.html
msgid "ePub"
msgstr "ePub"

#: admin/loans_table.html
#, fuzzy, python-format
msgid "No current loans."
msgstr "目前 %d 份租借"

#: admin/loans_table.html
#, python-format
msgid "%d Current Loan"
msgid_plural "%d Current Loans"
msgstr[0] "目前 %d 份租借"
msgstr[1] "目前 %d 份租借"

#: admin/loans_table.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Waiting since %(date)s"
msgstr "于%(date)s加入"

#: admin/loans_table.html
#, python-format
msgid "#%(num_position)d among %(num_waitlist)d people waiting for this book"
msgstr ""

#: admin/menu.html
msgid "Admin Center"
msgstr "管理中心"

#: admin/menu.html
msgid "PD Access Requests"
msgstr ""

#: admin/menu.html
msgid "Block IPs"
msgstr "IP屏蔽"

#: admin/menu.html admin/spamwords.html
msgid "Spam Words"
msgstr "垃圾邮件词条"

#: admin/menu.html
msgid "Solr"
msgstr "Solr"

#: admin/menu.html
msgid "Graphs"
msgstr "图表"

#: admin/menu.html
msgid "Inspect store"
msgstr "检查商店"

#: admin/menu.html
msgid "Inspect memcache"
msgstr "检查记忆缓存"

#: admin/pd_dashboard.html
msgid "Print Disability Access Requests"
msgstr ""

#: admin/pd_dashboard.html
msgid "Breakdown by Qualifying Authority"
msgstr ""

#: admin/pd_dashboard.html
#, fuzzy
msgid "PDA"
msgstr "更新"

#: admin/pd_dashboard.html
#, fuzzy
msgid "Emailed"
msgstr "电子邮箱"

#: admin/pd_dashboard.html
msgid "Fulfilled"
msgstr ""

#: admin/pd_dashboard.html
msgid "Totals"
msgstr ""

#: admin/permissions.html
msgid "[Admin Center] Site Permissions"
msgstr ""

#: admin/permissions.html
#, fuzzy
msgid "Site Permissions"
msgstr "权限"

#: admin/permissions.html
msgid "Change the policy of who can edit the site."
msgstr ""

#: admin/permissions.html
#, fuzzy
msgid "Who can edit Open Library records?"
msgstr "我们已经迎来了多少位新的开放图书馆成员？"

#: admin/permissions.html
msgid "This applies to /authors/*, /books/* and /works/* records."
msgstr ""

#: admin/permissions.html
#, fuzzy
msgid "Who can edit Open Library pages?"
msgstr "成为一名开放图书馆员"

#: admin/permissions.html
msgid "This applies to /about/*, /help/*, /dev/*, /docs/* etc."
msgstr ""

#: admin/permissions.html
#, fuzzy
msgid "Update permissions"
msgstr "权限"

#: admin/permissions.html
msgid ""
"This updates \"permission\" and \"child_permission\" fields of /, /works,"
" /books and /authors records in the database."
msgstr ""

#: admin/solr.html
#, fuzzy
msgid "Solr Admin"
msgstr "管理员"

#: admin/solr.html
#, fuzzy
msgid "Enter the keys of pages to be updated in OL search engine."
msgstr "输入要在Solr中重新索引的密钥"

#: admin/solr.html
#, fuzzy
msgid "Example:"
msgstr "例子"

#: admin/solr.html
msgid ""
"On update, these keys will be added to solr update queue and it'll take "
"about 15 minutes for them to get reindexed in Solr."
msgstr ""

#: admin/solr.html
msgid "Enter the keys to reindex in Solr"
msgstr "输入要在Solr中重新索引的密钥"

#: admin/solr.html
msgid "Write one entry per line"
msgstr "每行写一个条目"

#: admin/solr.html
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: admin/spamwords.html
#, fuzzy
msgid "[Admin Center] Spam Words"
msgstr "管理中心"

#: admin/spamwords.html
msgid ""
"Please enter the SPAM regular expressions in the textarea below, one per "
"line."
msgstr ""

#: admin/spamwords.html
msgid ""
"Be sure to escape any meta characters that are meant to be character "
"literals."
msgstr ""

#: admin/spamwords.html
msgid "If you are adding a domain, prepend the following to the domain:"
msgstr ""

#: admin/spamwords.html
msgid ""
"For example, if you want to prevent edits containing the domain "
"<code>t.co</code>, add <code>(|https://|http://)t\\.co</code> to the "
"spamwords list."
msgstr ""

#: admin/spamwords.html
#, fuzzy
msgid "Spam Domains"
msgstr "垃圾邮件词条"

#: admin/spamwords.html
msgid "Please enter domains to blacklist in the textarea below, one per line."
msgstr ""

#: admin/sync.html
msgid "Sync"
msgstr ""

#: admin/sync.html
msgid ""
"Sync the metadata of various types of Open Library items (e.g. lists, "
"subjects, works) with Archive.org."
msgstr ""

#: admin/sync.html
#, fuzzy
msgid "Add Works to Staff Picks"
msgstr "添加到\"工作人员精选\"中"

#: admin/sync.html
msgid ""
"This utility will add your work to an Open Library list called `Staff "
"Picks` under the `openlibrary` user. It will then take the added work and"
" explode it into a list of all its readable editions. For each Open "
"Library edition, a metadata field called `openlibrary_subject` will be "
"injected into the archive.org metadata of the edition's corresponding "
"archive.org item."
msgstr ""

#: admin/sync.html
#, fuzzy
msgid "add"
msgstr "添加"

#: admin/sync.html
#, fuzzy
msgid "remove"
msgstr "删除"

#: admin/sync.html
#, fuzzy
msgid "Update edition"
msgstr "孤立版本"

#: admin/sync.html
msgid ""
"Updates an edition on archive.org by writing in its latest  "
"openlibrary_edition and openlibrary_work identifier values"
msgstr ""

#: admin/inspect/memcache.html
#, fuzzy
msgid "[Admin Center] Inspect Memcache"
msgstr "检查记忆缓存"

#: admin/inspect/memcache.html
#, fuzzy
msgid "Inspect Memcache"
msgstr "检查记忆缓存"

#: admin/inspect/memcache.html
msgid ""
"Add one memcache key per line in the text area. Each key must include a "
"'-' as the last character."
msgstr ""

#: admin/inspect/memcache.html
msgid ""
"For example, <code>observations-</code> should be entered in the text "
"area if the key is <code>observations</code>."
msgstr ""

#: admin/inspect/memcache.html
#, fuzzy
msgid "Keys:"
msgstr "关键词"

#: admin/inspect/memcache.html
#, fuzzy
msgid "Result"
msgstr "重置"

#: admin/inspect/memcache.html
#, fuzzy
msgid "No keys selected."
msgstr "未选择作者。"

#: admin/inspect/memcache.html
#, fuzzy
msgid "Not found."
msgstr "未发现。"

#: admin/inspect/store.html
#, fuzzy
msgid "Admin Center / Inspect"
msgstr "管理中心"

#: admin/inspect/store.html
#, fuzzy
msgid "Inspect Store"
msgstr "检查商店"

#: admin/inspect/store.html
msgid "Get"
msgstr ""

#: admin/inspect/store.html
msgid "Key"
msgstr ""

#: admin/inspect/store.html
msgid "Query"
msgstr ""

#: admin/inspect/store.html
#, fuzzy
msgid "Type"
msgstr "ID 类型"

#: admin/inspect/store.html
#, fuzzy
msgid "Value"
msgstr "卷"

#: admin/inspect/store.html
#, fuzzy
msgid "Documents"
msgstr "文档正文"

#: admin/inspect/store.html
#, fuzzy
msgid "Json"
msgstr "在"

#: admin/inspect/store.html
msgid "No results found."
msgstr "没有找到任何结果。"

#: admin/ip/index.html
#, fuzzy
msgid "[Admin Center] IP Addresses"
msgstr "管理中心"

#: admin/ip/index.html
#, fuzzy
msgid "IP Addresses"
msgstr "IP地址"

#: admin/ip/index.html
msgid "List of Banned IPs"
msgstr "被禁止的IP名单"

#: admin/ip/index.html admin/people/index.html
msgid "Date/Time"
msgstr "日期/时间"

#: admin/ip/index.html
msgid "IP address"
msgstr "IP地址"

#: admin/ip/index.html
#, fuzzy
msgid "Admin Comment"
msgstr "管理中心"

#: admin/ip/index.html
msgid "# of edits"
msgstr "编辑数"

#: admin/ip/index.html
msgid "x minutes ago"
msgstr ""

#: admin/ip/index.html admin/ip/view.html
msgid "IP"
msgstr ""

#: admin/ip/index.html
#, fuzzy
msgid "comment"
msgstr "评论"

#: admin/ip/view.html admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "[Admin Center]"
msgstr "管理中心"

#: admin/ip/view.html
#, python-format
msgid "IP %(ip)s is <a href=\"/admin/block\">blocked</a>."
msgstr ""

#: admin/ip/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Block %(ip)s"
msgstr "IP屏蔽"

#: admin/ip/view.html admin/people/edits.html
#, fuzzy
msgid "Please select the changesets to revert."
msgstr "请选择一些作者进行合并。"

#: admin/ip/view.html admin/people/edits.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Reverted by %(revert_author)s"
msgstr "由 %(user)s 创建"

#: admin/ip/view.html admin/people/edits.html
msgid "Reverted spam"
msgstr ""

#: admin/memory/index.html
#, fuzzy
msgid "Memory Status"
msgstr "作品统计数据"

#: admin/memory/index.html
#, fuzzy
msgid "type"
msgstr "ID 类型"

#: admin/memory/index.html
#, fuzzy
msgid "count"
msgstr "评论"

#: admin/memory/index.html
#, fuzzy
msgid "mark"
msgstr "大师"

#: admin/memory/index.html
#, fuzzy
msgid "Prev"
msgstr "预览"

#: admin/memory/object.html
#, fuzzy
msgid "Referents"
msgstr "反向引用"

#: admin/memory/object.html
#, fuzzy
msgid "Referrers"
msgstr "读者"

#: admin/people/edits.html
#, fuzzy, python-format
msgid "[Admin Center] Edits of %(user)s"
msgstr "为%(work)s添加另外一个版本"

#: admin/people/edits.html
#, fuzzy
msgid "people"
msgstr "人物"

#: admin/people/edits.html
#, fuzzy
msgid "edits"
msgstr "编辑"

#: admin/people/index.html
#, fuzzy
msgid "[Admin Center] People"
msgstr "管理中心"

#: admin/people/index.html
msgid "Find Account"
msgstr "寻找账号"

#: admin/people/index.html admin/people/view.html
msgid "Email Address:"
msgstr "电子邮箱地址:"

#: admin/people/index.html
#, fuzzy
msgid "Find"
msgstr "种类"

#: admin/people/index.html
#, fuzzy
msgid "No account found with this email."
msgstr "没有用户使用此电子邮箱地址注册。"

#: admin/people/index.html
msgid "IA ID:"
msgstr ""

#: admin/people/index.html
msgid "e.g. @foobar"
msgstr ""

#: admin/people/index.html
msgid "No account found with this ID."
msgstr ""

#: admin/people/index.html
msgid "Recent Accounts"
msgstr "\"近期账"

#: admin/people/index.html
msgid "email"
msgstr "电子邮箱"

#: admin/people/index.html
#, fuzzy
msgid "profile"
msgstr "我的个人资料"

#: admin/people/index.html admin/people/view.html
msgid "Edit History"
msgstr "编辑历史"

#: admin/people/view.html
msgid "block and revert all edits"
msgstr ""

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "block this account"
msgstr "注销账户"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Registered on <span class=\"time\">%(date)s</span>."
msgstr "最后一次更新于<span>%(date)s</span>"

#: admin/people/view.html
msgid "login as this user"
msgstr ""

#: admin/people/view.html
#, python-format
msgid ""
"Activated on <span class=\"time\">%(date)s</span> from <a "
"href=\"/admin/ip/%(ip)s\">%(ip)s</a>."
msgstr ""

#: admin/people/view.html
msgid "unblock this account"
msgstr ""

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "activate account"
msgstr "注销账户"

#: admin/people/view.html
#, python-format
msgid "Activation link expiring on <span class=\"time\">%(date)s.</span>"
msgstr ""

#: admin/people/view.html
msgid "Activation link expired"
msgstr ""

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Resend activation link"
msgstr "重新发送验证邮件"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "view profile"
msgstr "我的个人资料"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Change"
msgstr "没有改变"

#: admin/people/view.html
msgid "Admin"
msgstr "管理员"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Make Human"
msgstr "由人们提供"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Make Bot"
msgstr "关于"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Not available"
msgstr "无法导出"

#: admin/people/view.html
msgid "# Edits"
msgstr "编辑数"

#: admin/people/view.html
msgid "Member Since:"
msgstr "会员始于:"

#: admin/people/view.html
msgid "Last Login:"
msgstr "上一次登录:"

#: admin/people/view.html
msgid "Tags:"
msgstr "标签:"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Anonymize Account:"
msgstr "一个匿名说明:"

#: admin/people/view.html
msgid "Dry Run"
msgstr ""

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Anonymize Account"
msgstr "寻找账号"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Account not activated yet."
msgstr "账号已激活"

#: admin/people/view.html
msgid "Waiting Loans"
msgstr "等待中的租借"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%(num)d edits"
msgstr "%(count)s 个版本"

#: admin/people/view.html
msgid "Debug Info"
msgstr "调试信息"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Account Information"
msgstr "%(count)s 个版本"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "Verifications Links"
msgstr "已发送验证邮件"

#: admin/people/view.html
#, fuzzy
msgid "None found"
msgstr "未发现。"

#: authors/index.html
msgid "Search for an Author"
msgstr "搜索作者"

#: authors/index.html lib/nav_head.html lists/home.html publishers/index.html
#: publishers/notfound.html publishers/view.html search/advancedsearch.html
#: search/publishers.html search/searchbox.html type/local_id/view.html
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: authors/index.html search/authors.html
#, python-format
msgid "about %(subjects)s"
msgstr "关于%(subjects)s"

#: authors/index.html search/authors.html
#, python-format
msgid "including <i>%(topwork)s</i>"
msgstr "包含<i>%(topwork)s</i>"

#: authors/infobox.html
#, fuzzy, python-format
msgid "View on %(site)s"
msgstr "%(title)s封面"

#: authors/infobox.html
#, fuzzy
msgid "Born"
msgstr "或"

#: authors/infobox.html
#, fuzzy
msgid "Died"
msgstr "已修改"

#: book_providers/cita_press_download_options.html
#: book_providers/gutenberg_download_options.html
#: book_providers/ia_download_options.html
#: book_providers/librivox_download_options.html
#: book_providers/openstax_download_options.html
#: book_providers/runeberg_download_options.html
#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
#: book_providers/wikisource_download_options.html
msgid "Download Options"
msgstr "下载选项"

#: book_providers/cita_press_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download PDF from Cita Press"
msgstr "从互联网档案馆下载PDF格式"

#: book_providers/cita_press_download_options.html
msgid "More at Cita Press"
msgstr ""

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
msgid "Download an HTML from Project Gutenberg"
msgstr ""

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
#: book_providers/runeberg_download_options.html
#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html type/list/exports.html
msgid "HTML"
msgstr ""

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download a text version from Project Gutenberg"
msgstr "从互联网档案馆下载文本版本"

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "Plain text"
msgstr "纯文本"

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download an ePub from Project Gutenberg"
msgstr "从互联网档案馆下载ePub"

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
msgid "Download a Kindle file from Project Gutenberg"
msgstr ""

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Kindle"
msgstr "种类"

#: book_providers/gutenberg_download_options.html
msgid "More at Project Gutenberg"
msgstr ""

#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "Download a PDF from Internet Archive"
msgstr "从互联网档案馆下载PDF格式"

#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "Download a text version from Internet Archive"
msgstr "从互联网档案馆下载文本版本"

#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "Download an ePub from Internet Archive"
msgstr "从互联网档案馆下载ePub"

#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "Download a MOBI file from Internet Archive"
msgstr "从互联网档案馆下载MOBI文件"

#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "MOBI"
msgstr "MOBI"

#: book_providers/ia_download_options.html
msgid "Download open DAISY from Internet Archive (print-disabled format)"
msgstr "从互联网档案馆下载开放的DAISY（禁用打印格式）"

#: book_providers/ia_download_options.html type/list/embed.html
msgid "DAISY"
msgstr "DAISY"

#: book_providers/librivox_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download a ZIP file of the whole book from Internet Archive"
msgstr "从互联网档案馆下载MOBI文件"

#: book_providers/librivox_download_options.html
msgid "Whole Book MP3"
msgstr ""

#: book_providers/librivox_download_options.html
msgid "Get the RSS Feed from LibriVox"
msgstr ""

#: book_providers/librivox_download_options.html
msgid "RSS Feed"
msgstr ""

#: book_providers/librivox_download_options.html
msgid "More at LibriVox"
msgstr ""

#: book_providers/openstax_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download PDF from OpenStax"
msgstr "从互联网档案馆下载PDF格式"

#: book_providers/openstax_download_options.html
msgid "More at OpenStax"
msgstr ""

#: book_providers/read_button.html
#, python-format
msgid "Listen to a reading from %s"
msgstr ""

#: book_providers/read_button.html
#, fuzzy
msgid "Audiobook"
msgstr "随机书籍"

#: book_providers/read_button.html
#, python-format
msgid "Read free online from %s"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Download all scanned images from Project Runeberg"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Scanned images"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Download all color images from Project Runeberg"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Color images"
msgstr "添加封面图片"

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Download all HTML files from Project Runeberg"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Download all text and index files from Project Runeberg"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Text and index files"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "Download all OCR text from Project Runeberg"
msgstr ""

#: book_providers/runeberg_download_options.html
#, fuzzy
msgid "OCR text"
msgstr "文本"

#: book_providers/runeberg_download_options.html
msgid "More at Project Runeberg"
msgstr ""

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
msgid "Download an HTML from Standard Ebooks"
msgstr ""

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download an ePub from Standard Ebook."
msgstr "从互联网档案馆下载ePub"

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download a Kindle file from Standard Ebooks"
msgstr "从互联网档案馆下载MOBI文件"

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
msgid "Kindle (azw3)"
msgstr ""

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download a Kobo file from Standard Ebooks"
msgstr "从互联网档案馆下载MOBI文件"

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
msgid "Kobo (kepub)"
msgstr ""

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
msgid "View the source code for this Standard Ebook at GitHub"
msgstr ""

#: book_providers/standard_ebooks_download_options.html
#, fuzzy
msgid "More at Standard Ebooks"
msgstr "评分最高的书"

#: book_providers/wikisource_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download PDF from Wikisource"
msgstr "从互联网档案馆下载PDF格式"

#: book_providers/wikisource_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download MOBI from Wikisource"
msgstr "从互联网档案馆下载MOBI文件"

#: book_providers/wikisource_download_options.html
msgid "MOBI (for Kindle)"
msgstr ""

#: book_providers/wikisource_download_options.html
#, fuzzy
msgid "Download EPUB from Wikisource"
msgstr "从互联网档案馆下载ePub"

#: book_providers/wikisource_download_options.html
msgid "EPUB (for most other e-readers)"
msgstr ""

#: book_providers/wikisource_download_options.html
msgid "Read at Wikisource"
msgstr ""

#: books/RelatedWorksCarousel.html
msgid "You might also like"
msgstr ""

#: books/RelatedWorksCarousel.html
#, fuzzy
msgid "More by this author"
msgid_plural "More by these authors"
msgstr[0] "移除此作者"
msgstr[1] ""

#: books/add.html books/check.html
msgid "Add a book"
msgstr "添加书籍"

#: books/add.html
msgid "Invalid ISBN checksum digit"
msgstr ""

#: books/add.html
#, fuzzy
msgid ""
"ID must be exactly 10 characters [0-9 or X]. For example 0-19-853453-1 or"
" 0198534531"
msgstr "ID必须正好是10个字符[0-9]或X。"

#: books/add.html
#, fuzzy
msgid ""
"ID must be exactly 13 characters [0-9]. For example 978-3-16-148410-0 or "
"9783161484100"
msgstr "ID必须正好是13个字符[0-9]。例如：978-1-56619-909-4"

#: books/add.html
msgid "Invalid LC Control Number format"
msgstr ""

#: books/add.html
msgid "Invalid OCLC/WorldCat Control Number format"
msgstr ""

#: books/add.html
#, fuzzy
msgid "Please enter a value for the selected identifier"
msgstr "请选择一个识别符。"

#: books/add.html
msgid "Are you sure that's the published date?"
msgstr ""

#: books/add.html
msgid "Add a book to Open Library"
msgstr "在开放图书馆添加书籍"

#: books/add.html
msgid ""
"We require a minimum set of fields to create a new record. These are "
"those fields."
msgstr "创建一份新的记录需要一组最基本的字段。以下是那些字段。"

#: books/add.html books/edit.html books/edit/edition.html lib/nav_head.html
#: search/advancedsearch.html type/about/edit.html type/page/edit.html
#: type/template/edit.html
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: books/add.html books/edit.html
msgid "Use <b><i>Title: Subtitle</i></b> to add a subtitle."
msgstr "使用<b><i>标题: 副标题</i></b>来添加一个副标题。"

#: books/add.html books/edit.html type/author/edit.html
#: type/tag/tag_form_inputs.html
msgid "Required field"
msgstr "必须填写"

#: books/add.html
msgid ""
"Like, \"Agatha Christie\" or \"Jean-Paul Sartre.\" We'll also do a live "
"check to see if we already know the author."
msgstr "就像\"阿加莎·克里斯蒂\" 或者 \"让-保罗·萨特。\" 我们也将实时检查我们是否已经知道作者。"

#: books/add.html books/edit/edition.html
msgid "Who is the publisher?"
msgstr "谁是出版商？"

#: books/add.html books/edit/edition.html books/edit/excerpts.html
msgid "For example:"
msgstr "例如:"

#: books/add.html
msgid "Oxford University Press; Penguin; W.W. Norton"
msgstr ""

#: books/add.html books/edit/edition.html
msgid "When was it published?"
msgstr "它是哪个时候出版的？"

#: books/add.html books/edit/edition.html
msgid "You should be able to find this in the first few pages of the book."
msgstr "您应该能够在书籍的前几页找到这个信息。"

#: books/add.html
msgid ""
"And optionally, an ID number &#151; like an ISBN &#151; would be "
"helpful..."
msgstr "此外，一个ID号码 &#151; 例如 ISBN &#151; 会是有帮助的..."

#: books/add.html
msgid "ID Type"
msgstr "ID 类型"

#: books/add.html
msgid "ISBN may be invalid. Click \"Add\" again to submit."
msgstr ""

#: books/add.html type/tag/tag_form_inputs.html
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: books/add.html
#, fuzzy
msgid "ISBN 10"
msgstr "ISBN"

#: books/add.html
#, fuzzy
msgid "ISBN 13"
msgstr "ISBN"

#: books/add.html
msgid "LCCN"
msgstr ""

#: books/add.html
msgid "LibriVox"
msgstr ""

#: books/add.html
msgid "OCLC/WorldCat"
msgstr ""

#: books/add.html
msgid "Project Gutenberg"
msgstr ""

#: books/add.html books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Book URL"
msgstr "书本封面"

#: books/add.html
msgid "Only fill this out if this is a web book"
msgstr ""

#: books/add.html
msgid "Add this book now"
msgstr "立即添加此书"

#: books/author-autocomplete.html
#, fuzzy
msgid "Add a new author"
msgstr "添加另外一位作者吗？"

#: books/author-autocomplete.html
msgid "Create a new record for"
msgstr "创建一份新的记录，用于"

#: books/author-autocomplete.html
msgid "Remove this author"
msgstr "移除此作者"

#: books/author-autocomplete.html
msgid "Add another author?"
msgstr "添加另外一位作者吗？"

#: books/check.html lib/nav_foot.html lib/nav_head.html
msgid "Add a Book"
msgstr "添加书籍"

#: books/check.html
#, python-format
msgid ""
"One moment... It looks like we already have <em>some potential "
"matches</em> for <b>%(title)s</b> by <b>%(author)s</b>."
msgstr ""
"<!-- i18n-lint no-tree-equal -->等等... "
"我们好像已经有一些<b>%(author)s</b>写的<b>%(title)s</b>的<em>可能匹配</em>了。"

#: books/check.html
msgid ""
"Rather than creating a duplicate record, please click through the result "
"you think best matches your book."
msgstr "请点击您认为最符合您书籍的结果，而不是创建一份重复的记录。"

#: books/check.html
msgid "Select this book"
msgstr "选择此书籍"

#: books/check.html
#, python-format
msgid "First published in %(year)d"
msgstr "首次出版于%(year)d"

#: books/check.html
msgid "None of these match the book I want to add."
msgstr ""

#: books/check.html
#, fuzzy
msgid "Continue"
msgstr "克罗地亚语"

#: books/custom_carousel_card.html type/author/view.html
msgid "name missing"
msgstr "缺失名字"

#: books/custom_carousel_card.html books/mobile_carousel.html
#, python-format
msgid " by %(name)s"
msgstr "来自 %(name)s"

#: books/daisy.html
#, fuzzy
msgid "Open Library Home"
msgstr "开放图书馆"

#: books/daisy.html
msgid "There isn't a DAISY file available for "
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid "This DAISY file is protected."
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid ""
"It can only be opened on a specialized device with a key issued by the "
"Library of Congress."
msgstr ""

#: books/daisy.html
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(daisy_url)s\"><strong>Download the DAISY.zip</strong></a> for"
" <a href=\"%(url)s\">%(title)s</a>"
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid "Books for people who don't read print?"
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid ""
"The <a href=\"//archive.org\">Internet Archive</a> is proud to be "
"distributing over 1 million books free in a format called DAISY, designed"
" for those of us who find it challenging to use regular printed media. "
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid ""
"There are two types of DAISYs on Open Library: <i>open</i> and "
"<i>protected</i>. Open DAISYs can be read by anyone in the world on many "
"different devices. Protected DAISYs like this one can only be opened "
"using a key issued by the <a href=\"http://www.loc.gov/nls/\">Library of "
"Congress NLS program</a>."
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid ""
"There are two types of DAISYs on Open Library: <i>open</i> and "
"<i>protected</i>. Open DAISYs can be read by anyone in the world on many "
"different devices. Protected DAISYs can only be opened using a key issued"
" by the <a href=\"http://www.loc.gov/nls/\">Library of Congress NLS "
"program</a>."
msgstr ""

#: books/daisy.html lists/home.html
msgid "Enjoy!"
msgstr "尽情享受吧！"

#: books/daisy.html
#, fuzzy
msgid "What is the DAISY format?"
msgstr "版权日期是多少？·"

#: books/daisy.html
msgid ""
"The DAISY digital format helps people who have challenges using regular "
"printed media. DAISY digital <span class=\"highlight\">talking "
"books</span> offer the benefits of regular audiobooks, with navigation "
"within the book, to chapters or specific pages."
msgstr ""

#: books/daisy.html
#, fuzzy
msgid "More information at daisy.org"
msgstr "获取更多关于该出版商的信息"

#: books/daisy.html
#, fuzzy
msgid "What is the NLS?"
msgstr "谁是出版商？"

#: books/daisy.html
msgid ""
"The Library of Congress <a href=\"http://www.loc.gov/nls/\">National "
"Library Service for the Blind and Physically Handicapped (NLS)</a> "
"administers a free library program of braille and audio materials "
"circulated to eligible borrowers in the United States through a national "
"network of cooperating libraries."
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid "Are you eligible to register?"
msgstr ""

#: books/daisy.html
#, fuzzy
msgid "How do I find DAISYs on Open Library?"
msgstr "查看在开放图书馆中的清单。"

#: books/daisy.html
msgid ""
"In addition to<a href=\"/subjects/accessible_book\" title=\"Subject: "
"Accessible book\"> loads of open DAISYs</a>, the Open Library lists a "
"smaller selection of<a href=\"/subjects/protected_DAISY\" "
"title=\"Subject: Protected DAISY\"> protected DAISY titles</a> accessible"
" to those with a Library of Congress NLS key. These titles are brought to"
" you by the<a href=\"//archive.org/\"> Internet Archive</a>."
msgstr ""

#: books/daisy.html
msgid ""
"Looking for a specific title? The best way to find it is to<a "
"href=\"/search\"> search for it</a>."
msgstr ""

#: books/daisy.html lib/history.html
#, fuzzy
msgid "Need help?"
msgstr "我们能提供什么帮助？"

#: books/daisy.html
msgid ""
" Please read our <a href=\"/help/faq\">FAQ on accessing books through "
"Open Library</a>."
msgstr ""

#: books/edit.html
msgid "Add a little more?"
msgstr "再添加一些吗？"

#: books/edit.html
msgid ""
"Thank you for adding that book! Any more information you could provide "
"would be wonderful!"
msgstr "感谢您添加了这本书籍！任何您能够提供的更多信息都将是很棒的！"

#: books/edit.html
#, python-format
msgid ""
"We already know about <b>%(work_title)s</b>, but not the <b>%(year)s "
"%(publisher)s edition</b>. Thanks! Do you know any more about this "
"edition?"
msgstr ""
"我们已经知道<b>%(work_title)s</b>, 但不知道<b>%(year)s "
"%(publisher)s版本</b>。十分感谢！您还知道更多关于这个版本的信息吗？"

#: books/edit.html
#, python-format
msgid ""
"We already know about the <b>%(year)s %(publisher)s edition</b> of "
"<b>%(work_title)s</b>, but please, tell us more!"
msgstr "我们已经知道<b>%(work_title)s</b>的<b>%(year)s %(publisher)s 版本</b>，但还是请告诉我们更多信息！"

#: books/edit.html
msgid "Editing..."
msgstr "编辑中..."

#: books/edit.html type/author/edit.html type/template/edit.html
msgid "Delete Record"
msgstr "删除记录"

#: books/edit.html
msgid "Work Details"
msgstr "作品详情"

#: books/edit.html
msgid "Unknown publisher edition"
msgstr "出版商版本未知"

#: books/edit.html
msgid "This Work"
msgstr "这份作品"

#: books/edit.html
msgid ""
"You can search by author name (like <em>j k rowling</em>) or by Open "
"Library ID (like <a href=\"/authors/OL23919A\" "
"target=\"_blank\"><em>OL23919A</em></a>)."
msgstr ""
"您可以通过作者名字来搜索(例如 <em>j k rowling</em>)或者通过开放图书馆的ID搜索(例如 <a "
"href=\"/authors/OL23919A\" target=\"_blank\"><em>OL23919A</em></a>)。"

#: books/edit.html
msgid "Author editing requires javascript"
msgstr "作者编辑需要使用javascript"

#: books/edit.html
msgid "Add Excerpts"
msgstr "添加节选"

#: books/edit.html type/about/edit.html type/author/edit.html
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: books/edit.html type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Work Identifiers"
msgstr "作品详情"

#: books/edit.html
#, fuzzy
msgid "Do you know any identifiers for this work?"
msgstr "您知道此版本的任何识别符吗？"

#: books/edit.html
msgid ""
"These identifiers apply to all editions of this work, for example "
"Wikidata work identifiers. For edition-specific identifiers, like ISBN or"
" LCCN, go to the edition tab."
msgstr ""

#: books/edition-sort.html
#, python-format
msgid "%(title)s: %(subtitle)s"
msgstr "%(title)s: %(subtitle)s"

#: books/edition-sort.html
#, python-format
msgid "Publish date unknown, %(publisher)s"
msgstr "出版日期未知, %(publisher)s"

#: books/edition-sort.html type/work/editions.html
#, python-format
msgid "in %(languagelist)s"
msgstr "%(languagelist)s"

#: books/edit/about.html
#, fuzzy
msgid "Select this subject"
msgstr "选择此书籍"

#: books/edit/about.html
msgid "How would you describe this book?"
msgstr "您会如何描述这本书呢？"

#: books/edit/about.html
msgid "There's no wrong answer here."
msgstr "这个问题没有固定答案。"

#: books/edit/about.html
msgid "Subject keywords?"
msgstr "主题关键词？"

#: books/edit/about.html
msgid "Please separate with commas."
msgstr "请用逗号隔开。"

#: books/edit/about.html
msgid ""
"For example: <i><a href=\"/subjects/cheese\">cheese</a>, <a "
"href=\"/subjects/roman_empire\">Roman Empire</a>, <a "
"href=\"/subjects/psychology\">psychology</a></i>"
msgstr ""

#: books/edit/about.html
msgid "A person? Or, people?"
msgstr "一个人？或者是，一群人？"

#: books/edit/about.html
msgid ""
"For example: <i><a href=\"/subjects/person:Theodore_Roosevelt\">Theodore "
"Roosevelt</a>, <a href=\"/subjects/person:Julian_of_Norwich\">Julian of "
"Norwich</a>, <a href=\"/subjects/person:Tintin\">Tintin</a></i>"
msgstr ""

#: books/edit/about.html
msgid "Note any places mentioned?"
msgstr "标注任何提到的地点吗？"

#: books/edit/about.html
msgid ""
"For example: <i><a href=\"/subjects/place:London\">London</a>, <a "
"href=\"/subjects/place:Atlantis\">Atlantis</a>, <a "
"href=\"/subjects/place:Omaha\">Omaha</a></i>"
msgstr ""

#: books/edit/about.html
msgid "When is it set or about?"
msgstr "它是什么时候开始的，或者说是什么时候的事？"

#: books/edit/about.html
msgid ""
"For example: <i><a href=\"/subjects/time:1984\">1984</a>, <a "
"href=\"/subjects/time:the_middle_ages\">The Middle Ages</a>, <a "
"href=\"/subjects/time:1810-1890\">1810-1890</a></i>"
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "Select this language"
msgstr "选择此语言"

#: books/edit/edition.html
msgid "Remove this language"
msgstr "删除此语言"

#: books/edit/edition.html
msgid "Remove this work"
msgstr "删除这份作品"

#: books/edit/edition.html
msgid "-- Move to a new work"
msgstr "-- 转移到新的作品"

#: books/edit/edition.html
msgid "This Edition"
msgstr "此版本"

#: books/edit/edition.html
msgid "Enter the title of this specific edition."
msgstr "输入该特定版本的标题。"

#: books/edit/edition.html
msgid "Subtitle"
msgstr "副标题"

#: books/edit/edition.html
msgid "Usually distinguished by different or smaller type."
msgstr "通常用不同或更小的字体来区分。"

#: books/edit/edition.html
msgid "Publishing Info"
msgstr "出版信息"

#: books/edit/edition.html
msgid "For example <em>Oxford University Press; Penguin; W.W. Norton</em>"
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "Where was the book published?"
msgstr "这本书是在哪里出版的？"

#: books/edit/edition.html
msgid "City, Country please."
msgstr "请说明城市和国家"

#: books/edit/edition.html
msgid "What is the copyright date?"
msgstr "版权日期是多少？·"

#: books/edit/edition.html
msgid "The year following the copyright statement."
msgstr "版本声明后面的年份。"

#: books/edit/edition.html
msgid "Edition Name (if applicable):"
msgstr "版本名称 (若适用):"

#: books/edit/edition.html
msgid "Series Name (if applicable)"
msgstr "系列名称 (若适用)"

#: books/edit/edition.html
msgid "The name of the publisher's series."
msgstr "出版商的系列名称。"

#: books/edit/edition.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

#: books/edit/edition.html
msgid "Please select a role."
msgstr "请选择一个角色。"

#: books/edit/edition.html
msgid "You need to give this ROLE a name."
msgstr "您需要给这个角色一个名字。"

#: books/edit/edition.html
msgid "List the people involved"
msgstr "列出有关的人物"

#: books/edit/edition.html
msgid "Select role"
msgstr "选择角色"

#: books/edit/edition.html
msgid "Add a new role"
msgstr "添加一个新角色"

#: books/edit/edition.html
msgid "Remove this contributor"
msgstr "删除这个贡献者"

#: books/edit/edition.html
msgid "By Statement:"
msgstr "声明:"

#: books/edit/edition.html
msgid "For example: <em>edited by David Anderson</em>"
msgstr ""

#: books/edit/edition.html languages/index.html
msgid "Languages"
msgstr "语言"

#: books/edit/edition.html
msgid "What language is this edition written in?"
msgstr "这个版本是用什么语言写的？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Add another language?"
msgstr "添加另外一个语言？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Is it a translation of another book?"
msgstr "它是另外一本书的译本吗？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Yes, it's a translation"
msgstr "是的，它是一份译"

#: books/edit/edition.html
msgid "What's the original book?"
msgstr "原著是什么？"

#: books/edit/edition.html
msgid "What language was the original written in?"
msgstr "原著使用什么语言写的？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Description of this edition"
msgstr "该版本的描述"

#: books/edit/edition.html
msgid "Only if it's different from the work's description"
msgstr "只有当它和作品的描述不同时"

#: books/edit/edition.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: books/edit/edition.html
msgid ""
"Use a \"*\" for an indent, a \"|\" to add a column, and line breaks for "
"new lines. Like this:"
msgstr "使用 \"*\"表示缩进，使用 \"|\"表示增加一列，使用换行符表示新的一行。例如："

#: books/edit/edition.html
msgid ""
"This table of contents contains extra information like authors or "
"descriptions. We don't have a great user interface for this yet, so "
"editing this data could be difficult. Watch out!"
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "Any notes about this specific edition?"
msgstr "对这个具体版本有什么说明吗？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Anything about the book that may be of interest."
msgstr "关于这本书的任何可能感兴趣的东西。"

#: books/edit/edition.html
msgid "Is it known by any other titles?"
msgstr "它是否有其他标题？"

#: books/edit/edition.html
msgid ""
"Use this field if the title is different on the cover or spine. If the "
"edition is a collection or anthology, you may also add the individual "
"titles of each work here."
msgstr "如果封面或书脊上的标题不同，请使用此栏。如果该版本是一个文集或选集，你也可以在这里添加每部作品的单独标题。"

#: books/edit/edition.html
msgid ""
"For example: <i>Eaters of the Dead</i> is an alternate title for <i><a "
"href=\"/books/OL24923038M\">The 13th Warrior</a></i>."
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "What work is this an edition of?"
msgstr "这是哪份作品的版本？"

#: books/edit/edition.html
msgid ""
"Sometimes editions can be associated with the wrong work. You can correct"
" that here."
msgstr "版本有的时候和错误的作品相匹配。您可以在这里纠正。"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid ""
"You can search by title or by Open Library ID (like <a "
"href=\"/works/OL262757W\" target=\"_blank\"><em>OL262757W</em></a>)."
msgstr ""
"您可以通过作者名字来搜索(例如 <em>j k rowling</em>)或者通过开放图书馆的ID搜索(例如 <a "
"href=\"/authors/OL23919A\" target=\"_blank\"><em>OL23919A</em></a>)。"

#: books/edit/edition.html
msgid "WARNING: Any edits made to the work from this page will be ignored."
msgstr "请注意：从这个页面对作品进行的任何编辑都会被忽略。"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Copy authors to new work"
msgstr "-- 转移到新的作品"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Copy subjects to new work"
msgstr "-- 转移到新的作品"

#: books/edit/edition.html
msgid "Please select an identifier."
msgstr "请选择一个识别符。"

#: books/edit/edition.html
msgid "You need to give a value to ID."
msgstr "您需要给ID一个数值。"

#: books/edit/edition.html
msgid "ID ids cannot contain whitespace."
msgstr "ID不能包含空格。"

#: books/edit/edition.html
msgid "ID must be exactly 10 characters [0-9] or X."
msgstr "ID必须正好是10个字符[0-9]或X。"

#: books/edit/edition.html
msgid "That ID already exists for this edition."
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "ID must be exactly 13 digits [0-9]. For example: 978-1-56619-909-4"
msgstr "ID必须正好是13个字符[0-9]。例如：978-1-56619-909-4"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Invalid ID format"
msgstr "密码无效"

#: books/edit/edition.html type/author/view.html
msgid "ID Numbers"
msgstr "ID号码"

#: books/edit/edition.html
msgid "Do you know any identifiers for this edition?"
msgstr "您知道此版本的任何识别符吗？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Like, ISBN?"
msgstr "例如，ISBN?"

#: books/edit/edition.html
msgid "Please select a classification."
msgstr "请选择一个分类法。"

#: books/edit/edition.html
msgid "You need to give a value to CLASS."
msgstr "您需要赋予CLASS一个数值。"

#: books/edit/edition.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Classifications"
msgstr "分类法"

#: books/edit/edition.html
msgid "Do you know any classifications of this edition?"
msgstr "您知道这个版本有什么分类法吗？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Like, Dewey Decimal?"
msgstr "例如，杜威十进制图书分类法？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Select one of many..."
msgstr "从众多之中选择一个..."

#: books/edit/edition.html
msgid "Add a new classification type"
msgstr "添加一个新的分类法类型"

#: books/edit/edition.html
msgid "Remove this classification"
msgstr "删除这个分类法"

#: books/edit/edition.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "The Physical Object"
msgstr "实物"

#: books/edit/edition.html
msgid "What sort of book is it?"
msgstr "这是一本什么样的书籍？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Paperback; Hardcover, etc."
msgstr "平装书，精装书，等等。"

#: books/edit/edition.html
msgid "How many pages?"
msgstr "有多少页？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Pagination?"
msgstr "编页码是？"

#: books/edit/edition.html
msgid "Note the highest number in each pagination pattern."
msgstr "留意每个分页样式的最高编号。"

#: books/edit/edition.html lib/nav_foot.html
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: books/edit/edition.html
msgid "For example: <em>xii, 346p.</em>"
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "How much does the book weigh?"
msgstr "这本书有多重？"

#: books/edit/edition.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Dimensions"
msgstr "尺寸"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "dimensions"
msgstr "尺寸"

#: books/edit/edition.html
msgid "Height:"
msgstr "高度:"

#: books/edit/edition.html
msgid "Width:"
msgstr "长度:"

#: books/edit/edition.html
msgid "Depth:"
msgstr "宽度:"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Web Book Providers"
msgstr "书本封面"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Access Type"
msgstr "页面类型"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "File Format"
msgstr "格式"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Provider Name"
msgstr "您的名字"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Buy"
msgstr "出自于"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Web"
msgstr "网"

#: books/edit/edition.html
#, fuzzy
msgid "Add a provider"
msgstr "添加一个新角色"

#: books/edit/edition.html
msgid "First sentence"
msgstr "第一个句子"

#: books/edit/edition.html
msgid "The opening line that starts the lead paragraph"
msgstr ""

#: books/edit/edition.html
msgid "Admin Only"
msgstr "仅限管理员"

#: books/edit/edition.html
msgid "Additional Metadata"
msgstr "其他元数据"

#: books/edit/edition.html
msgid "This field can accept arbitrary key:value pairs"
msgstr "这个字段接受任意键：值对。"

#: books/edit/excerpts.html
#, fuzzy
msgid "Please provide an excerpt."
msgstr "请提供一个有效的图片URL。"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "That excerpt is too long."
msgstr ""

#: books/edit/excerpts.html
msgid ""
"If there are particular (short) passages you feel represent the book "
"well, please feel free to transcribe them here."
msgstr "如果有一些你觉得能很好地代表这本书的特别（短）段落，请随意在这里抄录下它们。"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "Page number?"
msgstr "页码？"

#: books/edit/excerpts.html
#, fuzzy
msgid "This excerpt is the first sentence of the book."
msgstr "这是第一个句子。"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "Transcribe the excerpt"
msgstr "抄写摘录"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "Maximum length is 2000 characters. No HTML allowed."
msgstr "最大长度为2000个字符。不允许使用HTML。"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "Why did you choose this excerpt?"
msgstr "您为什么选择这个摘录呢？"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "Add an optional note."
msgstr "添加一个可选的注释。"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "Excerpts so far..."
msgstr "目前的摘录..."

#: books/edit/excerpts.html
msgid "noted:"
msgstr "注:"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "An anonymous note:"
msgstr "一个匿名说明:"

#: books/edit/excerpts.html
msgid "From page"
msgstr "从页数"

#: books/edit/web.html
#, fuzzy
msgid "Please provide a label."
msgstr "请提供一个有效的图片URL。"

#: books/edit/web.html
#, fuzzy
msgid "Please provide a URL."
msgstr "请提供一个有效的图片URL。"

#: books/edit/web.html
#, fuzzy
msgid "Please enter a valid URL."
msgstr "请提供一张有效的图片。"

#: books/edit/web.html
msgid ""
"Please connect Open Library records to <u>good</u><span "
"class=\"orange\">*</span> online resources."
msgstr "请将开放图书馆的记录连接到<u>good</u><span class=\"orange\">*</span>在线资源。"

#: books/edit/web.html
msgid "Give your link a label"
msgstr "给您的链接贴一个标签"

#: books/edit/web.html
msgid "For example: <em>New York Times review</em>"
msgstr ""

#: books/edit/web.html
msgid "URL"
msgstr ""

#: books/edit/web.html
#, fuzzy
msgid "Add Link"
msgstr "添加一个"

#: books/edit/web.html
msgid "Remove this link"
msgstr "删除这个链接"

#: books/edit/web.html
msgid ""
"\"Good\" means no spammy links, please. Keep them relevant to the book. "
"Irrelevant sites may be removed. Blatant spam will be deleted without "
"remorse."
msgstr "\"Good\"意味着没有垃圾链接（拜托了！）。请让它们和书籍有关。不相关的网站可能会被删除。公然的垃圾邮件将被不留情地删除。"

#: bulk_search/bulk_search.html
msgid "Bulk Search (beta)"
msgstr ""

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "There are two ways to put an author's image on Open Library."
msgstr "有两种方法可以将作者的图片放在开放图书馆上。"

#: covers/add.html
msgid "Image Guidelines"
msgstr "图片指南"

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "There are a few ways to put a cover image on Open Library."
msgstr "有两种方法可以将封面放在开放图书馆上。"

#: covers/add.html
msgid "Cover Guidelines"
msgstr "封面指南"

#: covers/add.html
msgid "Please provide a valid image."
msgstr "请提供一张有效的图片。"

#: covers/add.html
msgid "Please provide an image URL."
msgstr "请提供一个有效的图片URL。"

#: covers/add.html
#, python-format
msgid ""
"Learn more by reading our <a href=\"/help/faq/editing#picture\" "
"target=\"blank\">%(guidelines)s</a>."
msgstr ""

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "<strong>Pick one</strong> from the existing covers"
msgstr "从现有的封面中<strong>选择一个</strong>，"

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "Use this image"
msgstr "使用这个作品"

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "Choose a JPG, GIF, PNG or WebP on your computer"
msgstr "从您的电脑中选择一个JPG, GIF, 或者PNG文件,"

#: covers/add.html
msgid "Upload"
msgstr ""

#: covers/add.html
msgid "Or, paste an image from your clipboard"
msgstr ""

#: covers/add.html
msgid "Paste image from clipboard"
msgstr ""

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "Paste Image"
msgstr "添加另一张图片"

#: covers/add.html
msgid "Upload image"
msgstr ""

#: covers/add.html covers/external_image.html
msgid "Upload Image"
msgstr ""

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "Uploading..."
msgstr "保存中..."

#: covers/add.html
#, fuzzy
msgid "Wikidata"
msgstr "维基百科"

#: covers/author_photo.html
#, fuzzy
msgid "Pull up a larger author photo"
msgstr "管理作者照片"

#: covers/author_photo.html search/authors.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Photo of %(author)s"
msgstr "多产作家"

#: covers/author_photo.html
msgid "Click to close"
msgstr ""

#: covers/author_photo.html
#, fuzzy, python-format
msgid "We need a photo of %(author)s"
msgstr "我们需要一个%(title)s的封面"

#: covers/book_cover.html
msgid "Pull up a bigger book cover"
msgstr "上传一个更大的书本封面"

#: covers/book_cover.html covers/book_cover_small.html
#, python-format
msgid "Cover of: %(title)s by %(authors)s"
msgstr "作者%(authors)s %(title)s的封面"

#: covers/book_cover_small.html
#, python-format
msgid "Go to the main page for %(title)s"
msgstr "前往%(title)s的主页面"

#: covers/book_cover_small.html
#, python-format
msgid "We need a book cover for: %(title)s"
msgstr "我们需要一个%(title)s的封面"

#: covers/change.html
msgid "Author Photos"
msgstr "作者照片"

#: covers/change.html
msgid "Manage Author Photos"
msgstr "管理作者照片"

#: covers/change.html
msgid "Add Author Photo"
msgstr "添加作者照片"

#: covers/change.html
msgid "Book Covers"
msgstr "书本封面"

#: covers/change.html
msgid "Manage Covers"
msgstr "管理封面"

#: covers/change.html
msgid "Add Cover Image"
msgstr "添加封面图片"

#: covers/change.html
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: covers/external_image.html
#, python-format
msgid "Or, use a cover from %s"
msgstr ""

#: covers/manage.html
msgid ""
"You can drag and drop thumbnails to reorder, or into the trash to delete "
"them."
msgstr "您可以拖放缩略图来重新排序，或者放入垃圾箱来删除它们。"

#: covers/saved.html
#, fuzzy
msgid "New book cover"
msgstr "书本封面"

#: covers/saved.html
msgid "Saved!"
msgstr "已保存!"

#: covers/saved.html
msgid "Notes:"
msgstr "说明:"

#: covers/saved.html
msgid "Add another image"
msgstr "添加另一张图片"

#: covers/saved.html
msgid "Finished"
msgstr "完成"

#: email/case_created.html
#, fuzzy
msgid "Sent!"
msgstr "发送"

#: email/case_created.html
msgid "Thank you for your note. We'll get back to you as soon as possible."
msgstr ""

#: email/case_created.html
msgid ""
"It might take us a little while to read it because we receive lots of "
"messages, but rest assured we will, and we'll get back to you if "
"required."
msgstr ""

#: email/account/pd_request.html
msgid "Qualifying for Print Disability Special Access"
msgstr ""

#: history/comment.html
#, fuzzy
msgid "Imported from"
msgstr "从Goodreads导入"

#: history/comment.html
msgid "Found a matching"
msgstr ""

#: history/comment.html
msgid "Edited without comment."
msgstr "编辑而不评论。"

#: history/sources.html
#, fuzzy
msgid "record"
msgstr "删除记录"

#: home/about.html
msgid "About the Project"
msgstr "关于该项目"

#: home/about.html
msgid ""
"Open Library is an open, editable library catalog, building towards a web"
" page for every book ever published."
msgstr "开放图书馆是一个开放的、可编辑的图书馆目录，为有史以来出版的每本书建立一个网页。"

#: home/about.html
msgid ""
"Just like Wikipedia, you can contribute new information or corrections to"
" the catalog. You can browse by <a href=\"/subjects\">subjects</a>, <a "
"href=\"/authors\">authors</a> or <a href=\"/lists\">lists</a> members "
"have created. If you love books, why not help build a library?"
msgstr ""
"就像维基百科一样，你可以向目录贡献新的信息或提供更正。您可以通过<a href=\"/subjects\">主题</a>, <a "
"href=\"/authors\">作者</a> 或者 <a "
"href=\"/lists\">榜单</a>来浏览成员已经创建的信息。如果热爱书籍，为什么不帮忙建立一个图书馆呢？"

#: home/about.html
msgid "Latest Blog Posts"
msgstr "最新的博客文章"

#: home/categories.html
msgid "Browse by Subject"
msgstr "以主题浏览"

#: home/categories.html
#, python-format
msgid "%(count)s Book"
msgid_plural "%(count)s Books"
msgstr[0] "%(count)s 本书"
msgstr[1] "%(count)s 本书"

#: home/index.html home/welcome.html
msgid "Welcome to Open Library"
msgstr "欢迎来到开放图书馆"

#: home/index.html
msgid "Recently Returned"
msgstr "近期归还的书"

#: home/index.html
msgid "Authors Alliance & MIT Press"
msgstr ""

#: home/loans.html
#, python-format
msgid ""
"You can still <a href=\"/borrow\">borrow</a> one more book until you've "
"hit the limit!"
msgid_plural ""
"You can still <a href=\"/borrow\">borrow</a> %(count)d more books until "
"you've hit the limit!"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: home/loans.html
msgid ""
"You have reached the borrowing limit. Please return a book to checkout "
"something new."
msgstr ""

#: home/stats.html
msgid "Around the Library"
msgstr "图书馆周围"

#: home/stats.html
msgid ""
"Here's what's happened over the last 28 days. More <a "
"href=\"/recentchanges\">recent changes</a>"
msgstr "以下是过去28天里发生的情况。更多 <a href=\"/recentchanges\">近期的变更</a>"

#: home/stats.html
msgid "See all visitors to OpenLibrary.org"
msgstr "查看OpenLibrary.org的所有访客"

#: home/stats.html
msgid "Area graph of recent unique visitors"
msgstr ""

#: home/stats.html
msgid "How many new Open Library members have we welcomed?"
msgstr "我们已经迎来了多少位新的开放图书馆成员？"

#: home/stats.html
#, fuzzy
msgid "Area graph of new members"
msgstr "新成员"

#: home/stats.html
msgid "People are constantly updating the catalog"
msgstr "人们在不断地更新目录"

#: home/stats.html
msgid "Area graph of recent catalog edits"
msgstr ""

#: home/stats.html
msgid "Catalog Edits"
msgstr "目录编辑"

#: home/stats.html
msgid "Members can create Lists"
msgstr "成员可以创建列表"

#: home/stats.html
msgid "Area graph of lists created recently"
msgstr ""

#: home/stats.html
msgid "Lists Created"
msgstr "已创建的列表"

#: home/stats.html
msgid "We're a library, so we lend books, too"
msgstr "我们是一个图书馆，所以我们也提供书籍借阅"

#: home/stats.html
msgid "Area graph of ebooks borrowed recently"
msgstr ""

#: home/stats.html
msgid "eBooks Borrowed"
msgstr "已借阅的电子书"

#: home/welcome.html
msgid "Read Free Library Books Online"
msgstr "在线阅读免费图书馆书籍"

#: home/welcome.html
msgid "Millions of books available through Controlled Digital Lending"
msgstr "通过可控数字借阅提供数百万册图书"

#: home/welcome.html
#, fuzzy
msgid "Set a Yearly Reading Goal"
msgstr "导出您的阅读日志"

#: home/welcome.html
msgid "Learn how to set a yearly reading goal and track what you read"
msgstr ""

#: home/welcome.html
msgid "Keep Track of your Favorite Books"
msgstr "追踪您喜爱的书籍"

#: home/welcome.html
msgid "Organize your Books using Lists & the Reading Log"
msgstr "使用清单和阅读日志来整理您的书籍"

#: home/welcome.html
msgid "Try the virtual Library Explorer"
msgstr "试试虚拟图书馆资源管理器"

#: home/welcome.html
msgid "Digital shelves organized like a physical library"
msgstr "像实体图书馆一样组织起来的数字书架"

#: home/welcome.html
#, fuzzy
msgid "Try Fulltext Search"
msgstr "全文搜索"

#: home/welcome.html
msgid "Find matching results within the text of millions of books"
msgstr ""

#: home/welcome.html
msgid "Be an Open Librarian"
msgstr "成为一名开放图书馆员"

#: home/welcome.html
msgid "Dozens of ways you can help improve the library"
msgstr "您可以通过多种方式帮忙改善图书馆"

#: home/welcome.html
#, fuzzy
msgid "Volunteer at Open Library"
msgstr "欢迎来到开放图书馆"

#: home/welcome.html
msgid "Discover opportunities to improve the library"
msgstr ""

#: home/welcome.html
msgid "Send us feedback"
msgstr "给我们发送反馈意见"

#: home/welcome.html
msgid "Your feedback will help us improve these cards"
msgstr "您的反馈将帮助我们改进这些卡片"

#: jsdef/LazyWorkPreview.html
#, fuzzy
msgid "Select this work"
msgstr "选择此书籍"

#: jsdef/LazyWorkPreview.html
#, fuzzy
msgid "1 edition"
msgstr "版本"

#: jsdef/LazyWorkPreview.html
#, fuzzy
msgid "editions"
msgstr "版本"

#: languages/index.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%s work"
msgid_plural "%s works"
msgstr[0] "这份作品"
msgstr[1] ""

#: languages/index.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%s ebook edition"
msgid_plural "%s ebook editions"
msgstr[0] "此版本"
msgstr[1] ""

#: languages/notfound.html
#, python-format
msgid "%s is not found"
msgstr "未找到 %s"

#: languages/notfound.html
#, python-format
msgid "%s does not exist."
msgstr "%s 不存在。"

#: lib/edit_head.html lib/view_head.html
msgid "This doc was last edited by"
msgstr "本文档最后由以下人员编辑"

#: lib/edit_head.html lib/view_head.html
msgid "This doc was last edited anonymously"
msgstr "本文档最后由匿名人士编辑"

#: lib/header_dropdown.html
#, fuzzy
msgid "My account"
msgstr "寻找账号"

#: lib/header_dropdown.html type/user/view.html
#, python-format
msgid "Joined %(date)s"
msgstr "于%(date)s加入"

#: lib/header_dropdown.html
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: lib/header_dropdown.html
msgid "New!"
msgstr "新的!"

#: lib/history.html
#, python-format
msgid "Created %(date)s"
msgstr "于 %(date)s 创建"

#: lib/history.html
#, python-format
msgid "%(count)d revision"
msgid_plural "%(count)d revisions"
msgstr[0] "%(count)d 次修订"
msgstr[1] "%(count)d 次修订"

#: lib/history.html
msgid "Download catalog record:"
msgstr "下载目录记录:"

#: lib/history.html
#, fuzzy
msgid "RDF"
msgstr "PDF"

#: lib/history.html type/list/exports.html
#, fuzzy
msgid "JSON"
msgstr "在"

#: lib/history.html
#, fuzzy
msgid "OPDS"
msgstr "哎呀!"

#: lib/history.html
msgid "Cite this on Wikipedia"
msgstr "在维基百科上引用此内容"

#: lib/history.html
msgid "Wikipedia citation"
msgstr "维基百科引文"

#: lib/history.html
msgid "Copy and paste this code into your Wikipedia page."
msgstr "复制并粘贴此代码到您的维基百科页面。"

#: lib/history.html
#, fuzzy
msgid "Get instructions at Wikipedia in a new window"
msgstr "在新窗口中访问该作者的页面"

#: lib/history.html
msgid "an anonymous user"
msgstr "一位匿名用户"

#: lib/history.html
#, python-format
msgid "Created by %(user)s"
msgstr "由 %(user)s 创建"

#: lib/history.html
#, python-format
msgid "Edited by %(user)s"
msgstr "由 %(user)s 编辑"

#: lib/message_addbook.html
msgid "Super!"
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
msgid " Your new record is in the library. Thank you!"
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
msgid ""
"There are a few other simple things you can add while you're here to "
"improve your new record quickly, and make it much easier for other people"
" to find later."
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
#, fuzzy
msgid "Upload a cover image"
msgstr "添加封面图片"

#: lib/message_addbook.html
msgid "Snap a quick photo of the cover to share?"
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
#, fuzzy
msgid "Add an ISBN"
msgstr "添加新的清单"

#: lib/message_addbook.html
msgid "Help the library connect with other systems, like Amazon."
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
#, fuzzy
msgid "Add some subjects"
msgstr "常见主题"

#: lib/message_addbook.html
msgid "They're just like tags."
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
msgid "Describe what the book's about"
msgstr ""

#: lib/message_addbook.html
msgid "Just a sentence or two is good."
msgstr ""

#: lib/nav_foot.html
msgid "Vision"
msgstr "愿景"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Volunteer"
msgstr "志愿者"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Partner With Us"
msgstr "与我们合作"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Jobs"
msgstr "工作机会"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Careers"
msgstr "职业发展"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Blog"
msgstr "博客"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Terms of Service"
msgstr "服务条款"

#: lib/nav_foot.html site/alert.html
msgid "Donate"
msgstr "捐助"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Discover"
msgstr "发现"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Go home"
msgstr "返回主页"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Explore Books"
msgstr "探索书籍"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Explore authors"
msgstr "探索作者"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Explore subjects"
msgstr "探索主题"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Explore collections"
msgstr "探索收藏"

#: lib/nav_foot.html lib/nav_head.html
msgid "Collections"
msgstr "收藏"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Navigate to top of this page"
msgstr "导航至本页面顶部"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Return to Top"
msgstr "回到顶部"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Develop"
msgstr "开发"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Explore Open Library Developer Center"
msgstr "探索开放图书馆开发人员中心"

#: lib/nav_foot.html lib/nav_head.html
msgid "Developer Center"
msgstr "开发人员中心"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Explore Open Library APIs"
msgstr "探索开放图书馆API"

#: lib/nav_foot.html
msgid "API Documentation"
msgstr "DAPI文档"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Bulk Open Library data"
msgstr "批量开放图书馆数据"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Bulk Data Dumps"
msgstr "批量数据转存"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Write a bot"
msgstr "编写一个bot"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Writing Bots"
msgstr "编写bot"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Help Center"
msgstr "帮助中心"

#: lib/nav_foot.html
#, fuzzy
msgid "Contact"
msgstr "捐助"

#: lib/nav_foot.html
#, fuzzy
msgid "Contact Us"
msgstr "租借状态"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Suggest Edits"
msgstr "提出编辑建议"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Suggesting Edits"
msgstr "编辑建议"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Add a new book to Open Library"
msgstr "在开放图书馆添加新书"

#: lib/nav_foot.html
#, fuzzy
msgid "Release Notes"
msgstr "删除笔记"

#: lib/nav_foot.html
msgid "Bluesky"
msgstr ""

#: lib/nav_foot.html
#, fuzzy
msgid "Twitter"
msgstr "作者"

#: lib/nav_foot.html
msgid "GitHub"
msgstr ""

#: lib/nav_foot.html site/alert.html
msgid "Change Website Language"
msgstr "改变网站使用的语言"

#: lib/nav_foot.html lib/nav_head.html type/list/embed.html
msgid "Open Library logo"
msgstr "开放图书馆logo"

#: lib/nav_foot.html
msgid ""
"Open Library is an initiative of the <a href=\"//archive.org/\">Internet "
"Archive</a>, a 501(c)(3) non-profit, building a digital library of "
"Internet sites and other cultural artifacts in  digital form. Other <a "
"href=\"//archive.org/projects/\">projects</a> include the <a "
"href=\"//archive.org/web/\">Wayback Machine</a>, <a "
"href=\"//archive.org/\">archive.org</a> and <a href=\"//archive-it.org"
"\">archive-it.org</a>"
msgstr ""
"开放图书馆是由<a "
"href=\"//archive.org/\">互联网档案馆</a>提出的一个倡议，它是一个501(c)(3)非营利组织，意在建立一个数字图书馆，用数字形式收录互联网网站和其他文化艺术品。其他的<a"
" href=\"//archive.org/projects/\">项目</a>包括<a "
"href=\"//archive.org/web/\">Wayback Machine</a>, <a "
"href=\"//archive.org/\">archive.org</a>和<a href=\"//archive-it.org"
"\">archive-it.org</a>"

#: lib/nav_foot.html
#, python-format
msgid ""
"version <a "
"href=\"https://github.com/internetarchive/openlibrary/commit/%s\">%s</a>"
msgstr ""
"版本 <a "
"href=\"https://github.com/internetarchive/openlibrary/commit/%s\">%s</a>"

#: lib/nav_head.html
#, fuzzy
msgid "Loans, Reading Log, Lists, Stats"
msgstr "阅读日志的统计数据"

#: lib/nav_head.html
msgid "My Profile"
msgstr "我的个人资料"

#: lib/nav_head.html
msgid "Log out"
msgstr "退出登录"

#: lib/nav_head.html
msgid "Pending Merge Requests"
msgstr ""

#: lib/nav_head.html search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Trending"
msgstr "阅读日志"

#: lib/nav_head.html
msgid "K-12 Student Library"
msgstr "K-12学生图书馆"

#: lib/nav_head.html
#, fuzzy
msgid "Book Talks"
msgstr "书籍笔记"

#: lib/nav_head.html
msgid "Random Book"
msgstr "随机书籍"

#: lib/nav_head.html
msgid "Recent Community Edits"
msgstr "最近的社区编辑"

#: lib/nav_head.html
msgid "Help & Support"
msgstr "帮助与支持"

#: lib/nav_head.html
#, fuzzy
msgid "Librarians Portal"
msgstr "图书馆资源管理器"

#: lib/nav_head.html
msgid "My Open Library"
msgstr "我的开放图书馆"

#: lib/nav_head.html
#, fuzzy
msgid "Contribute"
msgstr "贡献者"

#: lib/nav_head.html
#, fuzzy
msgid "Resources"
msgstr "来源项目"

#: lib/nav_head.html
msgid "The Internet Archive's Open Library: One page for every book"
msgstr "来自互联网档案馆的开放图书馆:每一本书籍都有一个页面"

#: lib/nav_head.html
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: lib/nav_head.html search/advancedsearch.html
msgid "Subject"
msgstr "主题"

#: lib/nav_head.html
msgid "Advanced"
msgstr "高级的"

#: lib/nav_head.html
#, fuzzy
msgid "Search by barcode"
msgstr "在内部搜索"

#: lib/not_logged.html
msgid ""
"<strong>You are not <a href=\"/account/login\" title=\"Log in "
"now\">logged in</a>.</strong> Open Library will record your IP address "
"and include it in this page's publicly accessible edit history. If you <a"
" href=\"/account/create\" title=\"Create an Open Library account\">create"
" an account</a>, your IP address is concealed and you can more easily "
"keep track of all your edits and additions."
msgstr ""
"<strong>您还没有<a href=\"/account/login\" "
"title=\"立即登录\">登录</a>。</strong>开放图书馆将记录您的IP地址，并将其纳入本页面可公开访问的编辑历史。如果您<a "
"href=\"/account/create\" "
"title=\"创建一个开放图书馆账号\">创建一个账号</a>,您的IP地址会被隐藏，而且您可以更容易地跟踪您所有编辑和添加的内容。"

#: librarian_dashboard/data_quality_table.html
#, fuzzy
msgid "Reload"
msgstr "阅读"

#: librarian_dashboard/data_quality_table.html
#, fuzzy
msgid "failing"
msgstr "邮件名单"

#: librarian_dashboard/data_quality_table.html
msgid "Data quality table"
msgstr ""

#: librarian_dashboard/data_quality_table.html
msgid "Quality Criteria"
msgstr ""

#: lists/carousel.html lists/home.html lists/showcase.html
msgid "See all"
msgstr "查看全部"

#: lists/export_as_html.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%(list)s - Editions"
msgstr "%(count)s 个版本"

#: lists/export_as_html.html type/list/embed.html type/list/view_body.html
msgid "Unknown authors"
msgstr "作者未知"

#: lists/export_as_html.html
#, fuzzy
msgid "Title unknown"
msgstr "出版商不详"

#: lists/export_as_html.html
#, fuzzy
msgid "First publish date unknown"
msgstr "出版日期不详"

#: lists/export_as_html.html
#, fuzzy
msgid "Name unknown"
msgstr "出版日期不详"

#: lists/header.html
#, python-format
msgid "<a href=\"%(href)s\">%(name)s</a> / Lists"
msgstr "<a href=\"%(href)s\">%(name)s</a> / 清单"

#: lists/header.html
#, python-format
msgid "This author is on <strong>1 list</strong>."
msgid_plural "This author is on <strong>%(count)s lists</strong>."
msgstr[0] "此作者在<strong>1 个清单里</strong>。"
msgstr[1] "此作者在<strong>%(count)s个清单里</strong>。"

#: lists/header.html
#, python-format
msgid "This is edition is on <strong>1 list</strong>."
msgid_plural "This edition is on <strong>%(count)s lists</strong>."
msgstr[0] "此版本在<strong>1 个清单里</strong>。"
msgstr[1] "此版本在<strong>%(count)s 个清单里</strong>。"

#: lists/header.html
#, python-format
msgid "This work is on <strong>1 list</strong>."
msgid_plural "This work is on <strong>%(count)s lists</strong>."
msgstr[0] "此作品在<strong>1 个清单里</strong>。"
msgstr[1] "此作品在<strong>%(count)s 个清单里</strong>。"

#: lists/header.html
#, python-format
msgid "%(name)s has 1 list."
msgid_plural "%(name)s has %(count)s lists."
msgstr[0] "%(name)s 有 1 个清单。"
msgstr[1] "%(name)s有 %(count)s 个清单。"

#: lists/header.html
#, python-format
msgid "This subject is on <strong>1 list</strong>."
msgid_plural "This subject is on <strong>%(count)s lists</strong>."
msgstr[0] "此主题在<strong>1 个清单里</strong>。"
msgstr[1] "此主题在<strong>%(count)s 个清单里</strong>。"

#: lists/header.html
msgid "Hm. Can't find it."
msgstr "唔，找不到。"

#: lists/home.html
msgid "Create a list of any Subjects, Authors, Works or specific Editions."
msgstr "为任何主题，作者，作品，或者特定版本创建一个清单。"

#: lists/home.html
msgid ""
"Once you've made a list, you can <strong>watch for updates</strong> or "
"<strong>export</strong> all the editions in a list as HTML, BibTeX or "
"JSON. See all your lists and any activity using the \"Lists\" link on "
"your Account page."
msgstr ""
"一旦您创建了一个清单，您可以<strong>关注更新情况</strong>或者以HTML, BibTeX 或 "
"JSON的格式<strong>导出</strong>清单中的所有版本。使用您账号页面上的\"清单\"链接来查看您所有的清单和任何活动。"

#: lists/home.html
#, python-format
msgid ""
"For the top 2000+ most requested eBooks in California for the print "
"disabled <a href=\"%(url)s\">click here</a>."
msgstr "关于加州前2000多本最被需求的，给有阅读障碍读者的电子书，请<a href=\"%(url)s\">点击这里</a>。"

#: lists/home.html
msgid "Find a list by name"
msgstr "按名称查找清单"

#: lists/home.html
msgid "Active Lists"
msgstr "活跃请单"

#: lists/home.html
#, python-format
msgid "from <a href=\"%(key)s\">%(owner)s</a>"
msgstr "来自<a href=\"%(key)s\">%(owner)s</a>"

#: lists/home.html lists/preview.html lists/snippet.html type/list/embed.html
#: type/list/view_body.html
#, python-format
msgid "%(count)d item"
msgid_plural "%(count)d items"
msgstr[0] "%(count)d 个项目"
msgstr[1] "%(count)d 个项目"

#: lists/home.html lists/preview.html lists/snippet.html
#, python-format
msgid "Last modified %(date)s"
msgstr "最后一次修改于%(date)s"

#: lists/home.html lists/snippet.html
msgid "No description."
msgstr "没有描述。"

#: lists/list_follow.html
#, fuzzy
msgid "Cover of book"
msgstr "借阅书籍"

#: lists/list_follow.html
msgid "Avatar of the owner of the list"
msgstr ""

#: lists/list_follow.html lists/widget.html my_books/dropdown_content.html
msgid "You"
msgstr "您"

#: lists/list_follow.html
msgid "This patron has not enabled following"
msgstr ""

#: lists/list_follow.html
msgid "🔒︎"
msgstr ""

#: lists/list_follow.html
#, fuzzy
msgid "OpenLibrary Logo"
msgstr "开放图书馆logo"

#: lists/list_follow.html
#, fuzzy
msgid "Community List"
msgstr "社区评论"

#: lists/list_overview.html lists/widget.html my_books/dropdown_content.html
msgid "See this list"
msgstr "查看这个清单"

#: lists/list_overview.html lists/widget.html my_books/dropdown_content.html
msgid "Remove from your list?"
msgstr "要从您的清单里删除吗？"

#: lists/list_overview.html
#, fuzzy, python-format
msgid "from <a href=\"%(link)s\">You</a>"
msgstr "来自<a href=\"%(key)s\">%(owner)s</a>"

#: lists/list_overview.html
#, fuzzy, python-format
msgid "from <a href=\"%(link)s\">%(name)s</a>"
msgstr "来自<a href=\"%(key)s\">%(owner)s</a>"

#: lists/lists.html
#, python-format
msgid "%(owner)s / Lists"
msgstr "%(owner)s / 清单"

#: lists/lists.html type/list/view_body.html
msgid "Yes, I'm sure"
msgstr "是的，我确定"

#: lists/lists.html type/list/view_body.html
msgid "No, cancel"
msgstr "不，还是取消吧"

#: lists/lists.html
msgid "Delete this list"
msgstr "删除此清单"

#: lists/lists.html
msgid "Delete list"
msgstr "删除清单"

#: lists/lists.html
msgid "Are you sure you want to delete this list?"
msgstr "确定要删除这个清单吗？"

#: lists/lists.html
msgid "Remove this seed?"
msgstr "删除这个元素吗？"

#: lists/lists.html type/list/edit.html
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#: lists/lists.html
#, python-format
msgid "Are you sure you want to remove <strong>%(title)s</strong> from this list?"
msgstr "确定要删除这个清单里的<strong>%(title)s</strong>吗？"

#: lists/lists.html
msgid "This reader hasn't created any lists yet."
msgstr ""

#: lists/lists.html
msgid "You haven't created any lists yet."
msgstr ""

#: lists/lists.html
msgid "Learn how to create your first list."
msgstr ""

#: lists/preview.html
#, fuzzy, python-format
msgid "by <a href=\"%s\">You</a>"
msgstr "由<a href=\"$owner.key\">您</a>"

#: lists/showcase.html
#, fuzzy, python-format
msgid "My Lists (%(count)d)"
msgstr "我的笔记(%(count)d)"

#: lists/showcase.html
#, fuzzy
msgid "You have no lists."
msgstr "活跃请单"

#: lists/widget.html my_books/dropdown_content.html type/type/view.html
msgid "from"
msgstr "来自"

#: lists/widget.html
msgid "Loading<span class=\"loading-ellipsis\">...</span>"
msgstr ""

#: merge/authors.html
msgid "Merge Authors"
msgstr "合并作者"

#: merge/authors.html
msgid "No authors selected."
msgstr "未选择作者。"

#: merge/authors.html
msgid "Please select a primary author record."
msgstr "请选择主要作者的档案。"

#: merge/authors.html
msgid "Please select some authors to merge."
msgstr "请选择一些作者进行合并。"

#: merge/authors.html
msgid "Select the oldest profile as primary -"
msgstr ""

#: merge/authors.html
msgid "Select author records which should be merged with the primary"
msgstr "选择应与主档案合并的作者档案。"

#: merge/authors.html
msgid "Press MERGE AUTHORS."
msgstr "按下 合并作者。"

#: merge/authors.html
msgid "No primary record"
msgstr "没有主档案"

#: merge/authors.html
#, fuzzy
msgid "You must select a primary record to point the duplicates toward."
msgstr "你必须选择一个主记录，以指导副本。"

#: merge/authors.html
msgid "Please Be Careful..."
msgstr "请小心..."

#: merge/authors.html
msgid "<b>Are you sure</b> you want to merge these records?"
msgstr "<b>您确定</b>要合并这些档案吗？"

#: merge/authors.html recentchanges/merge/view.html
msgid "Primary"
msgstr ""

#: merge/authors.html
msgid "Merge"
msgstr "合并"

#: merge/authors.html
msgid "birth/death date"
msgstr ""

#: merge/authors.html
msgid "Open in a new window"
msgstr "在新窗口打开"

#: merge/authors.html search/work_search_selected_facets.html
msgid "First published in"
msgstr "首次出版于"

#: merge/authors.html
msgid "Visit this author's page in a new window"
msgstr "在新窗口中访问该作者的页面"

#: merge/authors.html
#, fuzzy
msgid "Comment:"
msgstr "评论"

#: merge/authors.html
#, fuzzy
msgid "Comment..."
msgstr "评论"

#: merge/authors.html
#, fuzzy
msgid "Request Merge"
msgstr "作者合并"

#: merge/authors.html
#, fuzzy
msgid "Reject Merge"
msgstr "选择角色"

#: merge/works.html
#, fuzzy
msgid "Merge Works"
msgstr "合并作者"

#: merge_request_table/merge_request_table.html
msgid "Failed to submit comment. Please try again in a few moments."
msgstr ""

#: merge_request_table/merge_request_table.html
msgid "(Optional) Why are you closing this request?"
msgstr ""

#: merge_request_table/merge_request_table.html
#, python-format
msgid "Showing %(username)s's requests only."
msgstr ""

#: merge_request_table/merge_request_table.html
msgid "Show all requests"
msgstr ""

#: merge_request_table/merge_request_table.html
msgid "Showing all requests."
msgstr ""

#: merge_request_table/merge_request_table.html
msgid "Show my requests"
msgstr ""

#: merge_request_table/merge_request_table.html
#, fuzzy
msgid "Community Edit Requests"
msgstr "社区评论"

#: merge_request_table/merge_request_table.html
#, fuzzy
msgid "No entries here!"
msgstr "详情请见这里"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Open"
msgstr "在"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Closed"
msgstr "关闭"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Status ▾"
msgstr "状态"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Request Status"
msgstr "作者的统计数据"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Submitter ▾"
msgstr "提交"

#: merge_request_table/table_header.html
msgid "Filter submitters"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_header.html
msgid "Submitted by me"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Reviewer ▾"
msgstr "评价"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Reviewer"
msgstr "评价"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Filter reviewers"
msgstr "评价"

#: merge_request_table/table_header.html
msgid "Assigned to nobody"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Sort ▾"
msgstr "排序为"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Sort"
msgstr "Solr"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Newest"
msgstr "较新的"

#: merge_request_table/table_header.html
#, fuzzy
msgid "Oldest"
msgstr "较早的"

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy, python-format
msgid "An untitled work"
msgstr "%(count)d 份作品"

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy
msgid "An unnamed author"
msgstr "未知作者"

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy
msgid "Open request"
msgstr "其他问题"

#: merge_request_table/table_row.html
msgid "Closed request"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy
msgid "No comments yet."
msgstr "当前还没有编辑。"

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy
msgid "Add a comment..."
msgstr "编辑而不评论。"

#: merge_request_table/table_row.html
msgid "Reply"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_row.html
#, python-format
msgid ""
"MR #%(id)s opened %(date)s by <a href=\"/people/%(submitter)s\" "
"class=\"commenter\">@%(submitter)s</a>"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy
msgid "Click to close this Merge Request"
msgstr "点击删除此面"

#: merge_request_table/table_row.html
msgid "Review <!-- (merge request) -->"
msgstr ""

#: merge_request_table/table_row.html
#, fuzzy
msgid "comments"
msgstr "评论"

#: my_books/dropdown_content.html
#, fuzzy
msgid "Remove From Shelf"
msgstr "要从您的清单里删除吗？"

#: my_books/dropdown_content.html
msgid "My Reading Lists:"
msgstr "我的阅读清单:"

#: my_books/dropdown_content.html
#, fuzzy
msgid "Loading"
msgstr "位置"

#: my_books/dropdown_content.html
msgid "Use this Work"
msgstr "使用这个作品"

#: my_books/primary_action.html
msgid "Add to List"
msgstr "添加到清单"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "January"
msgstr "任何的都可以"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "February"
msgstr "开放图书馆"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "March"
msgstr "搜索"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "April"
msgstr "电子邮箱"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "May"
msgstr "任何的都可以"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
msgid "June"
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
msgid "July"
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
msgid "August"
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "September"
msgstr "记住我"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
msgid "October"
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "November"
msgstr "新成员"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "December"
msgstr "记住我"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
msgid ""
"Add an optional check-in date. Check-in dates are used to track yearly "
"reading goals."
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "End Date:"
msgstr "发送"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
msgid "Year:"
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "Year"
msgstr "搜索"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "Month:"
msgstr "这个月"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "Month"
msgstr "这个月"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "Day:"
msgstr "今日"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "Day"
msgstr "今日"

#: my_books/check_ins/check_in_form.html
#, fuzzy
msgid "Delete Event"
msgstr "删除笔记"

#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html
#, python-format
msgid "Read <time class=\"check-in-date\">%(date)s</time>"
msgstr ""

#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html
#, fuzzy
msgid "When did you finish this book?"
msgstr "您会如何描述这本书呢？"

#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html
#, fuzzy
msgid "Other"
msgstr "另加"

#: my_books/check_ins/check_in_prompt.html
msgid "Check-In"
msgstr ""

#: observations/review_component.html
msgid "Community Reviews"
msgstr "社区评论"

#: observations/review_component.html
msgid "No community reviews have been submitted for this work."
msgstr "这份作品还没有任何社区评论。"

#: observations/review_component.html
msgid "+ Add your community review"
msgstr "+ 添加您的社区评论"

#: observations/review_component.html
msgid "+ Log in to add your community review"
msgstr "+ 登录以添加您的社区评论"

#: publishers/index.html publishers/notfound.html
msgid "Publishers"
msgstr "出版商"

#: publishers/index.html publishers/view.html
#, fuzzy
msgid "Publisher Search"
msgstr "搜索出版商"

#: publishers/index.html publishers/view.html
#, fuzzy
msgid "Try a keyword."
msgstr "关键词"

#: publishers/notfound.html
#, python-format
msgid "We couldn't find any books published by %(publisher)s."
msgstr "我们没法找到任何由%(publisher)s出版的书籍。"

#: publishers/notfound.html subjects/notfound.html
msgid "Try something else?"
msgstr "试试别的？"

#: publishers/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Publisher: %(name)s"
msgstr "出版商"

#: publishers/view.html
#, python-format
msgid "%(count)s ebook"
msgid_plural "%(count)s ebooks"
msgstr[0] "%(count)s 本电子书"
msgstr[1] "%(count)s 本电子书"

#: publishers/view.html
#, fuzzy
msgid "0 ebooks"
msgstr "电子书"

#: publishers/view.html
msgid ""
"This is a chart to show the when this publisher published books. Along "
"the X axis is time, and on the y axis is the count of editions published."
" <a href=\"#subjectRelated\">Click here to skip the chart</a>."
msgstr ""
"这张图表显示了该出版社何时出版了书籍。X轴上的是出版时间，Y轴上的是出版的版本数量。<a "
"href=\"#subjectRelated\">点击这里跳过图表</a>。"

#: publishers/view.html
msgid ""
"This graph charts editions from this publisher over time. Click to view a"
" single year, or drag across a range."
msgstr "该图显示了该出版社版本随时间变化的情况。点击查看单个年份，或拖动鼠标来查看一个范围内的内容。"

#: publishers/view.html
msgid "Common Subjects"
msgstr "常见主题"

#: publishers/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Search for books published by %(publisher)s"
msgstr "我们没法找到任何由%(publisher)s出版的书籍。"

#: publishers/view.html
msgid "published most by this publisher"
msgstr "该出版商出版最多的"

#: publishers/view.html
msgid "Get more information about this publisher"
msgstr "获取更多关于该出版商的信息"

#: reading_goals/reading_goal_form.html
#, fuzzy
msgid "How many books would you like to read this year?"
msgstr "您想做什么呢？"

#: reading_goals/reading_goal_form.html
msgid "Enter \"0\" to unset your reading goal. Your check-ins will be preserved."
msgstr ""

#: reading_goals/reading_goal_progress.html
#, python-format
msgid ""
"<span class=\"reading-goal-progress__books-"
"read\">%(books_read)d</span>/<span class=\"reading-goal-"
"progress__goal\">%(goal)d</span> Books"
msgstr ""

#: reading_goals/reading_goal_progress.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Edit %(year)d Reading Goal"
msgstr "查看或编辑您的阅读日志"

#: recentchanges/header.html
#, fuzzy
msgid "By"
msgstr "出自于"

#: recentchanges/header.html
msgid "Undo All"
msgstr ""

#: recentchanges/header.html recentchanges/index.html
msgid "Recent Changes"
msgstr "近期的变更"

#: recentchanges/index.html
msgid "Books Edited"
msgstr "编辑过的书籍"

#: recentchanges/index.html
msgid "Author Merges"
msgstr "作者合并"

#: recentchanges/index.html
#, fuzzy
msgid "Work Merges"
msgstr "作者合并"

#: recentchanges/index.html
msgid "Books Added"
msgstr "已添加的书籍"

#: recentchanges/render.html
#, fuzzy
msgid "Admin view"
msgstr "管理员页面"

#: recentchanges/updated_records.html
#, fuzzy
msgid "Review what's changed in from the previous revision"
msgstr "查看之前的版本"

#: recentchanges/add-book/path.html recentchanges/default/path.html
#: recentchanges/edit-book/path.html recentchanges/merge/path.html
#, fuzzy
msgid "expand"
msgstr "发送"

#: recentchanges/default/message.html recentchanges/edit-book/message.html
msgid "opened a new Open Library account!"
msgstr "开通一个新的开放图书馆账号!"

#: recentchanges/default/view.html recentchanges/merge/view.html
#: recentchanges/undo/view.html
msgid "Updated Records"
msgstr "已更新的记录"

#: recentchanges/merge/comment.html
#, python-format
msgid "Merged duplicate %(record_type)s records."
msgstr ""

#: recentchanges/merge/comment.html
#, fuzzy, python-format
msgid "See <a href=\"%s\">details</a>."
msgstr "来自<a href=\"%(key)s\">%(owner)s</a>"

#: recentchanges/merge/comment.html
#, python-format
msgid "Merged %(count)d duplicate %(type)s record into this primary."
msgid_plural "Merged %(count)d duplicate %(type)s records into this primary."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: recentchanges/merge/comment.html
#, fuzzy
msgid "Marked as duplicate."
msgstr "合并重复的内容"

#: recentchanges/merge/comment.html
#, python-format
msgid "Merged %(page_type)s into primary %(record_type)s record."
msgstr ""

#: recentchanges/merge/message.html
#, python-format
msgid "%(who)s merged one duplicate of %(master)s"
msgid_plural "%(who)s merged %(count)d duplicates of %(master)s"
msgstr[0] "%(who)s 合并了 一份重复的%(master)s。"
msgstr[1] "%(who)s 合并了%(count)d份重复的%(master)s。"

#: recentchanges/merge/message.html
#, python-format
msgid "one duplicate of %(master)s was merged anonymously"
msgid_plural "%(count)d duplicates of %(master)s were merged anonymously"
msgstr[0] "一份重复的%(master)s被匿名合并了"
msgstr[1] "%(count)d 份重复的%(master)s被匿名合并了"

#: recentchanges/merge/view.html
msgid "This merge has been undone."
msgstr "这一合并已被撤销。"

#: recentchanges/merge/view.html
msgid "Details here"
msgstr "详情请见这里"

#: recentchanges/merge/view.html type/author/view.html
msgid "Duplicates"
msgstr "重复的内容"

#: recentchanges/merge/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%(count)d record modified."
msgid_plural "%(count)d records modified."
msgstr[0] "1 条记录已被修改。"
msgstr[1] "%(count)d 条记录已被修改。"

#: recentchanges/undo/view.html
#, python-format
msgid "Undo of <a href=\"$parent.url()\">%(kind)s</a>."
msgstr ""

#: recentchanges/undo/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "%(count)d records modified."
msgstr "1 条记录已被修改。"

#: search/advancedsearch.html
msgid "ISBN"
msgstr "ISBN"

#: search/advancedsearch.html
msgid "Place"
msgstr "地点"

#: search/advancedsearch.html
msgid "Person"
msgstr "人物"

#: search/advancedsearch.html
#, fuzzy
msgid "How to search?"
msgstr "作者搜索"

#: search/advancedsearch.html
#, fuzzy
msgid "Full Text Search?"
msgstr "全文搜索"

#: search/authors.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Search Open Library for \"%(query)s\""
msgstr "在开发图书馆里查找 %s"

#: search/authors.html
#, fuzzy
msgid "Search Authors"
msgstr "搜索作者"

#: search/authors.html
msgid "Is the same author listed twice?"
msgstr "同一个作者被列入两次？"

#: search/authors.html
msgid "Merge authors"
msgstr "合并作者"

#: search/authors.html
msgid "No <strong>authors</strong> directly matched your search"
msgstr ""

#: search/inside.html
#, python-format
msgid "Search Open Library for %s"
msgstr "在开发图书馆里查找 %s"

#: search/inside.html
msgid "No <strong>Search Inside</strong> text matched your search"
msgstr ""

#: search/inside.html
#, fuzzy, python-format
msgid "About %(count)s result found"
msgid_plural "About %(count)s results found"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: search/inside.html
#, fuzzy, python-format
msgid "in %(seconds)s second"
msgid_plural "in %(seconds)s seconds"
msgstr[0] "在%(seconds)s秒内找到约1个结果"
msgstr[1] "在%(seconds)s秒内找到约个结果"

#: search/layout_options.html
msgid "Grid"
msgstr ""

#: search/layout_options.html
#, fuzzy
msgid "View as: "
msgstr "查看 MARC"

#: search/lists.html
msgid "Search results for Lists"
msgstr "清单的搜索结果"

#: search/lists.html
#, fuzzy
msgid "Search Lists"
msgstr "在内部搜索"

#: search/lists.html
msgid "No <strong>lists</strong> directly matched your search"
msgstr ""

#: search/publishers.html
msgid "Publishers Search"
msgstr "搜索出版商"

#: search/snippets.html
#, python-format
msgid "On leaf number %(page_num)d:"
msgstr ""

#: search/sort_options.html
msgid "Relevance"
msgstr "相关信息"

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Work Count"
msgstr "作品统计数据"

#: search/sort_options.html
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: search/sort_options.html
msgid "Name (beta: Librarian only)"
msgstr ""

#: search/sort_options.html
msgid "Birth Date (oldest) (beta: Librarian only)"
msgstr ""

#: search/sort_options.html
msgid "Birth Date (youngest) (beta: Librarian only)"
msgstr ""

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "List Order"
msgstr "聆听"

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Last Modified"
msgstr "已修改"

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Language Name"
msgstr "语言"

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Ebook Edition Count"
msgstr "版本说明"

#: search/sort_options.html
msgid "Most Editions"
msgstr "大多数的版本"

#: search/sort_options.html
msgid "First Published"
msgstr "首次出版"

#: search/sort_options.html
msgid "Most Recent"
msgstr "最新的"

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Top Rated"
msgstr "已创建的列表"

#: search/sort_options.html
#, fuzzy
msgid "Any"
msgstr "任何的都可以"

#: search/sort_options.html
msgid "Work Title (beta: Librarian only)"
msgstr ""

#: search/sort_options.html
msgid "Shuffle"
msgstr "随机混杂"

#: search/subjects.html
#, fuzzy
msgid "Search Subjects"
msgstr "探索主题"

#: search/subjects.html
msgid "No <strong>subjects</strong> directly matched your search"
msgstr ""

#: search/subjects.html
msgid "time"
msgstr "时间"

#: search/subjects.html
msgid "subject"
msgstr "主题"

#: search/subjects.html
msgid "place"
msgstr "地点"

#: search/subjects.html
msgid "org"
msgstr "组织"

#: search/subjects.html
msgid "event"
msgstr "事件"

#: search/subjects.html
msgid "person"
msgstr "人物"

#: search/subjects.html
msgid "work"
msgstr "工作"

#: search/work_search_facets.html
msgid "Merge duplicate authors from this search"
msgstr "合并本次搜索中的重复作者"

#: search/work_search_facets.html type/work/editions.html
msgid "Merge duplicates"
msgstr "合并重复的内容"

#: search/work_search_facets.html
msgid "more"
msgstr "更多"

#: search/work_search_facets.html
msgid "less"
msgstr "更少"

#: search/work_search_facets.html
#, python-format
msgid "Filter results for %(facet)s"
msgstr "%(facet)s的筛选结果"

#: search/work_search_facets.html
msgid "Filter results for ebook availability"
msgstr "可获得的电子书的筛选结果"

#: search/work_search_facets.html
msgid "yes"
msgstr "是"

#: search/work_search_facets.html
msgid "no"
msgstr "否"

#: search/work_search_facets.html
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: search/work_search_facets.html
#, fuzzy
msgid "Focus your results using these <a href=\"/search/howto\">filters</a>"
msgstr "使用这些来集中您的搜索结果"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "eBook"
msgstr "电子书"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Classic eBook"
msgstr "经典电子书"

#: search/work_search_selected_facets.html
#, fuzzy
msgid "Search facets"
msgstr "搜索"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Explore Classic eBooks"
msgstr "浏览经典电子书"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Only Classic eBooks"
msgstr "仅限经典电子书"

#: search/work_search_selected_facets.html
#, python-format
msgid "Explore books about %(subject)s"
msgstr "浏览关于 %(subject)s 的书籍"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Written in"
msgstr "写于"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Published by"
msgstr "出版自"

#: search/work_search_selected_facets.html
msgid "Click to remove this facet"
msgstr "点击删除此面"

#: search/work_search_selected_facets.html
#, python-format
msgid "%(title)s - search"
msgstr "%(title)s - 搜索"

#: site/alert.html
#, fuzzy
msgid "Internet Archive logo"
msgstr "互联网档案馆"

#: site/body.html
msgid "It looks like you're offline."
msgstr "看起来您已经离线了。"

#: site/neck.html
msgid ""
"Open Library is an open, editable library catalog, building towards a web"
" page for every book ever published. Read, borrow, and discover more than"
" 3M books for free."
msgstr "开放图书馆是一个开放的、可编辑的图书馆目录，为有史以来出版的每本书建立一个页面。来免费阅读、借阅和发现超过300多万本图书吧。"

#: site/stats.html
#, fuzzy
msgid "Debug Stats"
msgstr "统计"

#: stats/readinglog.html
msgid "Reading Log Stats"
msgstr "阅读日志的统计数据"

#: stats/readinglog.html
msgid "# Books Logged"
msgstr "已登记书籍的数量"

#: stats/readinglog.html
msgid "The total number of books logged using the Reading Log feature"
msgstr "使用阅读日志功能记录的书籍总数"

#: stats/readinglog.html
msgid "All time"
msgstr "全部时间"

#: stats/readinglog.html
msgid "# Unique Users Logging Books"
msgstr "登记书籍的独特用户数量"

#: stats/readinglog.html
msgid ""
"The total number of unique users who have logged at least one book using "
"the Reading Log feature"
msgstr "使用阅读日志功能记录了至少一本书的独特用户总数"

#: stats/readinglog.html
msgid "# Books Starred"
msgstr "标上星号的书籍数量"

#: stats/readinglog.html
msgid "The total number of books which have been starred"
msgstr "已经标上星号的书籍总数"

#: stats/readinglog.html
msgid "Total # Unique Raters (all time)"
msgstr "独特评分员的总数(全部时间)"

#: stats/readinglog.html
msgid "Most Wanted Books (This Month)"
msgstr "人们最想要的书(这个月)"

#: stats/readinglog.html
#, python-format
msgid "Added %(count)d time"
msgid_plural "Added %(count)d times"
msgstr[0] "已添加%(count)d次"
msgstr[1] "已添加%(count)d次"

#: stats/readinglog.html
msgid "Most Wanted Books (All Time)"
msgstr "人们最想要的书(全部时间)"

#: stats/readinglog.html
msgid "Most Logged Books"
msgstr "登记最多的书"

#: stats/readinglog.html
msgid "Most Read Books (All Time)"
msgstr "阅读量最多的书(全部时间)"

#: stats/readinglog.html
msgid "Most Rated Books"
msgstr "评分最高的书"

#: stats/readinglog.html
msgid "Most Rated Books (All Time)"
msgstr "评分最高的书(全部时间)"

#: subjects/notfound.html
msgid "We couldn't find any books about"
msgstr "我们未能找到任何相关的书籍"

#: swagger/swaggerui.html
msgid "OpenAPI"
msgstr ""

#: type/about/edit.html type/page/edit.html type/permission/edit.html
#: type/template/edit.html type/usergroup/edit.html
#, python-format
msgid "Edit %(title)s"
msgstr "编辑 %(title)s"

#: type/about/edit.html
msgid ""
"This only appears in the document head, and gets attached to bookmark "
"labels"
msgstr "这只显示在文档头部，并被附加到书签上"

#: type/about/edit.html
msgid "Intro"
msgstr "简介"

#: type/about/edit.html
msgid "This appears in first column."
msgstr "这显示在第一栏里。"

#: type/about/edit.html
msgid "This appears in the second column, at top."
msgstr "这显示在第二栏的顶端。"

#: type/about/edit.html
msgid "Mailing List"
msgstr "邮件名单"

#: type/about/edit.html
msgid "This appears below the links list."
msgstr "这显示在链接名单的下方。"

#: type/about/view.html
msgid "For more information"
msgstr ""

#: type/author/edit.html
msgid "Edit Author"
msgstr "编辑作者"

#: type/author/edit.html
msgid ""
"Please use natural order. For example: <strong>Leo Tolstoy</strong> not "
"<strong>Tolstoy, Leo</strong>."
msgstr "请使用自然顺序。例如: <strong>Leo Tolstoy</strong>，而不是<strong>Tolstoy, Leo</strong>。"

#: type/author/edit.html
msgid "A short bio?"
msgstr "一个简短的介绍？"

#: type/author/edit.html
msgid ""
"If you \"borrow\" information from somewhere, please make sure to cite "
"the source."
msgstr "如果您从其他地方\"借用\"了任何信息, 请务必注明信息的来源。"

#: type/author/edit.html
msgid "Date of birth"
msgstr "出生日期"

#: type/author/edit.html
msgid "Date of death"
msgstr "死亡日期"

#: type/author/edit.html
msgid ""
"We're not storing structured dates (yet) so a date like \"21 May 2000\" "
"is recommended."
msgstr "我们（还）没有储存结构化的日期表达格式，所以建议使用像\"21 May 2000\"这样的日期格式。"

#: type/author/edit.html
msgid ""
"This is a deprecated field. You can help improve this record by removing "
"this date and populating the \"Date of birth\" and \"Date of death\" "
"fields. Thanks!"
msgstr "这是一个废弃的字段。你可以通过删除这个日期并填入\"出生日期\"和\"死亡日期\"字段来帮助改进这个记录。谢谢！"

#: type/author/edit.html
msgid "Does this author go by any other names?"
msgstr "这位作者是否还有其他名字？"

#: type/author/edit.html
msgid ""
"For example: Lev Nikolayevich Tolstoy was also known as Leo Tolstoy. "
"Please list one name per line."
msgstr ""

#: type/author/edit.html
msgid "Identifiers"
msgstr ""

#: type/author/edit.html
msgid "Author Identifiers Purpose"
msgstr ""

#: type/author/view.html type/edition/view.html type/work/view.html
#, python-format
msgid "%(page_title)s | Open Library"
msgstr "%(page_title)s | 开放图书馆"

#: type/author/view.html
#, python-format
msgid "Author of %(book_titles)s"
msgstr "%(book_titles)s的作者"

#: type/author/view.html
msgid "Merging Authors..."
msgstr "合并作者中..."

#: type/author/view.html
msgid "In progress..."
msgstr "进行中..."

#: type/author/view.html
msgid "Refresh the page?"
msgstr "刷新页面吗？"

#: type/author/view.html
msgid ""
"OK. The merge is in motion. <i>It will take <u>a few minutes to "
"finish</u> the update.</i>"
msgstr "好的。正在进行合并。<i>需要<u>几分钟的时间来完成</u>此更新。</i>"

#: type/author/view.html
msgid "Argh!"
msgstr "啊呀！"

#: type/author/view.html
msgid "That merge didn't work. It's our fault, and we've made a note of it."
msgstr "这次合并失败了。这是我们的错误，我们已经将它记录下来了。"

#: type/author/view.html
msgid "Add another?"
msgstr "要添加另外一个吗？"

#: type/author/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Search %(author)s books"
msgstr "浏览有关%(subject)s的书籍"

#: type/author/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "— Show <a href=\"%(url)s\">only ebooks</a>?"
msgstr "来自<a href=\"%(key)s\">%(owner)s</a>"

#: type/author/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "— Show <a href=\"%(url)s\">everything</a> by this author?"
msgstr "目前只显示电子书。您是否希望查看此作者的<a href=\"%(url)s\">所有作品</a> de este autor?"

#: type/author/view.html
msgid "OLID"
msgstr "OLID"

#: type/author/view.html
msgid "Inventaire.io:"
msgstr ""

#: type/author/view.html type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Links <span class=\"gray small sansserif\">outside Open Library</span>"
msgstr "链接<span class=\"gray small sansserif\">在开放图书馆之外</span>"

#: type/author/view.html
msgid "No links yet."
msgstr "还没有任何链接"

#: type/author/view.html
msgid "Add one"
msgstr "添加一个"

#: type/author/view.html
msgid "Alternative names"
msgstr "备选名称"

#: type/delete/view.html
msgid "This page has been deleted"
msgstr "此页面已被删除"

#: type/delete/view.html
msgid "What would you like to do?"
msgstr "您想做什么呢？"

#: type/delete/view.html
msgid "Go back where I came from"
msgstr "回到我一开始的地方"

#: type/delete/view.html
msgid "View the previous version"
msgstr "查看之前的版本"

#: type/delete/view.html
msgid "See the page's history"
msgstr "查看网页历史"

#: type/delete/view.html
msgid "Recreate it"
msgstr "重新创建"

#: type/edition/admin_bar.html
#, fuzzy
msgid "Add IA Book to Staff Picks"
msgstr "添加到\"工作人员精选\"中"

#: type/edition/admin_bar.html
msgid "Sync Archive.org ID"
msgstr "同步 Archive.org ID"

#: type/edition/admin_bar.html
msgid "View Book on Archive.org"
msgstr "查看 Archive.org 上的书籍"

#: type/edition/modal_links.html
#, fuzzy
msgid "Review"
msgstr "评价"

#: type/edition/title_and_author.html
msgid "An edition of"
msgstr "版本"

#: type/edition/title_and_author.html
#, python-format
msgid "First published in %s"
msgstr "首次出版于%s"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Read More"
msgstr "阅读更多"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Read Less"
msgstr "阅读更少"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"This work doesn't have a description yet. Can you <b><a "
"href='%(url)s'>add one</a></b>?"
msgstr "这个版本还没有描述。您是否可以帮忙<b><a href='%(url)s'>添加一个</a></b>?"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, python-format
msgid ""
"This edition doesn't have a description yet. Can you <b><a "
"href='%(url)s'>add one</a></b>?"
msgstr "这个版本还没有描述。您是否可以帮忙<b><a href='%(url)s'>添加一个</a></b>?"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Publish Date"
msgstr "出版商"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, python-format
msgid "Show other books from %(publisher)s"
msgstr "显示其他来自%(publisher)s的书籍"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, python-format
msgid "Search for other books from %(publisher)s"
msgstr "搜索其他来自%(publisher)s的书籍"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Pages"
msgstr "页面"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "ISBNs"
msgstr "ISBN"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Book Details"
msgstr "作品详情"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "First Sentence"
msgstr "首句"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Edition Notes"
msgstr "版本说明"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Published in"
msgstr "出版自"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Series"
msgstr "系列"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Volume"
msgstr "卷"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Genre"
msgstr "体裁"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Other Titles"
msgstr "其他标题"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Copyright Date"
msgstr "版权日期"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Translation Of"
msgstr "以下语言的翻译"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Translated From"
msgstr "翻译自"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "External Links"
msgstr "外部链接"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Pagination"
msgstr "页码"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Number of pages"
msgstr "页数"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Weight"
msgstr "重量"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Edition Identifiers"
msgstr "版本说明"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Source records"
msgstr "源代码"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Work Description"
msgstr "作品描述"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Original languages"
msgstr "原本使用的语言"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Excerpts"
msgstr "摘录"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, python-format
msgid "Page %(page)s"
msgstr "第%(page)s页"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, python-format
msgid "added by %(authorlink)s."
msgstr "由%(authorlink)s添加。"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "added anonymously."
msgstr "由匿名用户添加。"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
msgid "Wikipedia"
msgstr "维基百科"

#: type/edition/view.html type/work/view.html
#, fuzzy
msgid "Loading Lists"
msgstr "等候名单"

#: type/language/view.html
#, fuzzy
msgid "deprecated"
msgstr "已废弃的"

#: type/language/view.html
msgid "languages"
msgstr "语言"

#: type/language/view.html
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: type/language/view.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Current"
msgstr "目前 %d 份租借"

#: type/language/view.html
#, python-format
msgid "Try a <a href=\"%(href)s\">search for readable books in %(language)s</a>?"
msgstr ""

#: type/list/edit.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Editing list: %(list_name)s"
msgstr "编辑问题"

#: type/list/edit.html
msgid "Edit List"
msgstr "编辑清单"

#: type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "Move..."
msgstr "删除"

#: type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "Search for a book"
msgstr "搜索作者"

#: type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "Notes (optional)"
msgstr "笔记和观察"

#: type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "List Name"
msgstr "聆听"

#: type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "Description (optional)"
msgstr "该版本的描述"

#: type/list/edit.html
#, fuzzy
msgid "Add another book"
msgstr "另加"

#: type/list/embed.html
msgid "Visit Open Library"
msgstr "访问开放图书馆"

#: type/list/embed.html
msgid ""
"Open in online Book Reader. Downloads available in ePub, DAISY, PDF, TXT "
"formats from main book page"
msgstr "在在线图书阅读器中打开。可从书籍主页面下载ePub、DAISY、PDF、TXT格式的资料。"

#: type/list/embed.html
msgid "This book is checked out"
msgstr "这本书已经借出了"

#: type/list/embed.html
msgid "Checked out"
msgstr "借阅"

#: type/list/embed.html
msgid "Borrow book"
msgstr "借阅书籍"

#: type/list/embed.html
msgid "Protected DAISY"
msgstr "受保护的DAISY"

#: type/list/exports.html
#, fuzzy
msgid "BibTex"
msgstr "网"

#: type/list/exports.html
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: type/list/exports.html
#, python-format
msgid "as %(json_link)s, %(html_link)s, or %(bibtex_link)s"
msgstr "以 %(json_link)s, %(html_link)s 或者 %(bibtex_link)s"

#: type/list/exports.html
msgid "Subscribe"
msgstr "订阅"

#: type/list/exports.html
#, python-format
msgid "Watch activity via <a rel=\"nofollow\" href=\"%s\">Atom feed</a>"
msgstr "通过<a rel=\"nofollow\" href=\"%s\">Atom feed</a>观察活动"

#: type/list/exports.html
msgid "Export Not Available"
msgstr "无法导出"

#: type/list/exports.html
#, python-format
msgid ""
"Only lists with up to %(max)s editions can be exported. This one has "
"%(count)s."
msgstr "无法导出超过%(max)s个版本的清单。这个清单里有%(count)s个。"

#: type/list/exports.html
#, python-format
msgid ""
"Try removing some seeds for more focus, or look at <a href=\"%s\">bulk "
"download</a> of the catalog."
msgstr "试着去掉一些元素，以更好地聚焦，或者查看目录中的<a href=\"%s\">批量下载</a>。"

#: type/list/view_body.html
#, python-format
msgid "%(name)s | Lists | Open Library"
msgstr "%(name)s | 清单 | 开放图书馆"

#: type/list/view_body.html
#, python-format
msgid "%(title)s: %(description)s"
msgstr "%(title)s: %(description)s"

#: type/list/view_body.html
msgid "View the list on Open Library."
msgstr "查看在开放图书馆中的清单。"

#: type/list/view_body.html
msgid "Remove this item?"
msgstr "要删除这个项目吗？"

#: type/list/view_body.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Last modified <span>%(date)s</span>"
msgstr "最后一次更新于<span>%(date)s</span>"

#: type/list/view_body.html
msgid "Remove seed"
msgstr "移除元素"

#: type/list/view_body.html
msgid "Are you sure you want to remove this item from the list?"
msgstr "您确定要把这个项目从清单中删除吗？"

#: type/list/view_body.html
msgid "Remove Seed"
msgstr "移除元素"

#: type/list/view_body.html
msgid ""
"You are about to remove the last item in the list. That will delete the "
"whole list. Are you sure you want to continue?"
msgstr "您即将删除这个清单中的最后一个项目。这将会删除整个清单。您确定要继续吗？"

#: type/list/view_body.html
msgid "There are no items on this list."
msgstr ""

#: type/list/view_body.html
msgid ""
"<a href=\"/search\" target=\"_blank\">Search for book, subjects, or "
"authors</a> to add to your list."
msgstr ""

#: type/list/view_body.html
#, fuzzy
msgid "Learn more."
msgstr "了解更多"

#: type/list/view_body.html
msgid "List Metadata"
msgstr "清单的元数据"

#: type/list/view_body.html
msgid "Derived from seed metadata"
msgstr "来源于种子元数据"

#: type/local_id/view.html
#, fuzzy
msgid "Local IDs"
msgstr "IP屏蔽"

#: type/local_id/view.html
msgid "Source Item"
msgstr "来源项目"

#: type/local_id/view.html
#, fuzzy
msgid "ID location"
msgstr "位置"

#: type/local_id/view.html
msgid "Barcode regex"
msgstr ""

#: type/local_id/view.html
#, fuzzy
msgid "URN prefix"
msgstr "前缀"

#: type/local_id/view.html
msgid "Example"
msgstr "例子"

#: type/page/edit.html
msgid "Document Body:"
msgstr "文档正文:"

#: type/page/view.html
#, fuzzy
msgid "Community"
msgstr "评论"

#: type/permission/edit.html
#, fuzzy
msgid "Readers:"
msgstr "读者"

#: type/permission/edit.html
#, fuzzy
msgid "Writers:"
msgstr "作者"

#: type/permission/view.html
msgid "Readers"
msgstr "读者"

#: type/permission/view.html
msgid "Writers"
msgstr "作者"

#: type/tag/form.html
#, fuzzy
msgid "Edit tag"
msgstr "编辑清单"

#: type/tag/form.html
#, fuzzy
msgid "Add a tag"
msgstr "添加书籍"

#: type/tag/form.html
#, fuzzy
msgid "Add a tag to Open Library"
msgstr "在开放图书馆添加书籍"

#: type/tag/form.html
#, fuzzy
msgid "We require a minimum set of fields to create a new collection tag."
msgstr "创建一份新的记录需要一组最基本的字段。以下是那些字段。"

#: type/tag/form.html
#, fuzzy
msgid "Add this tag now"
msgstr "立即添加此书"

#: type/tag/tag_form_inputs.html
#, fuzzy
msgid "Tag Name"
msgstr "名字"

#: type/tag/tag_form_inputs.html
#, fuzzy
msgid "Tag Description"
msgstr "描述"

#: type/tag/tag_form_inputs.html
#, fuzzy
msgid "Page Body"
msgstr "页面类型"

#: type/tag/tag_form_inputs.html
#, fuzzy
msgid "Tag type"
msgstr "页面类型"

#: type/tag/tag_form_inputs.html
msgid "Tag Deputy"
msgstr ""

#: type/tag/view.html
#, python-format
msgid "<strong>Type:</strong> %(tag_type)s"
msgstr ""

#: type/tag/view.html type/user/edit.html
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: type/tag/view.html
#, fuzzy
msgid "Tag Body"
msgstr "今日"

#: type/tag/view.html
#, python-format
msgid "View subject page for %(name)s."
msgstr ""

#: type/template/edit.html
#, fuzzy
msgid "Plugin"
msgstr "登录"

#: type/template/edit.html
msgid "Document Body"
msgstr "文档正文"

#: type/template/edit.html
msgid "Delete this template?"
msgstr "要删除这个模板吗？"

#: type/template/view.html
#, fuzzy
msgid "plugin"
msgstr "登录"

#: type/type/view.html
msgid "Kind"
msgstr "种类"

#: type/type/view.html
#, fuzzy
msgid "Properties"
msgstr "其他标题"

#: type/type/view.html
#, fuzzy
msgid "of type"
msgstr "ID 类型"

#: type/type/view.html
msgid "Backreferences"
msgstr "反向引用"

#: type/user/edit.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Editing %(name)s"
msgstr "版本说明"

#: type/user/edit.html
msgid "Currently Editing:"
msgstr "目前正在编辑:"

#: type/user/edit.html
msgid "Display Name"
msgstr "显示名字"

#: type/user/view.html
msgid "admin page"
msgstr "管理员页面"

#: type/user/view.html
#, python-format
msgid ""
"You are publicly sharing the books you are <a href=\"%(username)s/books"
"/currently-reading\">currently reading</a>, <a href=\"%(username)s/books"
"/already-read\">have already read</a>, and <a href=\"%(username)s/books"
"/want-to-read\">want to read</a>."
msgstr ""
"您正在公开分享您<a href=\"%(username)s/books/currently-reading\">目前正在阅读的书籍</a>, "
"<a href=\"%(username)s/books/already-read\">读过的书藉</a>和 <a "
"href=\"%(username)s/books/want-to-read\">想读的书籍</a>。"

#: type/user/view.html
msgid "You have chosen to make your"
msgstr "您选择让您的"

#: type/user/view.html
msgid "private"
msgstr "私人的"

#: type/user/view.html
msgid "Manage your privacy settings"
msgstr "管理您的隐私设置"

#: type/user/view.html
#, python-format
msgid ""
"Here are the books %(user)s is <a href=\"%(username)s/books/currently-"
"reading\">currently reading</a>, <a href=\"%(username)s/books/already-"
"read\">have already read</a>, and <a href=\"%(username)s/books/want-to-"
"read\">want to read</a>!"
msgstr ""
"以下的书籍是%(user)s目前<a href=\"%(username)s/books/currently-"
"reading\">正在阅读的</a>, <a href=\"%(username)s/books/already-read\">读过的</a>和"
" <a href=\"%(username)s/books/want-to-read\">想读的</a>!"

#: type/user/view.html
msgid "My Lists"
msgstr "我的清单"

#: type/usergroup/edit.html
#, fuzzy
msgid "Members:"
msgstr "会员始于:"

#: type/work/editions.html type/work/editions_datatable.html
#, python-format
msgid "Add another edition of %(work)s"
msgstr "为%(work)s添加另外一个版本"

#: type/work/editions.html
msgid "Title missing"
msgstr "标题缺失"

#: type/work/editions_datatable.html
#, fuzzy, python-format
msgid "Showing %(count)d featured edition."
msgid_plural "Showing %(count)d featured editions."
msgstr[0] "查看%(count)s个版本"
msgstr[1] "查看%(count)s个版本"

#: type/work/editions_datatable.html
#, fuzzy, python-format
msgid "View all %(count)d editions?"
msgstr "查看%(count)s个版本"

#: type/work/editions_datatable.html
msgid "Edition"
msgstr "版本"

#: type/work/editions_datatable.html
msgid "Availability"
msgstr "可获得性"

#: type/work/editions_datatable.html
msgid "No editions available"
msgstr "没有可用的版本"

#: type/work/editions_datatable.html
msgid "Add another edition?"
msgstr "添加另外一个版本？"

#~ msgid "Tips for Reconciling Author Records"
#~ msgstr "核对作者记录的提示"

#~ msgid "Please provide a URL."
#~ msgstr "请提供一个URL。"

#~ msgid "Please provide a label."
#~ msgstr "请提供一个标签。"

#~ msgid "Books for February"
#~ msgstr "二月份的书籍"

#~ msgid "Books for March"
#~ msgstr "三月份的书籍"

#~ msgid "Books for April"
#~ msgstr "四月份的书籍"

#~ msgid "Development Center"
#~ msgstr "开发中心"

#~ msgid "Sign up"
#~ msgstr "注册"

#~ msgid "Cover of: %(listname)s"
#~ msgstr "封面: %(listname)s"

#~ msgid "edition"
#~ msgstr "版本"

#~ msgid "Internet Archive Announcements"
#~ msgstr "互联网档案公告"

#~ msgid "Your Privacy Settings"
#~ msgstr "您的隐私设置"

#~ msgid "Point your camera at a barcode! 📷"
#~ msgstr "请将您的相机对准条形码！ 📷"

#~ msgid "Sorry. There seems to be a problem with what you were just looking at."
#~ msgstr "十分抱歉。您刚刚看的东西似乎出现了问题。"

#~ msgid ""
#~ "We've noted the error %s and will"
#~ " look into it as soon as "
#~ "possible. Head for <a href=\"/\">home</a>?"
#~ msgstr "我们已注意到此错误 %s 并将尽快调查此错误。前往 <a href=\"/\">首页</a>?"

#~ msgid "Thank you very much for adding that new book!"
#~ msgstr "非常感谢您添加了这本新的书籍！"

#~ msgid ""
#~ "Your question has been sent to our"
#~ " support team. We'll get back to "
#~ "you shortly. You can also <a "
#~ "href=\"https://twitter.com/openlibrary\">contact us on "
#~ "Twitter</a>."
#~ msgstr ""
#~ "您的提问已发送到我们的支持团队。我们将很快给您答复。您也可以<a "
#~ "href=\"https://twitter.com/openlibrary\">在推特上联系我们</a>。"

#~ msgid ""
#~ "Please check our <a href=\"/help/\">Help "
#~ "Pages</a> and <a href=\"/help/faq\">Frequently "
#~ "Asked Questions</a> (FAQ) to see if "
#~ "your question is answered there. Thank"
#~ " you."
#~ msgstr ""
#~ "请查看我们的<a href=\"/help/\">帮助页面</a> 和 <a "
#~ "href=\"/help/faq\">常见问题</a>看看您的疑问是否得到解答。谢谢。"

#~ msgid "Your Email Address"
#~ msgstr "您的电子邮箱地址"

#~ msgid "We'll need this if you want a reply"
#~ msgstr "我们需要这些资料如果您想要得到答复。"

#~ msgid ""
#~ "If you wish to be contacted by "
#~ "other means, please add your contact "
#~ "preference and details to your question."
#~ msgstr "如果您希望我们用其他方式联系您，请添加您的首选联系方式和您问题的详情。"

#~ msgid "Topic"
#~ msgstr "主题"

#~ msgid "Select..."
#~ msgstr "选择..."

#~ msgid "Borrowing Help"
#~ msgstr "借阅帮助"

#~ msgid "Developer/Code Question"
#~ msgstr "开发人员/代码问题"

#~ msgid "Spam Report"
#~ msgstr "垃圾邮件举报"

#~ msgid "Waiting List"
#~ msgstr "等候名单"

#~ msgid "Your Question"
#~ msgstr "您的问题"

#~ msgid "Note: our staff will likely only be able respond in English."
#~ msgstr "注意：我们的工作人员可能只能用英语回复。"

#~ msgid ""
#~ "If you encounter an error message, "
#~ "please include it. For questions about"
#~ " our books, please provide the "
#~ "title/author or Open Library ID."
#~ msgstr "如果您遇到了错误信息，请加上它。如果对我们的书籍有疑问，请提供书名/作者或者开发图书馆的ID。"

#~ msgid "Which page were you looking at?"
#~ msgstr "您当时在看哪一个页面？"

#~ msgid "Print Disabled"
#~ msgstr "禁止打印"

#~ msgid "Search for books containing the phrase \"%s\"?"
#~ msgstr "搜索包含 \"%s\" 短语的书籍？"

#~ msgid "Sponsorships"
#~ msgstr "赞助"

#~ msgid "Books %(userdisplayname)s is sponsoring"
#~ msgstr "%(userdisplayname)s正在赞助的书籍"

#~ msgid "Observations"
#~ msgstr "观察"

#~ msgid "Your reading log is currently set to public"
#~ msgstr "您的阅读日志目前被设置为公开"

#~ msgid "Your reading log is currently set to private"
#~ msgstr "\"您的阅读日志目前被设置为私"

#~ msgid "My observations (%(count)d)"
#~ msgstr "我的观察(%(count)d)"

#~ msgid "Books You've Checked Out"
#~ msgstr "您已借阅的书籍"

#~ msgid ""
#~ "You have 5 ebooks out at the "
#~ "moment. That's the limit! You can "
#~ "free up slots by returning books "
#~ "early."
#~ msgstr "您目前已经借阅了5本电子书。已经达到限度了！您可以通过提前归还书籍来腾出额度。"

#~ msgid "There are 2 different sources for borrowing books through Open Library:"
#~ msgstr "在开放图书馆借阅书籍有两个不同的来源："

#~ msgid "eBooks everywhere"
#~ msgstr "电子书无处不在"

#~ msgid ""
#~ "The <a href=\"//archive.org/\">Internet Archive</a>"
#~ " and several partner libraries are "
#~ "offering thousands of eBooks for loan"
#~ " to anyone with an Open Library "
#~ "account, anywhere in the world."
#~ msgstr ""
#~ "<a "
#~ "href=\"//archive.org/\">互联网档案馆</a>和若干合作图书馆正为世界各地拥有开放图书馆账号的用户提供数千本电子书借阅。"

#~ msgid "physical books from your local library"
#~ msgstr "来自当地图书馆的实体书"

#~ msgid ""
#~ "We connect our records to WorldCat "
#~ "wherever possible. You can tell WorldCat"
#~ " your postcode/zip code, and it will"
#~ " tell you the closest library with"
#~ " a copy of the book."
#~ msgstr "我们尽可能地将我们的记录连接到WorldCat。您可以告诉WorldCat您的邮政编码，它会告诉您离您最近的有这本书的图书馆。"

#~ msgid "Getting Started"
#~ msgstr "开始"

#~ msgid ""
#~ "All you need to borrow a book "
#~ "scanned at the Internet Archive is "
#~ "an Open Library account and Adobe "
#~ "Digital Editions."
#~ msgstr "您只需要一个开放图书馆的账号和Adobe Digital Editions，就可以借到在互联网档案馆扫描过的书籍。"

#~ msgid ""
#~ "Loans through WorldCat are managed "
#~ "through your local libraries, not "
#~ "through Open Library."
#~ msgstr "通过WorldCat的借阅是由您的当地图书馆管理的，而不是开放图书馆管理的。"

#~ msgid ""
#~ "Check out the <a href=\"/help/faq#section-"
#~ "borrowing\"><strong>Lending FAQ</strong></a> for "
#~ "more information."
#~ msgstr ""
#~ "查看<a href=\"/help/faq#section-"
#~ "borrowing\"><strong>出借常见问题</strong></a>了解更多信息。"

#~ msgid "Which books are available?"
#~ msgstr "有哪些书籍能够借阅？"

#~ msgid ""
#~ "Browse all the available books through"
#~ " the <a href=\"/subjects/lending_library\">\"Lending"
#~ " Library\"</a> subject, or try a <a"
#~ " href=\"/search?subject_facet=Lending%20library\">search</a>."
#~ msgstr ""
#~ "通过<a href=\"/subjects/lending_library\">\"图书馆出借\"</a>主题，或者尝试<a"
#~ " "
#~ "href=\"/search?subject_facet=Lending%20library\">搜索</a>浏览所有可以借阅的书籍。"

#~ msgid "Help/Downloads"
#~ msgstr "帮助/下载"

#~ msgid "Download Adobe Digital Editions"
#~ msgstr "下载Adobe Digital Editions"

#~ msgid ""
#~ "<a "
#~ "href=\"http://www.adobe.com/products/digitaleditions/help/\">Help</a>"
#~ " on adobe.com"
#~ msgstr ""
#~ "<a "
#~ "href=\"http://www.adobe.com/products/digitaleditions/help/\">帮助</a>"
#~ " 在 adobe.com"

#~ msgid ""
#~ "If you work at a library and "
#~ "are interested to find out more "
#~ "about lending ebooks through Open "
#~ "Library, please <a href=\"/contact\">get in"
#~ " touch with us</a>!"
#~ msgstr "如果您在图书馆工作，并有兴趣了解更多关于通过开放图书馆出借电子书的信息，请<a href=\"/contact\">与我们联系</a>!"

#~ msgid "Complete the form below to create a new Internet Archive account."
#~ msgstr "完成以下表格来创建一个新的互联网档案馆账户。"

#~ msgid "Each field is required"
#~ msgstr "每个空白处都是必填的"

#~ msgid "Update Observations"
#~ msgstr "更新观察"

#~ msgid "Works by Author Ethnicity"
#~ msgstr "以作者族裔分类的作品"

#~ msgid "Forgot Your Open Library Email?"
#~ msgstr "忘记开放图书馆电子邮箱？"

#~ msgid "Sponsorship"
#~ msgstr "赞助"

#~ msgid "Block %s"
#~ msgstr "拦截 %s"

#~ msgid "The year it was published is plenty."
#~ msgstr "它的出版年份很多。"

#~ msgid "Since you are not logged in, please satisfy the reCAPTCHA below."
#~ msgstr "由于您没有登录，请完成下面的reCAPTCHA。"

#~ msgid "Libraries near you:"
#~ msgstr "在您附近的图书馆:"

#~ msgid "Add a New Contributor Role"
#~ msgstr "添加一个新的贡献值角色"

#~ msgid "What should we show in the menu?"
#~ msgstr "我们该在菜单上展示什么？"

#~ msgid "Add a New Type of Identifier"
#~ msgstr "添加一个新的识别符类型"

#~ msgid "If the system has a website, what's the homepage?"
#~ msgstr "如果该系统有一个网站，那么它的主页是？"

#~ msgid "Please leave a note: Why is this ID useful?"
#~ msgstr "请留下一个说明：为什么这个ID是有用的？"

#~ msgid "Add a New Classification System"
#~ msgstr "添加一个新的分类体系"

#~ msgid "Please leave a note: Why is this classification useful?"
#~ msgstr "请留下一个说明: 为什么这个分类是有用的？"

#~ msgid ""
#~ "Can you direct us to more "
#~ "information about this classification system"
#~ " online?"
#~ msgstr "您可以指导我们如何在网上找到更多关于这个分类的信息吗？"

#~ msgid "For example"
#~ msgstr "例如"

#~ msgid "is an alternate title for"
#~ msgstr "这是一个替代的标题，用于"

#~ msgid "You can search by title or by Open Library ID (like"
#~ msgstr "您可以通过标题或者开放图书馆ID搜索（例如 "

#~ msgid "Or, paste in the image URL if it's on the web."
#~ msgstr "如果是在线图片，请粘贴图片的URL。"

#~ msgid "View a larger book cover"
#~ msgstr "查看更大的书本封面"

#~ msgid "Imported from %(source)s  <a href=\"%(url)s\">%(type)s record</a>."
#~ msgstr "从%(source)s导入 <a href=\"%(url)s\">%(type)s 记录</a>。"

#~ msgid "Found a <a href=\"%(url)s\">matching record</a> from %(source)s."
#~ msgstr "从%(source)s寻找<a href=\"%(url)s\">匹配的记录</a>。"

#~ msgid "%s book"
#~ msgid_plural "%s books"
#~ msgstr[0] "%s 本书"
#~ msgstr[1] "%s 本书"

#~ msgid ""
#~ "We use a system called Markdown to"
#~ " format the text in your edits "
#~ "on Open Library. Some HTML formatting"
#~ " is also accepted. Paragraphs are "
#~ "automatically generated from any hard-"
#~ "break returns (blank lines) within your"
#~ " text. You can preview your work "
#~ "in real time below the editing "
#~ "field."
#~ msgstr "我们使用一个叫做Markdown的系统来设计您在开放图书馆上编辑的文本的版式。我们也接受一些HTML格式的文件。段落是由文本中另起一行（空行）自动生成的。您可以在编辑栏下面实时预览您的文本。"

#~ msgid "Formatting marks should envelope the effected text, for example:"
#~ msgstr "格式化标记应环绕相关的文本，例如:"

#~ msgid ""
#~ "To \"escape\" any Markdown tags (i.e."
#~ " use an asterisk as an asterisk "
#~ "rather than emphasizing text) place a"
#~ " backslash \\ prior to the character."
#~ msgstr "如果想 \"避免\" 任何Markdown标签（即把星号作为星号使用，而不是强调文本），请在字符之前放置一个反斜线 \\。"

#~ msgid "Report A Problem"
#~ msgstr "报告一个问题"

#~ msgid "Sponsor a Book"
#~ msgstr "赞助一本书籍"

#~ msgid "Russian"
#~ msgstr "俄罗斯语"

#~ msgid "Japanese"
#~ msgstr "日语"

#~ msgid "Polish"
#~ msgstr "波兰语"

#~ msgid "Only eBooks"
#~ msgstr "仅限电子书"

#~ msgid "Your Profile"
#~ msgstr "您的个人资料"

#~ msgid "No lists yet!"
#~ msgstr "还没有任何清单！"

#~ msgid "watch for edits or export all records"
#~ msgstr "关注编辑情况或导出所有记录"

#~ msgid "Update my book note"
#~ msgstr "更新我的图书笔记"

#~ msgid "Select a \"primary\" record that best represents the author -"
#~ msgstr "请选择一份最能代表此作者的\"首要\"档案 -"

#~ msgid "No hits"
#~ msgstr "没有结果"

#~ msgid "No hits for: %(query)s"
#~ msgstr "未找到符合条件: %(query)s"

#~ msgid "Subject Search"
#~ msgstr "搜索主题"

#~ msgid "View all recent changes"
#~ msgstr "查看所有近期的变更"

#~ msgid "Websites"
#~ msgstr "网站"

#~ msgid ""
#~ "Showing all works by author. Would "
#~ "you like to see <a href=\"%(url)s\">only"
#~ " ebooks</a>?"
#~ msgstr "目前显示作者的所有作品。您是否希望<a href=\"%(url)s\">只看电子书</a>?"

#~ msgid "Links <span class=\"gray small sansserif\">(outside Open Library)"
#~ msgstr "<span class=\"gray small sansserif\">的链接(在开放图书馆之外)"

#~ msgid "This edition was published"
#~ msgstr "此版本已出版"

#~ msgid "in"
#~ msgstr "在"

#~ msgid "Search for subjects about %(place)s"
#~ msgstr "搜索有关%(place)s的主题"

#~ msgid "Written in %(language)s"
#~ msgstr "用%(language)s撰写"

#~ msgid "Library of Congress"
#~ msgstr "美国国会图书馆"

#~ msgid "Dewey"
#~ msgstr "Dewey"

#~ msgid "Edition Description"
#~ msgstr "版本描述"

#~ msgid "Lists containing this Book"
#~ msgstr "包含这本书籍的所有清单"

#~ msgid "Label"
#~ msgstr "标签"

#~ msgid "Go to this author's page"
#~ msgstr "前往这个作者的页面"

#~ msgid "See more about this book on Archive.org"
#~ msgstr "在Archive.org上查看更多关于此书的信息"

#~ msgid "(Optional, but very useful!)"
#~ msgstr "(这不是必选的，但是非常有用!)"

#~ msgid ""
#~ "<em>Please Note:</em> Only Admins can "
#~ "delete things. <a href=\"/contact\" "
#~ "class=\"blue\">Let us know</a> if there's "
#~ "a problem."
#~ msgstr ""
#~ "<em>请注意:</em>只有管理员才能删除东西。如果有问题，请<a href=\"/contact\" "
#~ "class=\"blue\">告知我们</a>。"

#~ msgid "Delete this record"
#~ msgstr "删除此纪录"

#~ msgid "Return eBook"
#~ msgstr "归还电子书"

#~ msgid "Donate Book"
#~ msgstr "捐赠图书"

#~ msgid "We don't have this book yet. Can you donate it to the Lending Library?"
#~ msgstr "我们目前还没有这本书。您可以把这本书捐赠到借阅室吗？"

#~ msgid "%s previewable"
#~ msgstr "%s 可预览的"

#~ msgid "Share this book"
#~ msgstr "分享这本书"

#~ msgid "Encrypted daisy download for authorized print-disabled patrons"
#~ msgstr "为有阅读障碍的授权读者提供加密的DAISY下载"

#~ msgid "Encrypted daisy lock"
#~ msgstr "加密的DAISY锁"

#~ msgid "Download for print-disabled"
#~ msgstr "为阅读障碍读者下载"

#~ msgid "Add to list"
#~ msgstr "添加到清单"

#~ msgid "×"
#~ msgstr "×"

#~ msgid "This book was generously donated by %(donor)s"
#~ msgstr "%(donor)s慷慨捐赠了这本书"

#~ msgid "This book was generously donated anonymously"
#~ msgstr "匿名用户慷慨捐赠了这本书"

#~ msgid "Learn more about Book Sponsorship"
#~ msgstr "了解更多关于图书赞助的信息"

#~ msgid ""
#~ "We've sent the verification email to "
#~ "%(email)s. You'll need to read that "
#~ "and click on the verification link "
#~ "to verify your email."
#~ msgstr "我们已经将验证邮件发送至%(email)s。你需要阅读并点击验证链接来验证你的电子邮箱。"

#~ msgid "Username must be between 3-20 characters"
#~ msgstr "用户名必须在3-20个字符之间"

#~ msgid "Choose a screen name"
#~ msgstr "选择一个网名"

#~ msgid "Letters and numbers only please, and at least 3 characters."
#~ msgstr "请只使用数字和字母，并且需要至少3个字符。"

#~ msgid "Confirm password"
#~ msgstr "确认密码"

